<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/"
     xml:base="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/"
     xmlns:L0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:RO="https://w3id.org/italia/onto/RO/"
     xmlns:SM="https://w3id.org/italia/onto/SM/"
     xmlns:TI="https://w3id.org/italia/onto/TI/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:CLV="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:COV="https://w3id.org/italia/onto/COV/"
     xmlns:CPV="https://w3id.org/italia/onto/CPV/"
     xmlns:aco="https://w3id.org/italia/onto/ACO/"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:CPSV="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/"
     xmlns:adms="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:swrl="http://www.w3.org/2003/11/swrl#"
     xmlns:time="http://www.w3.org/2006/time#"
     xmlns:swrlb="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#"
     xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:INPSRL="https://w3id.org/italia/social-security/onto/relevantLegislation/"
     xmlns:INPSDWS="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/"
     xmlns:INPSSMR="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/"
     xmlns:SEP_IRA="https://w3id.org/italia/social-security/onto/SEP_IRA"
     xmlns:INPSCore="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/"
     xmlns:dcatapit="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#"
     xmlns:INPSSafety="https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/"
     xmlns:INPSService="https://w3id.org/italia/social-security/onto/services/"
     xmlns:INPSPensions="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/"
     xmlns:INPSContributions="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/1.0"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPV/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/"/>
        <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
        <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps"/>
        <dct:description xml:lang="it">Ontologia INPS relativa alle entità e alle relazioni che descrivono l&apos;iscrizione alla gestione separata secondi i criteri dell&apos;istituto.</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This INPS ontology describes the main entities and proprieties of the Spilt Scheme registration according to the INPS agency.</dct:description>
        <dct:identifier>https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration</dct:identifier>
        <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2024-10-29T00:00:00+00:00</dct:issued>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2024-10-29T00:00:00+00:00</dct:modified>
        <dct:publisher rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps"/>
        <dct:rightsHolder rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps"/>
        <dct:title xml:lang="it">Ontologia Iscrizione alla Gestione Separata di INPS </dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">Spilt Scheme Registration INPS Ontology</dct:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ontologia INPS relativa alle entità e alle relazioni che descrivono l&apos;iscrizione alla gestione separata secondi i criteri dell&apos;istituto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This INPS ontology describes the main entities and proprieties of the Separate Management registration according to the INPS agency.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia Iscrizione alla Gestione Separata di INPS</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Separate Management Registration INPS Ontology</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">1.0 - Modificata il 29 Ottobre 2024</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">1.0 - Modified on 29 October 2024</owl:versionInfo>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII"/>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Dependent contractor spilt scheme application form</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Domanda iscrizione gestione separata libero professionista</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Domanda iscrizione gestione separata parasubordinato</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Iscrione Gestione Separata</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Self employed spilt scheme application form</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Spilt scheme registration</dcat:keyword>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI"/>
        <adms:acronym>inps</adms:acronym>
        <adms:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td"/>
        <adms:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
        <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/BeneficiarioDomandaGestioneSeparata"/>
        <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparata"/>
        <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/GestioneSeparata"/>
        <adms:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
        <adms:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/separateManagementRegistration/distribution/INPSSMR-N-TRIPLES"/>
        <adms:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/separateManagementRegistration/distribution/INPSSMR-RDF-TURTLE"/>
        <adms:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/separateManagementRegistration/distribution/INPSSMR-RDF-XML"/>
        <adms:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
        <adms:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
        <adms:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
        <adms:last rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/1.0"/>
        <adms:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/</adms:officialURI>
        <adms:prefix>INPSSMR</adms:prefix>
        <adms:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/NDC"/>
        <adms:status>catalogued</adms:status>
        <adms:status>published</adms:status>
        <adms:target xml:lang="it">Cittadini</adms:target>
        <adms:target xml:lang="it">Imprese</adms:target>
        <adms:target xml:lang="it">Pubbliche Amministrazioni</adms:target>
        <adms:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ServiceOnytology"/>
    </owl:Ontology>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/domandaIscrizioneGestioneSeparataInviataA -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/domandaIscrizioneGestioneSeparataInviataA">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparata"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La object property collega la domanda di iscrizione alla gestione separata alla sede INPS di riferimento competente per il suo accoglimento e per la successiva lavorazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property links together the Spilt Scheme Application Form class and the INPS Service class. In fact, the Spilt Scheme is a service processed and managed by INPS offices. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">domandaIscrizioneGestioneSeparataInviataA</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">spiltSchemeApplicationFormSentTo</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/generaContributi -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/generaContributi">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/IscrizioneGestioneSeparata"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/ContributoGestioneSeparata"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione connette tra loro le classi Iscrizione gestione separata e Contributo gestione separata per descrivere l&apos;obbligo di versamento dei contributi conseguente all&apos;iscrizione del lavoratore alla gestione previdenziale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property links together the Spilt Scheme Registration class and the Spilt Scheme Contributions class. Once registered with the Spilt Scheme you must pay your credited contributions into the Scheme Account.  </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">generaContributi</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">hasContributions</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/generaIscrizioneGestioneSeparata -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/generaIscrizioneGestioneSeparata">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparata"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/IscrizioneGestioneSeparata"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà mette in relazione la Domanda di iscrizione alla gestione separata con l&apos;Iscrizione alla gestione separata per descrivere come la corretta compilazione  e l&apos;invio della domanda abbiano come effetto l&apos;iscrizione del lavoratore alla gestione separata</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property links together the Spilt Scheme Application Form and the Spilt Scheme Registration class. Those classes are essentional to show all the stages of the application process. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">generaIscrizioneGestioneSeparata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">hasSpiltSchemeRegistration</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/inviaDomandaGestioneSeparataLiberoProfessionista -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/inviaDomandaGestioneSeparataLiberoProfessionista">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/inviaDomandaIscrizioneGestioneSeparata"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/LiberoProfessionista"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:complementOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/LiberoProfessionistaProtettoConCassa"/>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparataLiberoProfessionista"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione collega il Libero professionista con obbligo di iscrizione alla gestione separata, nella veste di soggeto che invia la domadna di iscrizione, alla domanda di iscrizione alla gestione separata rivolta a questa tipologia di lavoratore</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property links together the Spilt Scheme Self Employed class and the Self Employed Spilt Scheme Application Form. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">hasSelfEmployedSpiltSchemeApplicationForm</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">inviaDomandaGestioneSeparataLiberoProfessionista</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/inviaDomandaGestioneSeparataParasubordinato -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/inviaDomandaGestioneSeparataParasubordinato">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/inviaDomandaIscrizioneGestioneSeparata"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/LavoratoreParasubordinato"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparataParasubordinato"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione collega il lavoratore parasubordinato, nella veste di soggeto che invia la domadna di iscrizione, alla domanda di iscrizione alla gestione separata rivolta a questa tipologia di lavoratore</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property links together the Dependent Contractor class and the Dependent Contractor Spilt Scheme Application Form.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">hasDependentContractorSpiltSchemeApplicationForm</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">inviaDomandaGestioneSeparataParasubordinato</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/inviaDomandaIscrizioneGestioneSeparata -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/inviaDomandaIscrizioneGestioneSeparata">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/BeneficiarioDomandaGestioneSeparata"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparata"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">inviaDomandaIscrizioneGestioneSeparata</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/iscriveLavoratoreInGestioneSeparata -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/iscriveLavoratoreInGestioneSeparata">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/IscrizioneGestioneSeparata"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/GestioneSeparata"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione collega la classe Iscrizione gestione separata alla classe gestione separata per indicare come, nei fatti, sia l&apos;azione di iscrizione alla gestione separata ad iscrivere il lavoratore a questa gestione previdenziale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property links together the Spilt Scheme Registration class and the Spilt Scheme class. Once applied to the Scheme you become an effective Spilt Scheme member.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">enrolApplicantInSpiltScheme</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">iscriveLavoratoreInGestioneSeparata</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/versatiInGestioneSeparata -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/versatiInGestioneSeparata">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/ContributoGestioneSeparata"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/GestioneSeparata"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà esprime il collegamento tra la classe Contributi gestione separata e  la classe Gestione separata, con lo scopo di formalizzare il legame tra questa categoria di contributo previdenziale obbligatorio e il fondo pensionistico nel quale vengono versati</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property links together the Spilt Scheme Contributions class and the Spilt Scheme class. It refers to the fact that once registered a member pays their contributions into the Spilt Scheme. Contributions are used to fund social welfare benefits and pensions.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">hasContributionsPaidIntoSpiltScheme</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">versatiInGestioneSeparata</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/PEC -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/PEC">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparata"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">PEC is a type of certified email system. This is one of the compulsory requirements that a beneficiary of the Spilt Scheme would have to fill in to complete their Application Form. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Posta Elettronica Certificata. Indirizzo indicato nella domanda di iscrizione alla gestione separata come domicilio digitale del beneficiario della domanda di iscrizione stessa</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">PEC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">certifiedEmail(PEC)</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/cellulare -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/cellulare">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparata"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Beneficiary of the Spilt Scheme&apos;s mobile number is required to complete the Application Form. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Numero di telefonia mobile indicato nella domanda di iscrizione alla gestione separata come contatto utile a contattare il beneficiario della domanda di iscrizione alla gestione separata</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">cellulare</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">mobileNumber</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/codiceAttivitaAteco -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/codiceAttivitaAteco">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparataLiberoProfessionista"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ATECO code is used to identify  a self employed person&apos;s areas of work. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice identificativo dell&apos;attività svolta dal lavoratore secondo la classificazione ATECO</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ATECOCode</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice attivita ATECO</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/dataInizioAttivita -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/dataInizioAttivita">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparata"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data nella quale il lavoratore ha iniziato a svolgere l&apos;attività per la quale si rende necessaria la sua iscrizione alla gestione separata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Effective date refers to the date or time when a self employed person or a dependent contractor are legally required to register with the Spilt Scheme due to the fact that they have started their job. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">dataInizioAttività</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">effectiveDate</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/dataPresentazioneIscrizioneGestioneSeparata -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/dataPresentazioneIscrizioneGestioneSeparata">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparata"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data nella quale la domanda di iscrizione alla gestione separata è stata presentata. La domadna di iscrizione deve essere presentata entro 30 giorni dall&apos;inizio dell&apos;attività lavorativa</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The printout of the Spilt Scheme application form must show the date and time that the application was sent. Apllicants must send their application form within 30 days of their effective date.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">dataPresentazioneIscrizioneGestioneSeparata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">spiltSchemeApplicationFormDate</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/email -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/email">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparata"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Applicants are required to provide an email address.  Email is one of primary forms of communication used by INPS to get in touch with senders. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indirizzo di posta elettronica ordinaria dichiarato nella domanda di iscrizione alla gestione separata come contatto utile a raggiungere il beneficiario</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">email</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">emailAddress</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/numeroProtocolloIscrizioneGestioneSeparata -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/numeroProtocolloIscrizioneGestioneSeparata">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparata"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A number that is issued to an end-user to indicate that the application form is officialy a piece of record retained as evidence by the INPS institute. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice numerico o alfanumerico che indica l&apos;ingresso del documento recante la domanda di iscrizione alla gestione separata negli archivi INPS, assegnandogli un numero identificativo, progressivo nell&apos;anno solare di riferimento</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">numeroProtocolloIscrizioneGestioneSeparata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">spiltSchemeRegistrationAssignedNumber</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/socioStudioAssociato -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/socioStudioAssociato">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparataLiberoProfessionista"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A boolean data type. It refers to a self employed person who can  either be associate partner or not one. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;attributo, di tipo booleano, indica se il libero professionista è associato o meno ad uno studio professionale</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">associate Partner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">socio studio associato</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/telefono -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/telefono">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparata"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Applicants are required to provide a phone number to complete the Spilt Scheme application form.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Numero di telefono indicato come contatto del beneficiario nella domanda di iscrizione alla gestione separata </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">phone Number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">telefono</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/partitaIVA -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/partitaIVA">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparataLiberoProfessionista"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>



    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Document -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Document"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity">
        <rdfs:label xml:lang="en">Activity</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent">
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/BeneficiarioDomandaGestioneSeparata"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">un agente, sia fisico (ex. una persona, un robot, una quercia), o sociale (ex. una società, un&apos;istituzione, una comunità)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Agent</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Object -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/domandaIscrizioneGestioneSeparataInviataA"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/BeneficiarioDomandaGestioneSeparata -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/BeneficiarioDomandaGestioneSeparata">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/LavoratoreParasubordinato"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/LiberoProfessionista"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A spilt scheme beneficiary is someone, such as a self employed person or a dependet contractor, who is required by law to pay their contributions directly to the INPS spilt scheme.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il beneficiario della domanda di iscrizione alla gestione separata è il lavoratore (libero professionista o parasubordinato) che versa i suoi contributi  alla Gestione separata a fini previdenziali e assistenziali.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Beneficiario domanda gestione separata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beneficiary of spilt scheme application form</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparata -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparata">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparataLiberoProfessionista"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparataParasubordinato"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/domandaIscrizioneGestioneSeparataInviataA"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/generaIscrizioneGestioneSeparata"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/inviaDomandaIscrizioneGestioneSeparata"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/PEC"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/dataInizioAttivita"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/dataPresentazioneIscrizioneGestioneSeparata"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/email"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/numeroProtocolloIscrizioneGestioneSeparata"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/telefono"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Document"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La domanda di iscrizione alla gestione separata è il documento che il beneficiario o un suo delegato invia all&apos;INPS per richiedere l&apos;iscrizione alla Gestione separata e recante le informazioni necessarie a tale scopo, come: dati anagrafici, tipologia di lavoratore, tipologia di attività, data di inizio dell&apos;attività lavorativa. Nell&apos;ontologia che descrive i procedimenti legati all&apos;iscrizione dei lavoratori parasubordinati e dei liberi professionisti la classe è  modellata come superclasse di Domanda Iscrizione gestione Separata Libero Professionista e Domanda Iscrizione Gestione Separata Parasubordinato, che rappresentano sue specializzazioni. Inoltre nell&apos;ontologia la domanda di iscrizione è interpretata e descritta come documento compilato e  inviato dal soggetto interessato e ricevuto da INPS entrando a far parte dei suoi archivi.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Spilt Scheme Application Form is the official form that has to be sent to the INPS service in order to register for this contribution scheme and access an user details summary . Either a beneficiary or an authorised delagate can fill  in the application form. The required information that must be filled out are: person details, employment status, job title and employment start date. The Spilt scheme application form is a superclass of the Self employed spilt scheme application form and the dependent contractor spilt scheme application form. Those ones are in fact two different forms based on a employee status.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Domanda iscrizione gestione separata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spilt scheme application form</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparataLiberoProfessionista -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparataLiberoProfessionista">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/inviaDomandaGestioneSeparataLiberoProfessionista"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/codiceAttivitaAteco"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/partitaIVA"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparataParasubordinato"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe descrive la domanda di iscrizione inviata a INPS per l&apos;iscrizione alla gestione separata di un Libero professionista, recante quindi i dati significativi per questa categoria di lavoratore. Nell&apos;ontologia è modellata per rappresentare una specializzazione della sua superclasse Domanda iscrizione gestione separata. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The self employed spilt scheme application form must be used by all applicants who hold the self employed status. This class is sub class of the SpiltSchemeApplicationForm</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Domanda iscrizione gestione separata libero professionista</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Self employed spilt scheme application form</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparataParasubordinato -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/DomandaIscrizioneGestioneSeparataParasubordinato">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/inviaDomandaGestioneSeparataParasubordinato"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe descrive la domanda di iscrizione inviata a INPS per l&apos;iscrizione alla gestione separata di un lavoratore parasubordinato, recante quindi i dati significativi per questa categoria di lavoratore. Nell&apos;ontologia è modellata per rappresentare una specializzazione della sua superclasse Domanda iscrizione gestione separata. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The dependent contractor spilt scheme application form must be used by dependent contractors only. The info requested in this form is relevant to this type of application. This class is a sub-class of the Spilt Scheme Application Form class.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dependent contractor spilt scheme application form</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Domanda iscrizione gestione separata parasubordinato</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/GestioneSeparata -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/GestioneSeparata">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/iscriveLavoratoreInGestioneSeparata"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/versatiInGestioneSeparata"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La gestione separata è un fondo pensionistico finanziato con i contributi previdenziali obbligatori dei lavoratori assicurati. Nasce con la Legge n. 335 del 1995 di riforma del sistema pensionistico con lo scopo di estendere la tutela previdenziale a categorie di lavoratori per i quali fino ad allora non era prevista. La gestione separata. estendendo l&apos;Assicurazione Generale Obbligatoria per i lavoratori subordinati garantisce dunque l&apos;assicurazione di invalidità, vecchiaia e superstiti ai lavoratori autonomi che non svolgono nessuna delle atività rientranti nelle gestioni speciali INPS, nè una libera professione in riferimento alla quale è prevista una specifica cassa previdenziale. La legge individua le categorie di lavoratori che devono iscriversi alla gestione separata per assolvere l&apos;obbligo contributivo e beneficiare conseguentemente delle prestazioni previdenziali e assistenziali, tra questi, hanno obbligo di iscrizione i lavoratori parasubordinati e i liberi professionisti per la cui categoria non è prevista una cassa di previdenza dedicata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Spilt Scheme is a type of pension scheme, where those who are required by law pay their contributions as well as social insurance. The Spilt Scheme was founded in 1995 legislation no. 355, its main goal is to be an asset for their members who up until that moment did not benefit from any pension scheme. In fact, in Italy some types of self employed people and dependent contractors do not have a relevant scheme like the others. Therefore, the Spilt Scheme is essential to them as it covers their members from: disability insurance, pension insurance, and survivors benefits as well. The legislation in place has determined who are those different types of workers who must enrol in the scheme in order to pay their credited contributions. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Gestione separata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spilt scheme</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/IscrizioneGestioneSeparata -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/IscrizioneGestioneSeparata">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/generaContributi"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/iscriveLavoratoreInGestioneSeparata"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/generaIscrizioneGestioneSeparata"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;Iscrizione alla gestione separata è la classe che nell&apos;ontologia rappresenta l&apos;evento di iscrizione del lavoratore alla gestione previdenziale. Il concetto è inoltre definito come servizio reso disponibile dall&apos;INPS per effettuare l&apos;azione di iscrizione alla gestione separata, tramite inoltro della domanda di iscrizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Spilt scheme registration class represents the process of enrolment of a member to the spilt scheme. Moreover, this is a service offered and handled by the INPS service. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Iscrizione gestione separata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spilt scheme registration</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/LiberoProfessionistaProtettoConCassa -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/LiberoProfessionistaProtettoConCassa">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/LiberoProfessionistaProtetto"/>
        <owl:disjointWith>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/inviaDomandaGestioneSeparataLiberoProfessionista"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:disjointWith>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il libero professionsita protetto con cassa è un libero professionista iscritto ad un albo prfessionale e che versa i contributi in una cassa previdenziale di riferimento per la sua professione ma che svolge contestualmente un&apos;altra attività alvorativa che richiede il versamento dei contributi alla gestione separata INPS</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">LiberoProfessionistaProtettoConCassa</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/ContributoGestioneSeparata -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/ContributoGestioneSeparata">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/versatiInGestioneSeparata"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/generaContributi"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/LavoratoreParasubordinato -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/LavoratoreParasubordinato">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/inviaDomandaGestioneSeparataParasubordinato"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/LiberoProfessionista"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">LavoratoreParasubordinato</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/LiberoProfessionista -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/LiberoProfessionista"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/LiberoProfessionistaProtetto -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/LiberoProfessionistaProtetto">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/LiberoProfessionista"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">LiberoProfessionistaProtetto</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <dct:identifier>DirezioneCentraleTII</dct:identifier>
        <vcard:fn>INPS - Direzione Centrale Tecnologia, Informatica e Innovazione</vcard:fn>
        <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:dc.tecnologiainformaticaeinnovazione@postacert.inps.gov.it"/>
        <foaf:name xml:lang="en">INPS - Central Management of Information Technology and Innovations</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">INPS - Direzione Centrale Tecnologia, Informatica e Innovazione</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization"/>
        <dct:identifier>inps</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Istituto nazionale della previdenza sociale</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">National institute for Social Security</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>TD</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="en">Digital Transformation Team</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">Team per la Trasformazione Digitale</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/data/separateManagementRegistration/distribution/INPSSMR-N-TRIPLES -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/data/separateManagementRegistration/distribution/INPSSMR-N-TRIPLES">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione N-TRIPLES dell&apos;ontologia INPS relativa alle entità e alle relazioni che descrivono l&apos;iscrizione alla gestione separata secondi i criteri dell&apos;istituto.</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">The Italian Spilt Scheme Registration INPS Ontology N-TRIPLES distribution</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_N_TRIPLES"/>
        <dct:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione N-TRIPLES dell&apos;ontologia INPS - Iscrizione alla Gestione Separata</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">N-TRIPLES distribution of the INPS ontology - Spilt Scheme Registration</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/separateManagementRegistration/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/INPS-it/NDC/main/assets/ontologies/separateManagementRegistration/latest/separateManagementRegistration.n3"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/data/separateManagementRegistration/distribution/INPSSMR-RDF-TURTLE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/data/separateManagementRegistration/distribution/INPSSMR-RDF-TURTLE">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia INPS relativa alle entità e alle relazioni che descrivono l&apos;iscrizione alla gestione separata secondi i criteri dell&apos;istituto.</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">The Italian Spilt Scheme Registration INPS Ontology RDF/Turtle distribution</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
        <dct:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia INPS - Iscrizione alla Gestione Separata</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of the INPS ontology - Spilt Scheme Registration</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/separateManagementRegistration/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/INPS-it/NDC/main/assets/ontologies/separateManagementRegistration/latest/separateManagementRegistration.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/data/separateManagementRegistration/distribution/INPSSMR-RDF-XML -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/data/separateManagementRegistration/distribution/INPSSMR-RDF-XML">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia INPS relativa alle entità e alle relazioni che descrivono l&apos;iscrizione alla gestione separata secondi i criteri dell&apos;istituto.</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">The Italian Spilt Scheme Registration INPS Ontology RDF/XML</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
        <dct:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia INPS - Iscrizione alla Gestione Separata</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of the INPS ontology - Spilt Scheme Registration</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/separateManagementRegistration/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/INPS-it/NDC/main/assets/ontologies/separateManagementRegistration/latest/separateManagementRegistration.owl"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <owl:Class>
        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/BeneficiarioDomandaGestioneSeparata"/>
        </owl:unionOf>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/separateManagementRegistration/inviaDomandaIscrizioneGestioneSeparata"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.29.2024-05-13T12:11:03Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

