<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionIRI> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/1.1> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <https://w3id.org/italia/onto/CLV/> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <https://w3id.org/italia/onto/COV/> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <https://w3id.org/italia/onto/l0/> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <https://w3id.org/italia/onto/RO/> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <https://w3id.org/italia/onto/TI/> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://purl.org/dc/terms/title> "Ontologia INPS relativa a Riscatti, Ricongiunzioni, Rendite e Lavoratore Domestico"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://purl.org/dc/terms/title> "INPS Ontology about Redemption, Aggregation, Life Annuities and Domestic Worker"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/last> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/1.1> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/1.0> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/ns/dcat#keyword> "Riscatto"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/ns/dcat#keyword> "Ricongiunzione"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/ns/dcat#keyword> "Rendita"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/ns/dcat#keyword> "Lavoratore Domestico"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/ns/dcat#keyword> "Redemption Application"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/ns/dcat#keyword> "Aggregation Application"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/ns/dcat#keyword> "Life Annuities Application"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/ns/dcat#keyword> "Domestic Worker"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ontologia INPS relativa alle pratiche di Riscatto, Ricongiunzione e Rendita, e al Lavoratore Domestico."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "This is the ontology of the INPS Organization about Redemption, Aggregation and Life Annuity Application, and Domestic Worker."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target> "Cittadini"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target> "Pubbliche Amministrazioni"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target> "Imprese"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint> <https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/DirezioneCentraleTII> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://purl.org/dc/terms/creator> <https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/inps> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2023-01-03T00:00:00Z"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prev> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/1.0> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ServiceOntology> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution> <https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-TURTLE> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution> <https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-N-TRIPLES> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution> <https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-XML> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://w3id.org/italia/onto/OP21> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://purl.org/dc/terms/modified> "2023-03-30T00:00:00Z"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ontologia INPS relativa a Riscatti, Ricongiunzioni, Rendite e Lavoratore Domestico"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "INPS Ontology about Redemption, Aggregation, Life Annuities and Domestic Worker"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRiscatto> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRendita> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/LavoratoreDomestico> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRicongiunzione> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse> <https://w3id.org/italia/data/project/NDC> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status> "catalogued" .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status> "published" .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity> <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://purl.org/dc/terms/rightsHolder> <https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/inps> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasContributor> <https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/td> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo> "Versione 1.1 - Modificata il 30 Marzo 2023"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo> "Version 1.1 - Modified on 30 March 2023"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://www.w3.org/ns/dcat#theme> <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://purl.org/dc/terms/publisher> <https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/inps> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI> "https://w3id.org/italia/onto/OP21/"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://purl.org/dc/terms/language> <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://purl.org/dc/terms/language> <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/acronym> "inps" .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://purl.org/dc/terms/description> "Ontologia INPS relativa alle pratiche di Riscatto, Ricongiunzione e Rendita, e al Lavoratore Domestico."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://purl.org/dc/terms/description> "This is the ontology of the INPS Organization about Redemption, Aggregation and Life Annuity Application, and Domestic Worker."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <http://purl.org/dc/terms/identifier> "https://w3id.org/italia/onto/OP21/" .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix> "inpsproc21" .
<https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddress> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddressComponent> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasPrimaryAddress> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/hasOrganizzation> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/hasOrganizzation> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/hasOrganizzation> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SedeINPS> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/hasOrganizzation> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/hasCurrentResidence> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/hasParentalRelationshipWith> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/l0/follows> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/accedeServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/accedeServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/accedeServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "accede servizio di pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/accedeServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "access payment service"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/accedeServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagatore> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/accedeServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SessionePagamentoElettronico> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/accedeServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Debtor to an Electronic Payment Session. Each Session has a single Debtor who accesses the payment service."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/accedeServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Debitore ad una Sessione di Pagamento Elettronico. Ciascuna Sessione ha un unico Debitore che accede al servizio di pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/attivaOrdineDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/attivaOrdineDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/attivaOrdineDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/attivaOrdineDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "activates payment order"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/attivaOrdineDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "attiva ordine di pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/attivaOrdineDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:genid1 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/attivaOrdineDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrdineDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/attivaOrdineDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Payment or Payment Reservation to a Payment Order."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/attivaOrdineDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Pagamento o una Prenotazione di Pagamento a un Ordine di Pagamento."@it .
_:genid1 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid1 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid2 .
_:genid2 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagamento> .
_:genid2 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid3 .
_:genid3 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrenotazioneDiPagamento> .
_:genid3 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/autorizzaMandato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/autorizzaMandato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/autorizzaMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "authorizes mandate"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/autorizzaMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "autorizza mandato"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/autorizzaMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiAttivazioneMandato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/autorizzaMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDAttivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/autorizzaMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Mandate Activation Deed to the Active SDD Mandate it authorizes. Each Activation Deed authorizes a single SDD Mandate."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/autorizzaMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Atto di Attivazione Mandato al Mandato SDD Attivo che autorizza. Ciascun Atto di Attivazione autorizza un unico Mandato SDD."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/avvisoHaEnteCreditore> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/avvisoHaEnteCreditore> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/avvisoHaEnteCreditore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "avviso ha ente creditore"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/avvisoHaEnteCreditore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "notice has creditor institution"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/avvisoHaEnteCreditore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/AvvisoDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/avvisoHaEnteCreditore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/EnteCreditore> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/avvisoHaEnteCreditore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Functional link between the Payment Notice and the Creditor Institution demanding the payment."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/avvisoHaEnteCreditore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Legame funzionale tra l'Avviso Di Pagamento e l'Ente Creditore che esige il pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/depositoAvvioRapporto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/depositoAvvioRapporto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/depositoAvvioRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "deposito avvio rapporto"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/depositoAvvioRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "work relationship activation deposit"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/depositoAvvioRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoAttivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/depositoAvvioRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/depositoAvvioRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking an Active Domestic Work Relationship to a Public Organization. Each Active Domestic Work Relationship is linked to a single Public Organization."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/depositoAvvioRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Rapporto di Lavoro Domestico Attivo ad un'Organizzazione Pubblica. Ciascun Rapporto di Lavoro Domestico Attivo \u00E8 collegato ad un'unica Organizzazione Pubblica."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/depositoCessazioneRapporto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/depositoCessazioneRapporto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/depositoCessazioneRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "deposito cessazione rapporto"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/depositoCessazioneRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "work relationship termination deposit"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/depositoCessazioneRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoCessato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/depositoCessazioneRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/depositoCessazioneRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Terminated  Domestic Work Relationship to a Public Organization. Each Terminated Relationship is linked to a single Public Organization."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/depositoCessazioneRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Rapporto di Lavoro Domestico Cessato ad un'Organizzazione Pubblica. Ciascun Rapporto di Lavoro Domestico Cessato \u00E8 collegato ad un'unica Organizzazione Pubblica."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/emetteAtto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/emetteAtto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/emetteAtto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "emette atto"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/emetteAtto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "issues deed"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/emetteAtto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SedeINPS> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/emetteAtto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoAdeguamentoContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/emetteAtto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega una Sede INPS ad un Atto di Adeguamento Contributivo emesso da questa. Ciascun Atto \u00E8 emesso da un'unica Sede INPS."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/emetteAtto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Report linking an INPS office to a Tax Adjustment Deed issued by it. Each deed is issued by a single INPS office."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/emetteEsitoPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/emetteEsitoPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/emetteEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "emette esito pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/emetteEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "issues payment outcome"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/emetteEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/EnteCreditore> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/emetteEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/emetteEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Creditor Authority to a Payment Outcome issued by it. Each outcome is issued by a single authority."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/emetteEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Ente Creditore ad un Esito Pagamento emesso da questo. Ciascun Esito \u00E8 emesso da un unico Ente."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAccredito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAccredito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAccredito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAccredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "esegue accredito"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAccredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "performs credit"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAccredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrdineDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAccredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAccredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Payment Order to a Money Movement."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAccredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Ordine di Pagamento ad un Movimento Di Denaro."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAddebito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAddebito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAddebito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAddebito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "esegue addebito"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAddebito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "performs charge"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAddebito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrdineDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAddebito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAddebito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Payment Order to a Money Movement."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAddebito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Ordine di Pagamento ad un Movimento Di Denaro."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/eseguePagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/eseguePagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/eseguePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "esegue pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/eseguePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "performs payment"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/eseguePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagatore> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/eseguePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/eseguePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Debtor to a Payment. Each Payment is made by a single Debtor."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/eseguePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Debitore ad un Pagamento. Ciascun Pagamento \u00E8 eseguito da un unico Debitore."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haAttoAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haAttoAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haAttoAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haAttoAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha atto adeguamento contributivo"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haAttoAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has tax adjustment deed"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haAttoAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haAttoAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoAdeguamentoContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haAttoAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Tax Adjustment Applcation to a Tax Adjustment Deed."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haAttoAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega una Pratica di Adeguamento Contributivo ad un Atto di Adeguamento Contributivo."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContoCorrente> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContoCorrente> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContoCorrente> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContoCorrente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha conto corrente"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContoCorrente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has bank account"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContoCorrente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/Correntista> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContoCorrente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContoCorrente> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContoCorrente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Bank Account Holder to a Bank Account. Each Bank Account belongs to a single Bank Account Holder."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContoCorrente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Correntista ad un Conto Corrente. Ciascun Conto Corrente appartiene ad un unico Correntista."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContributoTrimestraleFinale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContributoTrimestraleFinale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContributoTrimestraleFinale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha contributo trimestrale finale"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContributoTrimestraleFinale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has final quarterly contribution"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContributoTrimestraleFinale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoCessato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContributoTrimestraleFinale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleFinale> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContributoTrimestraleFinale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Rapporto di Lavoro Domestico Cessato ad un Contributo Trimestrale Finale. Ciascun Contributo Trimestrale Finale \u00E8 collegato ad un unico Rapporto di Lavoro."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContributoTrimestraleFinale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Report linking a Ceased Domestic Work Relationship to a Final Quarterly Contribution. Each Final Quarterly Contribution is linked to a single Work Relationship."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContributoTrimestraleOrdinario> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContributoTrimestraleOrdinario> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContributoTrimestraleOrdinario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha contributo trimestrale ordinario"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContributoTrimestraleOrdinario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has an ordinary quarterly contribution"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContributoTrimestraleOrdinario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoAttivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContributoTrimestraleOrdinario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleOrdinario> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContributoTrimestraleOrdinario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking an Active Domestic Work Relationship to an Ordinary Quarterly Contribution. Each Ordinary Quarterly Contribution is linked to a single Work Relationship."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContributoTrimestraleOrdinario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Rapporto di Lavoro Domestico Attivo ad un Contributo Trimestrale Ordinario. Ciascun Contributo Trimestrale Ordinario \u00E8 collegato ad un unico Rapporto di Lavoro."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haCreditoreMandato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haCreditoreMandato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haCreditoreMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha creditore mandato"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haCreditoreMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has mandate creditor"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haCreditoreMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDD> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haCreditoreMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/CreditoreMandato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haCreditoreMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking an SDD Mandate to the Mandate Creditor."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haCreditoreMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Mandato SDD al Creditore del Mandato."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha datore di lavoro"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has employer"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomestico> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/DatoreDiLavoroDomestico> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Domestic Work Relationship to a Domestic Work Employer. Each Employment Relationship has a single Employer."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Rapporto di Lavoro Domestico ad un Datore di Lavoro Domestico. Ciascun Rapporto di Lavoro ha un unico Datore di Lavoro."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDebitoreMandato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDebitoreMandato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDebitoreMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha debitore mandato"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDebitoreMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has mandate debtor"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDebitoreMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDD> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDebitoreMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/DebitoreMandato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDebitoreMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking an SDD Mandate to the Mandate Debtor. Each Mandate has a single Debtor."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDebitoreMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Mandato SDD al Debitore del Mandato. Ciascun Mandato ha un unico Debitore."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha domanda adeguamento contributivo"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has tax adjustment application"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/DomandaAdeguamentoContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Tax Adjustment Application to a Tax Adjustment Request. Each Request is linked to a single Application."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega una Pratica di Adeguamento Contributivo ad una Domanda di Adeguamento Contributivo. Ciascuna Domanda \u00E8 collegata ad un'unica Pratica."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haEsitoPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haEsitoPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha esito pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has payment outcome"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/riferiscePagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Payment to a Payment Outcome. Each Payment Outcome relates to a single Payment."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Pagamento a un Esito Pagamento. Ciascun Esito Pagamento \u00E8 relativo ad un unico Pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haFinalit\u00E0> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haFinalit\u00E0> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haFinalit\u00E0> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha finalit\u00E0"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haFinalit\u00E0> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has purpose"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haFinalit\u00E0> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haFinalit\u00E0> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/Finalit\u00E0> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haFinalit\u00E0> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking each Payment Slip to a Purpose. Each Slipt has a single Purpose."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haFinalit\u00E0> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega ciascun Bolletino di Pagamento a una Finalit\u00E0. Ciascun Bollettino ha un'unica Finalit\u00E0."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haIntervalloDiRendicontazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haIntervalloDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha intervallo di rendicontazione"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haIntervalloDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has reporting interval"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haIntervalloDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/FlussoDiRendicontazione> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haIntervalloDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haIntervalloDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Reporting Flow to a Time Interval"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haIntervalloDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Flusso di Rendicontazione a un Intervallo di Tempo."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haIstitutoDiCredito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haIstitutoDiCredito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haIstitutoDiCredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha istituto di credito"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haIstitutoDiCredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has credit institution"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haIstitutoDiCredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContoCorrente> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haIstitutoDiCredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/IstitutoDiCredito> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haIstitutoDiCredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Bank Account to a Credit Institution. Each Bank Account belongs to a single Credit Institution."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haIstitutoDiCredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Conto Corrente ad un Istituto di Credito. Ciascun Conto Corrente appartiene ad un unico Istituto di Credito."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haLavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haLavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haLavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha lavoratore domestico"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haLavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has domestic worker"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haLavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomestico> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haLavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/LavoratoreDomestico> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haLavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Domestic Work Relationship to a Domestic Worker. Each Domestic Work Relationship involves a single Domestic Worker."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haLavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Rapporto di Lavoro Domestico a un Lavoratore Domestico. Ciascun Rapporto di Lavoro Domestico coinvolge un unico Lavoratore Domestico."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haModalit\u00E0DiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haModalit\u00E0DiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haModalit\u00E0DiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha modalit\u00E0 di pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haModalit\u00E0DiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has payment mode"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haModalit\u00E0DiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haModalit\u00E0DiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/Modalit\u00E0DiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haModalit\u00E0DiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Payment Slip to a Payment Method. Each Bulletin has a single Payment Method."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haModalit\u00E0DiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Bollettino di Pagamento ad una Modalit\u00E0 di Pagamento. Ciascun Bollettino ha un'unica Modalit\u00E0 di Pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haNotaDiMovimento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haNotaDiMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha nota di movimento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haNotaDiMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has movement receipt"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haNotaDiMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haNotaDiMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/FlussoDiRendicontazione> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haNotaDiMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RicevutaDiMovimento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haNotaDiMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Reporting Flow to a Movement Receipt."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haNotaDiMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Flusso di Rendicontazione ad una Ricevuta Di Movimento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haNotificaDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haNotificaDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haNotificaDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha notifica di pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haNotificaDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has payment notice"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haNotificaDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:genid4 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haNotificaDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> _:genid7 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haNotificaDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Payment or Payment Reservation to a MAV Bulletin or Payment Notice. Each Payment or Payment Reservation is linked to a single MAV Bulletin or Payment Notice."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haNotificaDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Pagamento o una Prenotazione di Pagamento a un Bollettino MAV o ad un Avviso di Pagamento. Ciascun Pagamento o Prenotazione di Pagamento \u00E8 collegato ad un unico Bollettino MAV o Avviso di Pagamento."@it .
_:genid4 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid4 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid5 .
_:genid5 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagamento> .
_:genid5 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid6 .
_:genid6 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrenotazioneDiPagamento> .
_:genid6 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid7 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid7 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid8 .
_:genid8 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/AvvisoDiPagamento> .
_:genid8 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid9 .
_:genid9 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoMAV> .
_:genid9 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haOnereContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haOnereContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haOnereContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha onere contributivo"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has a contribution charge"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiNotificatoImportoDiPratica> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/OnereContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking an Application State of Notified Amount to a Contribution Charge."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega uno Stato di Notificato Importo di Pratica ad un Onere Contributivo."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haOrganizzazioneDiAssistenza> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haOrganizzazioneDiAssistenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha organizzazione di assistenza"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haOrganizzazioneDiAssistenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has support organization"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haOrganizzazioneDiAssistenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContrattoDiLavoro> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haOrganizzazioneDiAssistenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrganizzazioneDiAssistenza> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haOrganizzazioneDiAssistenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking an Employment Agreement to a Support Organisation."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haOrganizzazioneDiAssistenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Contratto di Lavoro ad un'Organizzazione di Assistenza."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has payment"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Object Property which connects a Payment Slip with the Payment."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Bollettino di pagamento con il Pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPagatoreOnere> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPagatoreOnere> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPagatoreOnere> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha pagatore onere"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPagatoreOnere> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has payer"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPagatoreOnere> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPagatoreOnere> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/Superstite> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPagatoreOnere> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega una Pratica di Adeguamento Contributivo a un Superstite. Ciascuna Pratica ha un unico pagatore."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPagatoreOnere> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Report linking a Tax Adjustment Applcation to a Survivor. Each Application has a single payer."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPianoDiAmmortamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPianoDiAmmortamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPianoDiAmmortamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPianoDiAmmortamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha piano di ammortamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPianoDiAmmortamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has amortization plan"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPianoDiAmmortamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiNotificatoImportoDiPratica> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPianoDiAmmortamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PianoDiAmmortamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPianoDiAmmortamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking an Application Status of Notified Amount to an Amortization Plan."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPianoDiAmmortamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega uno Stato di Notificato Importo di Pratica ad un Piano di Ammortamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPraticaPerMandato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPraticaPerMandato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPraticaPerMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha pratica per mandato"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPraticaPerMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has application for mandate"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPraticaPerMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDD> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPraticaPerMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiAdeguamentoRateizzata> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPraticaPerMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Mandato SDD ad una Pratica di Adeguamento Rateizzato. Ciascun Mandato ha un'unica Pratica."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPraticaPerMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Report linking an SDD Mandate to an Contribution Adjustment Application by Installments. Each Mandate has a single Application."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRata> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRata> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRata> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha rata"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has installment"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PianoDiAmmortamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RataDiOnereContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Piano di Ammortamento ad una Rata di Onere Contributivo."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Report linking an Amortization Plan to a Contribution Charge Installment."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRataSuccessiva> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRataSuccessiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha rata successiva"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRataSuccessiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has next installment"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRataSuccessiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <https://w3id.org/italia/onto/l0/follows> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRataSuccessiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RataDiOnereContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRataSuccessiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RataDiOnereContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRataSuccessiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Contribution Fee Installment to the next Installment."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRataSuccessiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega una Rata di Onere Contributivo alla Rata successiva."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSedeINPS> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSedeINPS> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSedeINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha sede INPS"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSedeINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has INPS office"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSedeINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:genid10 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSedeINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SedeINPS> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSedeINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Living Person or an Organization to an INPS Office. Each Living Person or Organization has a single INPS office."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSedeINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega una Persona in Vita o un'Organizzazione ad una Sede INPS. Ciascuna Persona in Vita o Organizzazione ha un'unica Sede INPS."@it .
_:genid10 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid10 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid11 .
_:genid11 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization> .
_:genid11 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid12 .
_:genid12 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/Alive> .
_:genid12 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha servizio di pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has payment service"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrestatoreDiServiziDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ServizioDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Payment Service Provider to a Payment Service. Each Payment Service is provided by a single Provider."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Prestatore di Servizi di Pagamento ad un Servizio di Pagamento. Ciascun Servizio di Pagamento \u00E8 erogato da un unico Prestatore."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSettimanaDelTrimestre> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSettimanaDelTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha settimana del trimestre"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSettimanaDelTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has week of quarter"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSettimanaDelTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleModificato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSettimanaDelTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SettimanaDelMese> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSettimanaDelTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship which connects a Modified Quarterly Contribution with the Week of the quarter in which it takes place."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSettimanaDelTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Contributo Trimestrale Modificato alla Settimana del trimestre."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSistemaDiPagamentoElettronico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSistemaDiPagamentoElettronico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSistemaDiPagamentoElettronico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha sistema di pagamento elettronico"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSistemaDiPagamentoElettronico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has electronic payment system"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSistemaDiPagamentoElettronico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SessionePagamentoElettronico> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSistemaDiPagamentoElettronico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronico> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSistemaDiPagamentoElettronico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega in modo univoco una Sessione (di) Pagamento Elettronico con il Sistema Di Pagamento Elettrronico su cui \u00E8 stata avviata tale sessione"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSistemaDiPagamentoElettronico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Uniquely links an Electronic Payment Session with the Electronic Payment System on which this session was started"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haTitolarePratica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haTitolarePratica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haTitolarePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha titolare pratica"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haTitolarePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has application holder"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haTitolarePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haTitolarePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/TitolarePratica> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haTitolarePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Tax Adjustment Application to an Application Holder. Each Application has a single Holder."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haTitolarePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega una Pratica di Adeguamento Contributivo ad un Titolare Pratica. Ciascuna Pratica ha un unico Titolare."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haTrimestreDiAnno> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haTrimestreDiAnno> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haTrimestreDiAnno> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha trimestre di anno"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haTrimestreDiAnno> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has quarterly"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haTrimestreDiAnno> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleOrdinario> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haTrimestreDiAnno> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/TrimestreDiAnno> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haTrimestreDiAnno> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship that connects an Ordinary Quarterly Contribution with the Quarter in which it takes place. Each Contribution can take place in only one quarter (1st, 2nd, 3rd, or 4th)."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haTrimestreDiAnno> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Contributo Trimestrale Ordinario con Trimestre dell'anno in cui avviene. Ciascun Contributo pu\u00F2 avvenire in un solo trimestre (I, II, III, o IV)."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haVersamentoOrganizzazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haVersamentoOrganizzazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haVersamentoOrganizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha versamento organizzazione"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haVersamentoOrganizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has payment organization"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haVersamentoOrganizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleModificato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haVersamentoOrganizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrganizzazioneDiAssistenza> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haVersamentoOrganizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking an Amended Quarterly Contribution to a Support Organization. Each Contribution can be paid by a single Organization."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/haVersamentoOrganizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Contributo Trimestrale Modificato ad un'Organizzazione di Assistenza. Ciascun Contibuto pu\u00F2 essere versato da un'unica Organizzazione."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaFlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaFlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaFlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "invia flusso di rendicontazione"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaFlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "send reporting flow"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaFlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrestatoreDiServiziDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaFlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/FlussoDiRendicontazione> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaFlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Payment Service Provider to a Reporting Flow. Each Reporting Flow is sent by a single Provider."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaFlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Prestatore di Servizi di Pagamento a un Flusso di Rendicontazione. Ciascun Flusso di Rendicontazione \u00E8 inviato da un unico Prestatore."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaRicevutaDiMovimento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaRicevutaDiMovimento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaRicevutaDiMovimento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaRicevutaDiMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "invia ricevuta di movimento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaRicevutaDiMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "sends movement receipt"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaRicevutaDiMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaRicevutaDiMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RicevutaDiMovimento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaRicevutaDiMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Money Movement to a Movement Receipt."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaRicevutaDiMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Movimento Di Denaro ad una Ricevuta di Movimento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/istruiscePratica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/istruiscePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "instructs application"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/istruiscePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "istruisce pratica"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/istruiscePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SedeINPS> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/istruiscePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/istruiscePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking an INPS Office with one or more Tax Adjustment Applications which the office instructs."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/istruiscePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega una Sede INPS con la Pratica di Adeguamento Contributivo istruita dalla sede."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/movimentoAgisceSu> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/movimentoAgisceSu> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/movimentoAgisceSu> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "movement acts on"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/movimentoAgisceSu> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "movimento agisce su"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/movimentoAgisceSu> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/movimentoAgisceSu> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContoCorrente> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/movimentoAgisceSu> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Functional link between a Money Movement and the Current Account on which this movement takes place."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/movimentoAgisceSu> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Legame funzionale tra un Movimento Di Denaro e il Conto Corrente su cui avviene tale movimento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/prenotaPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/prenotaPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/prenotaPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "prenota pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/prenotaPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "reserves payment"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/prenotaPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:genid13 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/prenotaPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrenotazioneDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/prenotaPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Payment Service Host or an Active SDD Mandate with a Payment Reservation. Each Active SDD Mandate reserves at least one payment."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/prenotaPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Gestore di Servizi di Pagamento o un Mandato SDD Attivo con una Prenotazione di Pagamento. Ciascun Mandato SDD Attivo prenota un almeno pagamento."@it .
_:genid13 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid13 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid14 .
_:genid14 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDAttivo> .
_:genid14 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid15 .
_:genid15 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SessionePagamentoElettronico> .
_:genid15 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/presentaDomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/presentaDomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/presentaDomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "presenta domanda adeguamento contributivo"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/presentaDomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "submits tax adjustment application"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/presentaDomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RichiedenteAdeguamentoContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/presentaDomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/DomandaAdeguamentoContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/presentaDomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking each Tax Adjustment Applicant to the Tax Adjustment Application he or she has submitted."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/presentaDomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega ciascun Richiedente Adeguamento Contributivo con la Domanda di Adeguamento Contributivo presentata."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/revocaMandato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/revocaMandato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/revocaMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "revoca mandato"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/revocaMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "revokes mandate"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/revocaMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiRevocaMandato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/revocaMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRevocato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/revocaMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking each SDD Mandate Withdrawl Deed with the Revoked SDD Mandate. Each Withdrawl Deed revokes a single SDD Mandate."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/revocaMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega ciascun Atto di Revoca Mandato con il Mandato SDD Revocato. Ciascun Atto revoca un unico Mandato SDD."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveDomanda> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveDomanda> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveDomanda> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "receives request"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveDomanda> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "riceve domanda"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveDomanda> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SedeINPS> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveDomanda> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/DomandaAdeguamentoContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveDomanda> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking an INPS Office with one or more Tax Adjustment Applications. Each Tax Adjustment Application is received by exactly one INPS Office."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveDomanda> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega una Sede INPS con una o pi\u00F9 Domande di Adeguamento Contributivo. Ciascuna Domanda di Adeguamento Contributivo \u00E8 ricevuta da esattamente una Sede INPS."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveFlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveFlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveFlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "receives reporting flow"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveFlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "riceve flusso di rendicontazione"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveFlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/EnteCreditore> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveFlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/FlussoDiRendicontazione> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveFlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Creditor Institution with one or more Reporting Flows. Each Reporting Flow is received by exactly one Creditor Institution."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveFlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Ente Creditore con uno o pi\u00F9 Flussi di Rendicontazione. Un Flusso di Rendicontazione \u00E8 ricevuto da esattamente un Ente Creditore."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveRicevutaDiAccredito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveRicevutaDiAccredito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveRicevutaDiAccredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "receives credit receipt"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveRicevutaDiAccredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "riceve ricevuta di accredito"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveRicevutaDiAccredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/EnteCreditore> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveRicevutaDiAccredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RicevutaDiMovimento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveRicevutaDiAccredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Creditor Institution with one or more Credit Receipts. Each Credit Receipt is received by exactly one Creditor Institution."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveRicevutaDiAccredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Ente Creditore con una o pi\u00F9 Ricevute di Accredito. Una Ricevuta di Accredito \u00E8 ricevuta esattamente da un Ente Creditore."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riferiscePagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riferiscePagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riferiscePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "refers payment"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riferiscePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "riferisce pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riferiscePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship inverse of has payment outcome, which links a Payment Outcome with a Payment to which it refers. A Payment Outcome refers to one and only one Payment."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/riferiscePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione inversa della relazione ha esito pagamento, che lega un Esito Pagamento al Pagamento a cui si riferisce. Un Esito Pagamento si riferisce sempre e solo ad un Pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/stabilisceFlussoDiAddebito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/stabilisceFlussoDiAddebito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "establishes charge flow"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/stabilisceFlussoDiAddebito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "stabilisce flusso di addebito"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/stabilisceFlussoDiAddebito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiAttivazioneMandato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/stabilisceFlussoDiAddebito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContoCorrente> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/stabilisceFlussoDiAddebito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking an SDD Mandate Activation Deed with the two Bank Accounts that are involved in a payment, the Mandate Creditor and the Mandate Debtor."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/stabilisceFlussoDiAddebito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Atto di Attivazione Mandato con i due Conti Correnti interessati dal pagamento, quello del Creditore Mandato e quello del Debitore Mandato."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/utilizzaServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/utilizzaServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/utilizzaServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "uses payment service"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/utilizzaServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "utilizza servizio di pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/utilizzaServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrdineDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/utilizzaServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ServizioDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/utilizzaServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Payment Order  to at most one payment service by the PSP, which the Debtor uses to make the payment he is due."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/utilizzaServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Ordine di Pagamento con al pi\u00F9 uno dei servizi di pagamento offerti dal PSP, attraverso il quale il debitore esegue il pagamento dovuto."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8MeseDelTrimestre> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8MeseDelTrimestre> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8MeseDelTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "is month of trimester"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8MeseDelTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "\u00E8 mese del trimestre"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8MeseDelTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MeseDiTrimestre> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8MeseDelTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/TrimestreDiAnno> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8MeseDelTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Month of a Quarter to the Quarter of a Year to which it belongs. Each Month belongs to a single Quarter."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8MeseDelTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Mese di Trimestre al Trimestre di Anno a cui appartiene. Ciascun Mese appartiene ad un unico Trimestre."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8OriginatoDa> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8OriginatoDa> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8OriginatoDa> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8OriginatoDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "is derived by"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8OriginatoDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "\u00E8 originato da"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8OriginatoDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomestico> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8OriginatoDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContrattoDiLavoro> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8OriginatoDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Domestic Work Relationship to the Employment Contract from which it is derived."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8OriginatoDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Rapporto di Lavoro Domestico al Contratto di Lavoro da cui \u00E8 generato."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8SettimanaDelMese> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8SettimanaDelMese> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8SettimanaDelMese> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "is week of the month"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8SettimanaDelMese> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "\u00E8 settimana del mese"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8SettimanaDelMese> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SettimanaDelMese> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8SettimanaDelMese> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MeseDiTrimestre> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8SettimanaDelMese> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Week of the Month to the Month of Quarter to which it belongs. Each Week belongs to a single Month."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8SettimanaDelMese> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega una Settimana del Mese al Mese di Trimestre a cui appartiene. Ciascuna Settimana appartiene ad un unico Mese."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8Superstite> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8Superstite> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "is survivor"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8Superstite> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "\u00E8 superstite"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8Superstite> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/hasParentalRelationshipWith> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8Superstite> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/Superstite> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8Superstite> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> _:genid16 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8Superstite> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship linking a Survivor to a Dead Application Holder."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8Superstite> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione che collega un Supersite con una Persona Non in Vita e Titolare Pratica."@it .
_:genid16 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid16 <http://www.w3.org/2002/07/owl#intersectionOf> _:genid17 .
_:genid17 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/Dead> .
_:genid17 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid18 .
_:genid18 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/TitolarePratica> .
_:genid18 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole> .
<https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/TI/hasTemporalEntity> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> .
<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> .
<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> .
<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> .
<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> .
<http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://purl.org/dc/terms/description> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://purl.org/dc/terms/format> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://purl.org/dc/terms/identifier> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://purl.org/dc/terms/license> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://purl.org/dc/terms/title> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://xmlns.com/foaf/0.1/name> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/AOOIdentifier> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/AOOIdentifier> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/IPACode> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/IPACode> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/IPACode> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/LegalName> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/LegalName> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/taxCode> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/taxCode> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/taxCode> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/familyName> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/familyName> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/givenName> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/givenName> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/taxCode> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/taxCode> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/taxCode> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person> .
<https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/addebitoRicorrente> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/addebitoRicorrente> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/addebitoRicorrente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "addebito ricorrente"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/addebitoRicorrente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "recurring credit"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/addebitoRicorrente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDD> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/addebitoRicorrente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/addebitoRicorrente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Assume il valore \"true\" se il Mandato SDD ha un addebito ricorrente, altrimenti assume il valore \"false\"."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/addebitoRicorrente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It assumes the value \"true\" if the SDD Mandate has a recurring charge, otherwise it assumes the value \"false\"."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/annoContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/annoContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/annoContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "anno contributo trimestrale"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/annoContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "quarterly contribution year"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/annoContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleOrdinario> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/annoContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/annoContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the year in which the ordinary quarterly contribution is paid."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/annoContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 l'anno in cui viene versato il contributo trimestrale ordinario."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/causaleMovimento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/causaleMovimento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/causaleMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "causale movimento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/causaleMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "movement motive"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/causaleMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/causaleMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/causaleMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Motivation of the movement, necessary to identify the motive of the movement of momey on a bank account."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/causaleMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Motivazione del movimento, serve a identificare il motivo dello movimento di denaro su un conto corrente."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceAvviso> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceAvviso> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceAvviso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice avviso"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceAvviso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "notice code"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceAvviso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/AvvisoDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceAvviso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceAvviso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification code of the Payment Notice."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceAvviso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il codice relativo all'Avviso Di Pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceCBILL> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceCBILL> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceCBILL> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "CBILL code"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceCBILL> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice CBILL"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceCBILL> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/EnteCreditore> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceCBILL> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceCBILL> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice identificativo di Enti e Aziende che aderiscono al circuito CBILL/pagoPA"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceCBILL> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification code of Organizations and Companies that adhere to the CBILL/pagoPA circuit."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceContrattoDiLavoro> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceContrattoDiLavoro> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceContrattoDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice contratto di lavoro"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceContrattoDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "employment contract code"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceContrattoDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContrattoDiLavoro> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceContrattoDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceContrattoDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the Domestic Work Contract code equivalent to the Domestic Work Relationship code it originated."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceContrattoDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il codice del Contratto Di Lavoro Domestico equivalente al codice del Rapporto Di Lavoro Domestico a cui ha dato origine."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceContrattoDiLavoro> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRapportoDiLavoro> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceINPS> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceINPS> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice INPS"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "INPS code"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:genid19 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the code that INPS assigns to the Payment Slip in cases of single or installment payment. It is made up of the application number and the code of the INPS office."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il codice che l'INPS assegna al Bollettino Di Pagamento nei casi di pagamento unico o di rata. \u00C8 composto dal numero pratica e dl codice della sede INPS."@it .
_:genid19 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid19 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid20 .
_:genid20 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoRata> .
_:genid20 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid21 .
_:genid21 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoUnico> .
_:genid21 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceMandato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceMandato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice mandato"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "mandate code"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDD> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification code of the SDD Mandate."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il codice relativo al Mandato SDD."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceMAV> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceMAV> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceMAV> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice MAV"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceMAV> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "MAV code"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceMAV> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoMAV> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceMAV> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceMAV> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice identificativo di un bollettino MAV."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceMAV> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification code of a MAV slip."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceOrganizzazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceOrganizzazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceOrganizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice organizzazione"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceOrganizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "organization code"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceOrganizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrganizzazioneDiAssistenza> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceOrganizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceOrganizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification code of the Support Organization."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceOrganizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il codice relativo all'Organizzazione Di Assistenza."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRapportoDiLavoro> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRapportoDiLavoro> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRapportoDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice rapporto di lavoro"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRapportoDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "employment relationship code"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRapportoDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomestico> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRapportoDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRapportoDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The Domestic Work Relationship code assigned by INPS when registering the relevant contract."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRapportoDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il codice relativo al  Rapporto Di Lavoro Domestico assegnato da INPS al momento della registrazione del relativo contratto."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRID> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRID> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRID> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice RID"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRID> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "RID code"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRID> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RID> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRID> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRID> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The RID identification code."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRID> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il codice relativo al RID."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRiscossione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRiscossione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRiscossione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice riscossione"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRiscossione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "collection code"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRiscossione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamentoDefinitivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRiscossione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRiscossione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identifica e certifica l'avvenuto incasso di un pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRiscossione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identifies and certifies that a payment has been collected."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceSedeINPS> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceSedeINPS> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceSedeINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice sede INPS"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceSedeINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "INPS office identification code"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceSedeINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SedeINPS> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceSedeINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceSedeINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "This is the identification code of the INPS office."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceSedeINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il codice relativo alla Sede INPS."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice servizio di pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "payment service code"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ServizioDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification code of the Payment Service"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il codice relativo al Servizio Di Pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceSistemaDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceSistemaDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceSistemaDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice sistema di pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceSistemaDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "payment system code"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceSistemaDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronico> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceSistemaDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceSistemaDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification code of the Electronic Payment System."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceSistemaDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il codice relativo al Sistema Di Pagamento Elettronico."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataAtto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataAtto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataAtto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data atto"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataAtto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "deed date"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataAtto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoAdeguamentoContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataAtto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataAtto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the date of the Tax Contribution Adjustment Deed."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataAtto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la data dell'Atto Adeguamento Contributivo."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDepositoContratto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDepositoContratto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDepositoContratto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "contract filing date"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDepositoContratto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data deposito contratto"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDepositoContratto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomestico> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDepositoContratto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDepositoContratto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the filing date of the Employment Contract"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDepositoContratto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la data di deposito del Contratto Di Lavoro"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDiPrenotazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDiPrenotazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDiPrenotazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "booking date"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDiPrenotazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data di prenotazione"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDiPrenotazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrenotazioneDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDiPrenotazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDiPrenotazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the date in which the Payment is reserved."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDiPrenotazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la data relativa alla Prenotazione Di Pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDomanda> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDomanda> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDomanda> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data domanda"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDomanda> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "request date"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDomanda> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/DomandaAdeguamentoContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDomanda> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDomanda> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "This is the date of the Tax Adjustment Application."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDomanda> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la data relativa alla Domanda Adeguamento Contributivo."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataFineRapporto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataFineRapporto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataFineRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data fine rapporto"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataFineRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "relationship end date"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataFineRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoCessato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataFineRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataFineRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the date of termination of a Domestic Work Relationship."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataFineRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la data di cessazione di un Rapporto Di Lavoro Domestico."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataInizioRapporto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataInizioRapporto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataInizioRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data inizio rapporto"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataInizioRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "relationship start date"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataInizioRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoAttivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataInizioRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataInizioRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the start date of a Domestic Work Relationship"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataInizioRapporto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la data di inizio di un Rapporto Di Lavoro Domestico"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataMovimento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataMovimento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data movimento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "movement date"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Date of the Money Movement."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la data relativa al Movimento Di Denaro."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataOrdinePagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataOrdinePagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataOrdinePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data ordine pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataOrdinePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "payment order date"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataOrdinePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrdineDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataOrdinePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataOrdinePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the date of the Payment Order."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataOrdinePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la data relativa all'Ordine Di Pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "payment date"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the date in which the Payment is performed."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la data relativa al Pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataRicevuta> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataRicevuta> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataRicevuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data ricevuta"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataRicevuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "receipt date"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataRicevuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RicevutaDiMovimento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataRicevuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataRicevuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the date of the Movement Receipt."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataRicevuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la data relativa alla Ricevuta Di Movimento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data scadenza contributo trimestrale"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "quarterly contribution due date"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleOrdinario> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the due date for the payment of quarterly contributions by a domestic worker."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la data di scadenza per il versamento dei contributi trimestrali di un lavoratore domestico."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaOnereContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaOnereContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "contribution due date"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data scadenza onere contributivo"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/OnereContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the expiry date relating to the Contribution Fee."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la data di scadenza relativa all'Onere Contributivo."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data scadenza pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "payment due date"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/AvvisoDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the expiry date relating to the Payment Notice."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la data di scadenza relativa all'Avviso Di Pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaRata> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaRata> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data scadenza rata"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "installment deadline date"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RataDiOnereContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the expiry date relating to the Contribution Charge Installment."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la data di scadenza relativa alla Rata Dell'Onere Contributivo."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizioneEsitoPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizioneEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrizione esito pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizioneEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "payment outcome description"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizioneEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizioneEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizioneEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "A description of the payment outcome. In case the outcome is \"deferred\", the outcome of the payment is not yet known."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizioneEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 una descrizione associata all'Esito Pagamento. Nel caso in cui l'esito risulta \"DIFFERITO\" non si conosce ancora l\u2019esito del pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizioneFinalit\u00E0> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizioneFinalit\u00E0> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizioneFinalit\u00E0> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrizione finalit\u00E0"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizioneFinalit\u00E0> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "purpose description"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizioneFinalit\u00E0> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/Finalit\u00E0> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizioneFinalit\u00E0> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizioneFinalit\u00E0> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Description of the Purpose of the Payment."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizioneFinalit\u00E0> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la descrizione relativa alla Finalit\u00E0."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizionePratica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizionePratica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizionePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "application description"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizionePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrizione pratica"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizionePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizionePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizionePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Description of the Tax Adjustment Application."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizionePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la descrizione relativa alla Pratica."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IBAN> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IBAN> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IBAN> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "IBAN"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IBAN> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "IBAN"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IBAN> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContoCorrente> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IBAN> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IBAN> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice delle coordinate bancarie, conforme allo standard internazionale, che individua in modo univoco un conto bancario"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IBAN> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "International Bank Account Number"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreCorrentista> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreCorrentista> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreCorrentista> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "account holder identifier"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreCorrentista> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "identificatore correntista"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreCorrentista> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreCorrentista> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/Correntista> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreCorrentista> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreCorrentista> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identifica il Correntista."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreCorrentista> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identifies the Account Holder"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreDatoreDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreDatoreDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreDatoreDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "domestic employer identifier"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreDatoreDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "identificatore datore di lavoro domestico"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreDatoreDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreDatoreDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/DatoreDiLavoroDomestico> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreDatoreDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreDatoreDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identifica il Datore Di Lavoro Domestico."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreDatoreDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identifies the Domestic Employer"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreEsitoPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreEsitoPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "identificatore esito pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "payment outcome identifier"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification code of the Payment Outcome."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreEsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 l'identificativo di un Esito Pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreLavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreLavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreLavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "domestic worker identifier"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreLavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "identificatore lavoratore domestico"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreLavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreLavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/LavoratoreDomestico> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreLavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreLavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identifica il Lavoratore Domestico."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreLavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identifies the Domestic Worker"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreMovimento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreMovimento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "identificatore movimento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "movement identifier"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identifica un Movimento Di Denaro."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identifies a Money Movement."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreMovimento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRicevuta> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreOrdinePagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreOrdinePagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreOrdinePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "identificatore ordine pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreOrdinePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "payment order identifier"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreOrdinePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrdineDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreOrdinePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreOrdinePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identifica l'Ordine Di Pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreOrdinePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identifies the Payment Order."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatorePrenotazionePagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatorePrenotazionePagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatorePrenotazionePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "identificatore prenotazione pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatorePrenotazionePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "payment reservation identifier"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatorePrenotazionePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatorePrenotazionePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrenotazioneDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatorePrenotazionePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatorePrenotazionePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identificatore della prenotazione di pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatorePrenotazionePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identifies the payment reservation."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRicevuta> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRicevuta> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRicevuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "identificatore ricevuta"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRicevuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "receipt identifier"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRicevuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RicevutaDiMovimento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRicevuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRicevuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identifica una Ricevuta Di Movimento. \u00C8 equivalente all'identificativo di un Movimento Di Denaro."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRicevuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identifies a Movement Receipt. It is equivalent to a movement identifier."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRichiedenteAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRichiedenteAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRichiedenteAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "contribution adjustment applicant identifier"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRichiedenteAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "identificatore richiedente adeguamento contributivo"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRichiedenteAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRichiedenteAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RichiedenteAdeguamentoContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRichiedenteAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRichiedenteAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identifica il Richiedente Adeguamento Contributivo."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRichiedenteAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identifies the Contribution Adjustment Applicant."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreSessionePagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreSessionePagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreSessionePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "identificatore sessione pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreSessionePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "payment session identifier"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreSessionePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SessionePagamentoElettronico> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreSessionePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreSessionePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identifica la Sessione Di Pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreSessionePagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identifies the Payment Session."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoCommissioneMovimento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoCommissioneMovimento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoCommissioneMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "importo commissione movimento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoCommissioneMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "movement commission amount"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoCommissioneMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoCommissioneMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoCommissioneMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the cost of a Money Movement operation, if any."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoCommissioneMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il costo di una operazione di Movimento Di Denaro, se presente."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "importo contributo trimestrale"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "quarterly contribution amount"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleOrdinario> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the cash amount relating to the Ordinary Quarterly Contribution."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoContributoTrimestrale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 l'importo in denaro relativo al Contributo Trimestrale Ordinario."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoMovimento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoMovimento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "importo movimento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "movement amount"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Importo di un movimento di denaro."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the money amount of a movement."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoOnereContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoOnereContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "contribution charge amount"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "importo onere contributivo"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/OnereContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the cash amount relating to the Contribution Charge."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 l'importo in denaro relativo all'Onere Contributivo."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "amount paid"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "importo pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the cash amount related to the Payment."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 l'importo in denaro relativo al Pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoPrenotato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoPrenotato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoPrenotato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "booked amount"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoPrenotato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "importo prenotato"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoPrenotato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrenotazioneDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoPrenotato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoPrenotato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the cash amount relating to the Payment Reservation."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoPrenotato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 l'importo in denaro relativo alla Prenotazione Di Pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoRata> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoRata> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "importo rata"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "installment amount"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PianoDiAmmortamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the cash amount of the installment in the Amortization Plan of an SDD Mandate."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 l'importo in denaro della rata nel Piano Di Ammortamento di un Mandato SDD."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoVersamentoOrganizzazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoVersamentoOrganizzazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoVersamentoOrganizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "importo versamento organizzazione"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoVersamentoOrganizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "organization payment amount"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoVersamentoOrganizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleModificato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoVersamentoOrganizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoVersamentoOrganizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the organization's cash amount in an Amended Quarterly Contribution."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoVersamentoOrganizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 l'importo in denaro dell'organizzazione in un Contributo Trimestrale Modificato."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceMese> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceMese> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceMese> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "indice mese"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceMese> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "monthly index"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceMese> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MeseDiTrimestre> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceMese> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceMese> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the Month Of Quarter index (1, 2 or 3)."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceMese> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 l'indice del Mese Di Trimestre (1, 2 o 3)."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceSettimana> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceSettimana> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceSettimana> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "indice settimana"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceSettimana> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "weekly index"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceSettimana> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SettimanaDelMese> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceSettimana> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceSettimana> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the Week Of The Month index (1, 2, 3, 4 or 5)."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceSettimana> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 l'indice della Settimana Del Mese (1, 2, 3, 4 o 5)."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceTrimestre> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceTrimestre> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "indice trimestre"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "quarterly index"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/TrimestreDiAnno> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the Quarterly index (1, 2, 3 or 4)."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 l'indice del Trimestre Di Anno (1, 2, 3 o 4)."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IUV> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IUV> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IUV> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "IUV"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IUV> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "IUV"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IUV> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/AvvisoDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IUV> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IUV> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identificativo Univoco Versamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IUV> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Unique Payment Identification"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/modalit\u00E0POSVirtuale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/modalit\u00E0POSVirtuale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/modalit\u00E0POSVirtuale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "modalit\u00E0 POS virtuale"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/modalit\u00E0POSVirtuale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "virtual POS mode"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/modalit\u00E0POSVirtuale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/POSVirtuale> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/modalit\u00E0POSVirtuale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/modalit\u00E0POSVirtuale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Nome assegnato al Sistema di Pagamento Elettronico, in questo caso POS virtuale."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/modalit\u00E0POSVirtuale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "virtual POS mode"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/modalit\u00E0RetiAmiche> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/modalit\u00E0RetiAmiche> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/modalit\u00E0RetiAmiche> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "modalit\u00E0 Reti Amiche"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/modalit\u00E0RetiAmiche> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Reti Amiche mode"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/modalit\u00E0RetiAmiche> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RetiAmiche> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/modalit\u00E0RetiAmiche> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/modalit\u00E0RetiAmiche> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Nome assegnato al Sistema di Pagamento Elettronico, in questo caso Reti Amiche."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/modalit\u00E0RetiAmiche> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Reti Amiche mode"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroAtto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroAtto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroAtto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "deed identification code number"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroAtto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numero atto"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroAtto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoAdeguamentoContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroAtto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroAtto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the identification  code number of to the Tax Adjustment Act."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroAtto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il numero relativo all'Atto Adeguamento Contributivo."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroContoDiAddebito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroContoDiAddebito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroContoDiAddebito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "debit account number"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroContoDiAddebito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numero conto di addebito"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroContoDiAddebito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRichiesto> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroContoDiAddebito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroContoDiAddebito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "This is the current account number (IBAN) indicated by the debtor when requesting activation of the SDD mandate in his name and which must be subjected to adequacy and ownership checks."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroContoDiAddebito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il numero di conto corrente (IBAN) indicato dal debitore in fase di richiesta di attivazione del mandato SDD a lui intestato e che deve essere sottoposto alle verifiche di congruit\u00E0 e titolarit\u00E0."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroDomanda> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroDomanda> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroDomanda> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "application identification code number"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroDomanda> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numero domanda"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroDomanda> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/DomandaAdeguamentoContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroDomanda> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroDomanda> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "This is the identification code number of the Contribution Adjustment Application."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroDomanda> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il numero relativo alla Domanda Adeguamento Contributivo."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreRetribuiteContrattuali> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreRetribuiteContrattuali> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreRetribuiteContrattuali> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "number of contractual paid hours"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreRetribuiteContrattuali> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numero ore retribuite contrattuali"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreRetribuiteContrattuali> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestralePrecompilato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreRetribuiteContrattuali> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreRetribuiteContrattuali> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the number of paid contractual hours relating to the Pre-compiled Quarterly Contribution."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreRetribuiteContrattuali> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il numero delle ore retribuite previste dal Contratto Di Lavoro per il trimestre nel relativo Contributo Trimestrale Precompilato."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreRetribuiteInserito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreRetribuiteInserito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreRetribuiteInserito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "number of hours paid inserted"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreRetribuiteInserito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numero ore retribuite inserito"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreRetribuiteInserito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleModificato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreRetribuiteInserito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreRetribuiteInserito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the number of hours entered relating to the Modified Quarterly Contribution."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreRetribuiteInserito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il numero delle ore inserito relative al Contributo Trimestrale Modificato."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreSettimanali> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreSettimanali> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreSettimanali> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "number of weekly hours"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreSettimanali> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numero ore settimanali"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreSettimanali> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContrattoDiLavoro> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreSettimanali> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreSettimanali> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the number of weekly hours indicated in the Employment Contract."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreSettimanali> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il numero delle ore settimanali indicate nel Contratto Di Lavoro."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroPratica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroPratica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroPratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "application identification code number"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroPratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numero pratica"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroPratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroPratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroPratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the identification code number of the Contribution Adjustment Practice."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroPratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il numero della Pratica Adeguamento Contributivo."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroRata> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroRata> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "installment number"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numero rata"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RataDiOnereContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the progressive number of the Contribution Charge Installment."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il numero progressivo della Rata Di Onere Contributivo."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroRate> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroRate> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroRate> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "number of installments"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroRate> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numero rate"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroRate> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PianoDiAmmortamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroRate> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroRate> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the number of installments envisaged in the Amortization Plan."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroRate> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il numero di rate previsto nel Piano Di Ammortamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroSettimaneMancatoPreavviso> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroSettimaneMancatoPreavviso> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroSettimaneMancatoPreavviso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "number of weeks for lack of notice"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroSettimaneMancatoPreavviso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numero settimane mancato preavviso"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroSettimaneMancatoPreavviso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleFinale> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroSettimaneMancatoPreavviso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroSettimaneMancatoPreavviso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the number of weeks of no notice or untaken holidays with which the Domestic Work Employer has terminated the Domestic Work Relationship. They are paid in the Final Quarterly Contribution."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroSettimaneMancatoPreavviso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il numero di settimane di mancato preavviso o ferie non godute con cui il Datore Di Lavoro Domestico ha cessato il Rapporto Di Lavoro Domestico. Sono corrisposte nel Contributo Trimestrale Finale."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroSettimanePreavviso> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroSettimanePreavviso> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroSettimanePreavviso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "number of weeks notice"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroSettimanePreavviso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numero settimane preavviso"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroSettimanePreavviso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContrattoDiLavoro> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroSettimanePreavviso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroSettimanePreavviso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the number of weeks notice with which the Domestic Work Employer can terminate the Domestic Work Relationship."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroSettimanePreavviso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il numero di settimane di preavviso con il quale il Datore Di Lavoro Domestico pu\u00F2 cessare il Rapporto Di Lavoro Domestico."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/retribuzioneOrariaEffettiva> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/retribuzioneOrariaEffettiva> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/retribuzioneOrariaEffettiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "actual hourly wage"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/retribuzioneOrariaEffettiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "retribuzione oraria effettiva"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/retribuzioneOrariaEffettiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContrattoDiLavoro> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/retribuzioneOrariaEffettiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/retribuzioneOrariaEffettiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the hourly wage stipulated in the Employment Contract. The minimum hourly wage allowed must not be lower than that established by the regulations of the current year."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/retribuzioneOrariaEffettiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la retribuzione oraria stipulata nel Contratto Di Lavoro. La retribuzione oraria minima consentita non deve essere inferiore a quanto stabilito dalla normativa dell\u2019anno in corso."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/retribuzioneOrariaEffettivaInserita> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/retribuzioneOrariaEffettivaInserita> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/retribuzioneOrariaEffettivaInserita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "effective hourly wage entered"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/retribuzioneOrariaEffettivaInserita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "retribuzione oraria effettiva inserita"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/retribuzioneOrariaEffettivaInserita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleModificato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/retribuzioneOrariaEffettivaInserita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/retribuzioneOrariaEffettivaInserita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the hourly wage paid in the Modified Quarterly Contribution. The minimum hourly wage allowed must not be lower than that established by the regulations of the current year."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/retribuzioneOrariaEffettivaInserita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la retribuzione oraria corrispostra nel Contributo Trimestrale Modificato. La retribuzione oraria minima consentita non deve essere inferiore a quanto stabilito dalla normativa dell\u2019anno in corso."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/tempoRichiestaAttivazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/tempoRichiestaAttivazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/tempoRichiestaAttivazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "activation request time"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/tempoRichiestaAttivazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "tempo richiesta attivazione"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/tempoRichiestaAttivazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiAttivazioneMandato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/tempoRichiestaAttivazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/tempoRichiestaAttivazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indica quando \u00E8 stato richiesto l'Atto Di Attivazione Mandato."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/tempoRichiestaAttivazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indicates when the Mandate Activation Deed was requested."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/tempoRichiestaRevoca> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/tempoRichiestaRevoca> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/tempoRichiestaRevoca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "revocation request time"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/tempoRichiestaRevoca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "tempo richiesta revoca"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/tempoRichiestaRevoca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiRevocaMandato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/tempoRichiestaRevoca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/tempoRichiestaRevoca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indica quando \u00E8 stato richiesto l'Atto Di Revoca Mandato."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/tempoRichiestaRevoca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indicates when the Mandate Deactivation Deed was requested."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/TI/endTime> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/TI/endTime> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval> .
<https://w3id.org/italia/onto/TI/startTime> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/TI/startTime> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/HomogeneousOrganizationalArea> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/HomogeneousOrganizationalArea> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid22 .
_:genid22 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid22 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/COV/AOOIdentifier> .
_:genid22 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid23 .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid24 .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid25 .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person> .
_:genid23 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid23 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/COV/LegalName> .
_:genid23 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid24 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid24 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/COV/taxCode> .
_:genid24 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid25 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid25 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSedeINPS> .
_:genid25 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid26 .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization> .
_:genid26 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid26 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid27 .
_:genid26 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid27 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/COV/hasOrganizzation> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/Alive> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/Alive> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/Alive> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid28 .
_:genid28 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid28 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSedeINPS> .
_:genid28 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/Dead> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid29 .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid30 .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid31 .
_:genid29 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid29 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/familyName> .
_:genid29 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid30 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid30 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/givenName> .
_:genid30 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid31 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid31 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/taxCode> .
_:genid31 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/l0/Sequence> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid32 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid33 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid34 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid36 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Atto Adeguamento Contributivo"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contribution Adjustment Deed"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Explicit manifestation by the INPS of the decision taken regarding a Contribution Adjustment Application. This decision, if positive, establishes the amount of the Contribution Charge to be paid and the terms of the payment. The deed is characterized by a number and a date. The deed is issued by the competent INPS office for the Applicant who submitted the application. The deed is linked to one and only one Contribution Adjustment Practice (of) Contribution Adjustment and, in particular, this practice belongs to the class Status of Notified Amount of Practice"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Manifestazione esplicita da parte dell'INPS della decisione assunta in merito ad una Domanda (di) Adeguamento Contributivo. Tale decisione, se positiva, stabilisce l'importo dell'Onere Contributivo da versare e i termini del versamento. L'atto \u00E8 caratterizzato da un numero e da una data. L'emissione dell'atto \u00E8 a cura della Sede INPS competente per il Richiedente che ha presentato la domanda. L'atto \u00E8 legato ad una e una sola Pratica (di) Adeguamento Contributivo e, in particolare, tale pratica appartiene alla classe Stato Di Notificato Importo Di Pratica"@it .
_:genid32 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid32 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataAtto> .
_:genid32 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid33 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid33 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroAtto> .
_:genid33 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid34 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid34 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid35 .
_:genid34 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid35 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/emetteAtto> .
_:genid36 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid36 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid37 .
_:genid36 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid37 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haAttoAdeguamentoContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiAttivazioneMandato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiAttivazioneMandato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid38 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiAttivazioneMandato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid39 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiAttivazioneMandato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid40 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiAttivazioneMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Atto Di Attivazione Mandato"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiAttivazioneMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "SDD Mandate Activation Deed"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiAttivazioneMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid41 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiAttivazioneMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the formal authorization issued by the Mandate Debtor to the Mandate Creditor so that the latter can request the Bank depositary of the debtor's account to debit this account with the amount indicated in the deed itself, according to the recurrence also indicated , starting from the month following the time (date and time) in which the deed was issued. The deed is valid until revoked or until the debt is extinguished. The deed is necessarily and obligatorily linked to two current accounts respectively in the name of the Mandate Creditor and the Mandate Debtor."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiAttivazioneMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 l'autorizzazione formale rilasciata dal Debitore Mandato al Creditore Mandato affinch\u00E8 quest'ultimo possa richiedere all'Istituto di Credito depositario del conto del debitore, di addebitare su tale conto l'importo indicato nell'atto stesso, secondo la ricorrenza anch'essa indicata, a partire dal mese successivo rispetto al tempo (data e ora) in cui l'atto \u00E8 stato emesso. L'atto \u00E8 valido fino a revoca ovvero all'estinzione del debito. L'atto \u00E8 legato necessariamente e obbligatoriamente a due conti correnti intestati rispettivamente al Creditore Mandato e al Debitore Mandato."@it .
_:genid38 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid38 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/autorizzaMandato> .
_:genid38 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid39 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid39 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/stabilisceFlussoDiAddebito> .
_:genid39 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid40 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid40 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/tempoRichiestaAttivazione> .
_:genid40 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid41 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid41 <http://www.w3.org/2002/07/owl#intersectionOf> _:genid42 .
_:genid43 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid43 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/stabilisceFlussoDiAddebito> .
_:genid43 <http://www.w3.org/2002/07/owl#maxCardinality> "2"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
_:genid42 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:genid43 .
_:genid42 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid44 .
_:genid45 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid45 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/stabilisceFlussoDiAddebito> .
_:genid45 <http://www.w3.org/2002/07/owl#minCardinality> "2"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
_:genid44 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:genid45 .
_:genid44 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiRevocaMandato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiRevocaMandato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid46 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiRevocaMandato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid47 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiRevocaMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Atto Di Revoca Mandato"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiRevocaMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "SDD Mandate Withdrawl Deed"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiRevocaMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the revocation communication of an active SDD mandate. The automatic debit will be suspended starting from the month following the time (date and time) of the presentation of the revocation."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiRevocaMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la comunicazione di revoca di un mandato SDD attivo. L\u2019addebito automatico sar\u00E0 sospeso a partire dal mese successivo al tempo (data e ora) della presentazione della revoca."@it .
_:genid46 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid46 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/revocaMandato> .
_:genid46 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid47 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid47 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/tempoRichiestaRevoca> .
_:genid47 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AvvisoDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AvvisoDiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid48 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AvvisoDiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid49 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AvvisoDiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid50 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AvvisoDiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid51 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AvvisoDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Avviso Di Pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AvvisoDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Payment Notice"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AvvisoDiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoMAV> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AvvisoDiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SessionePagamentoElettronico> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AvvisoDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Document that contains the minimum information necessary to make a payment on the pagoPA platform. The payment advice fields are defined by AgID as follows: - Creditor body: contains all the details of the Public Administration to which the payment is intended (Istitution Name, Tax Code, CBILL Code); - Account holder: reports the data of the citizen/company making the payment; - Payment information: contains the notice code made up of the three fields that indicate the beneficiary institution and the IUV (Unique Payment Identification); - The amount; - The deadline (which may not coincide with the due date) ; - Details of amounts: the reason for the payment and the amount; in the particular case of the payment of contributions, the details that generated the amount of the contribution to be paid are reported in two copies; - Service availability and payment methods; where the postal current account number to be used is referred to the address of the payment portal to make the payment online or for payment via Poste using the new white PA slip \u201CTD123\u201D. - Barcode: for data acquisition through optical reading; - QR code: for data acquisition through optical reading; The elements contained in the notice allow payment to be made through the widest network of financial intermediaries and methods."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/AvvisoDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la notifica che contiene le informazioni minime necessarie ad effettuare un pagamento sulla piattaforma pagoPA. Gli attributi dell\u2019Avviso Di Pagamento sono stabiliti da AgID come segue: - Ente creditore: riporta tutti gli estremi della Pubblica Amministrazione a cui \u00E8 destinato il pagamento (Ragione Sociale, Codice Fiscale, Codice CBILL); - Intestatario: riporta i dati del cittadino/impresa che effettua il pagamento; - Informazioni di pagamento: contiene il Codice Avviso formato dai tre campi che indicano l\u2019Ente beneficiario e dallo IUV (Identificativo Unico di Pagamento); - Importo; - Scadenza dell\u2019avviso (che pu\u00F2 non coincidere con la scadenza del dovuto); - Causale del versamento; nel caso particolare del pagamento di contributi sono riportate, in doppia copia, i dettagli che hanno generato l'importo contributivo da versare; - Disponibilit\u00E0 del servizio e modalit\u00E0 di pagamento; dove si rinvia all\u2019indirizzo del portale dei pagamenti per effettuare il pagamento on line oppure per il pagamento tramite Poste attraverso l\u2019utilizzo del nuovo bollettino PA bianco \u201CTD123\u201D il numero di conto corrente postale da utilizzare. - Codice a barre (per l\u2019acquisizione dei dati attraverso lettura ottica); - Codice QR (per l\u2019acquisizione dei dati attraverso lettura ottica); Gli elementi contenuti nell\u2019avviso consentono di effettuare il pagamento attraverso la pi\u00F9 ampia rete di modalit\u00E0 e intermediari finanziari."@it .
_:genid48 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid48 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/avvisoHaEnteCreditore> .
_:genid48 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid49 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid49 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceAvviso> .
_:genid49 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid50 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid50 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaPagamento> .
_:genid50 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid51 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid51 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/IUV> .
_:genid51 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid52 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid53 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Bollettino Di Pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Payment Slip"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the notification of payment referring to a debt position towards an institution or a company. Depending on the Purpose to which the slip is necessarily associated, the latter indicates the reason for the payment, the amount, the expiry date and the possible payment methods. In recent times, the payment slip is increasingly embodied by the payment notice pagoPA which performs the same function as a postal payment slip or MAV but which makes payment possible using other channels besides the Italian post office."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la notifica di pagamento riferita a una posizione debitoria nei confronti di un Ente o un\u2019Azienda. In funzione della Finalit\u00E0 a cui il bollettino \u00E8 necessariamente associato quest'ultimo indica la causale del pagamento, l'importo, la data di scadenza e le possibili modalit\u00E0 di pagamento. In tempi recenti il bollettino viene sempre pi\u00F9 spesso incarnato dall\u2019Avviso di Pagamento pagoPA che svolge la stessa funzione di un bollettino postale o di un MAV ma che rende possibile il pagamento utilizzando anche altri canali oltre alle Poste Italiane."@it .
_:genid52 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid52 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haFinalit\u00E0> .
_:genid52 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid53 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid53 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haModalit\u00E0DiPagamento> .
_:genid53 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoContributo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoContributo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid54 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoContributo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Bollettino Di Pagamento Contributo"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoContributo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Tax Payment Slipt"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoContributo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Bollettino di Pagamento riferito al pagamento di un Contributo Trimestrale Ordinario derivante da un Rapporto Di Lavoro in essere o test\u00E9 cessato. \u00C8 caratterizzato dall'anno e trimestre a cui il contributo si riferisce, il numero di ore retribuite e la retribuzione oraria effettiva applicata, tutti derivati dalla associata occorrenza di Contributo Trimestrale Ordinario nel suo ruolo di Finalit\u00E0."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoContributo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sub-class of Payment slip referring to the payment of an Ordinary Quarterly Contribution deriving from an existing or recently terminated Employment Relationship. It is characterized by the year and quarter to which the contribution refers, the number of hours paid and the effective hourly wage applied, all derived from the associated occurrence of the Ordinary Quarterly Contribution in its role of Purpose."@en .
_:genid54 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid54 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haFinalit\u00E0> .
_:genid54 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleOrdinario> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoRata> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoRata> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid55 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Bollettino Di Pagamento Rata"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Installment Payment Slip"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid56 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoRata> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoUnico> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Bollettino di Pagamento riferito al pagamento di una Rata di Onere Contributivo facente parte di un Piano di Ammortamento derivante da una pratica di riscatto, ricongiunzione, rendita. \u00C8 caratterizzato dalla presenza del codice INPS che codifica il numero di pratica e la sede INPS che la gestisce e dall'indice della rata a cui il bollettino si riferisce, derivata dalla associata occorrenza di Rata Di Onere Contributivo nel suo ruolo di Finalit\u00E0."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoRata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sub-class of Payment Slip referring to the payment of a Tax Contribution Installment forming part of an Amortization Plan deriving from a redemption, reunion, or income procedure. It is characterized by the presence of the INPS code which encodes the application number and the INPS office which manages it and by the index of the installment to which the bulletin refers, derived from the associated occurrence of the Contribution Charge Installment in its role of Purpose."@en .
_:genid55 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid55 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haFinalit\u00E0> .
_:genid55 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RataDiOnereContributivo> .
_:genid56 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid56 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceINPS> .
_:genid56 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoUnico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoUnico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid57 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoUnico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Bollettino Di Pagamento Unico"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoUnico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Single Payment Slip"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoUnico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid58 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoUnico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Bollettino di Pagamento riferito al pagamento di un Onere Contributivo, derivante da una pratica di riscatto, ricongiunzione, rendita, in un'unica soluzione (pagamento a saldo). \u00C8 caratterizzato dalla presenza del codice INPS che codifica il numero di pratica e la sede INPS che la gestisce."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoUnico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sub-class of Payment Slip referring to the payment of a Contribution Charge, deriving from a practice of redemption, reunion, or income, in a single solution (payment of the balance). It is characterized by the presence of the INPS code which encodes the case number and the INPS office which manages it."@en .
_:genid57 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid57 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haFinalit\u00E0> .
_:genid57 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/OnereContributivo> .
_:genid58 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid58 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceINPS> .
_:genid58 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoMAV> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoMAV> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid59 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoMAV> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Bollettino MAV"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoMAV> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "MAV Payment Slip"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoMAV> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Il bollettino MAV (Pagamento Mediante Avviso) \u00E8 un bollettino il cui pagamento segue una procedura interbancaria standard e che contiene le informazioni necessarie alla banca del creditore e al creditore stesso per la riconciliazione del pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoMAV> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The MAV slip (Payment by Notice) is a slip whose payment follows a standard interbank procedure and which contains the information necessary for the creditor's bank and the creditor himself to reconcile the payment."@en .
_:genid59 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid59 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceMAV> .
_:genid59 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContoCorrente> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContoCorrente> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid60 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContoCorrente> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid61 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContoCorrente> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid62 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContoCorrente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Bank Account"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContoCorrente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Conto Corrente"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContoCorrente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "A Bank Account is a financial account maintained by a bank or other financial institution in which the financial transactions between the bank and a customer, the Account Holder, are recorded. Each financial institution sets the terms and conditions for each type of account it offers, which are classified in commonly understood types, such as deposit accounts, credit card accounts, current accounts, loan accounts or many other types of account. An Account Holder may have more than one account. Once an account is opened, funds entrusted by the Account Holder to the financial institution on deposit are recorded in the account designated by the customer. Funds can be withdrawn from loan loaders."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContoCorrente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Un conto corrente \u00E8 un conto finanziario gestito da una banca o altro istituto finanziario in cui sono registrate le transazioni finanziarie tra la banca e un cliente, il titolare del conto. Ogni istituto finanziario stabilisce i termini e le condizioni per ogni tipo di conto che offre, che sono classificati in tipologie comunemente intese, come conti di deposito, conti di carte di credito, conti correnti, conti di prestito o altri tipi di conto. Un titolare di conto pu\u00F2 avere pi\u00F9 di un conto. Una volta aperto un conto, i fondi affidati in deposito dal titolare del conto all'istituto finanziario vengono registrati sul conto designato dal cliente."@it .
_:genid60 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid60 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haIstitutoDiCredito> .
_:genid60 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid61 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid61 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/IBAN> .
_:genid61 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid62 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid62 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid63 .
_:genid62 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid63 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContoCorrente> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContrattoDiLavoro> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContrattoDiLavoro> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid64 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContrattoDiLavoro> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid65 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContrattoDiLavoro> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid66 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContrattoDiLavoro> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid67 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContrattoDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contratto Di Lavoro"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContrattoDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Work Contract"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContrattoDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An employment contract is an agreement that covers the working relationship between a company and an employee. It allows both parties to clearly understand their obligations and the terms of employment. More specifically, an employment contract can include salary or wages, schedule, duration of employment, general responsibilities, confidentiality, communications, benefits, and future competition."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContrattoDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Un contratto di lavoro, o lettera di assunzione, \u00E8 un accordo che da origine ad un rapporto di lavoro tra un datore di lavoro e un lavoratore. Consente a entrambe le parti di comprendere chiaramente i propri obblighi e le condizioni di lavoro. Nel contesto del dominio, definisce i termini del rapporto stesso indicando: la quantit\u00E0 e distribuzione delle ore settimanali lavorate, la loro retribuzione effettiva, le ferie, il TFR, i termini di preavviso e quanto altro risulta necessario per la definizione del rapporto stesso e nel rispetto del Contratto Collettivo, se esistente, del settore di riferimento."@it .
_:genid64 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid64 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceContrattoDiLavoro> .
_:genid64 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid65 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid65 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreSettimanali> .
_:genid65 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid66 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid66 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/retribuzioneOrariaEffettiva> .
_:genid66 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid67 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid67 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid68 .
_:genid67 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid68 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8OriginatoDa> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleFinale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleFinale> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid69 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleFinale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contributo Trimestrale Finale"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleFinale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Final Quarterly Contribution"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleFinale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleOrdinario> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleFinale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Contributo Trimestrale Ordinario legato ad un Rapporto Di Lavoro Domestico Cessato che indica la competenza per l'ultimo trimestre di lavoro. In questo caso i contributi devono riguardare anche le eventuali ore relative alle settimane di mancato preavviso o ferie non godute che verranno attribuite a settimane successive alla data di cessazione con possibile esubero nel trimestre successivo. A tal fine \u00E8 indicato il numero di settimane di preavviso."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleFinale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sub-class of Ordinary Quarterly Contribution linked to a Ceased Domestic Work Report indicating the competence for the last quarter of work. In this case the contributions must also relate to any hours relating to weeks of missed notice or untaken holidays which will be attributed to weeks following the date of termination with possible redundancy in the following quarter. For this purpose, the number of weeks notice is indicated."@en .
_:genid69 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid69 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid70 .
_:genid69 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid70 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContributoTrimestraleFinale> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleModificato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleModificato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid71 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleModificato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid72 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleModificato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid73 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleModificato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contributo Trimestrale Modificato"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleModificato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Modified Quarterly Contribution"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleModificato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestralePrecompilato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleModificato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Contributo Trimestrale Ordinario che indica gli elementi utili al calcolo dell'importo dei contributi personalizzati per lo specifico trimestre dell'anno. In particolare, specifica il numero di ore retribuite del trimestre, la retribuzione oraria del trimestre, le settimane di presenza per ciascun mese del trimestre, mediante il legame con la Settimana Del Mese, importo e destinatario del contributo versato ad una Organizzazione Di Assistenza. "@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleModificato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sub-class of Ordinary Quarterly Contribution which indicates the elements useful for calculating the amount of personalized contributions for the specific quarter of the year. In particular, it specifies the number of hours paid for the quarter, the hourly salary for the quarter, the weeks of presence for each month of the quarter, by linking it with the Week Of The Month, amount and recipient of the contribution paid to a Support Organization."@en .
_:genid71 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid71 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSettimanaDelTrimestre> .
_:genid71 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid72 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid72 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreRetribuiteInserito> .
_:genid72 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid73 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid73 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/retribuzioneOrariaEffettivaInserita> .
_:genid73 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleOrdinario> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleOrdinario> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid74 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleOrdinario> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid77 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleOrdinario> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid78 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleOrdinario> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid79 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleOrdinario> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid80 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleOrdinario> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid81 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleOrdinario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contributo Trimestrale Ordinario"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleOrdinario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Regular Quarterly Contribution"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleOrdinario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifica le competenze trimestrali dei contributi che il datore di lavoro deve versare in base alle ore lavorate nel trimestre e della retribuzione oraria effettiva. \u00C8 caratterizzato dall'anno e dal trimestre a cui la competenza si riferisce, dall'importo e dalla data di scadenza del versamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleOrdinario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifies the quarterly fees of the contributions that the employer must pay based on the hours worked in the quarter and the actual hourly wage. It is characterized by the year and quarter to which the accrual refers, by the amount and due date of the payment."@en .
_:genid74 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid74 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid75 .
_:genid75 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleModificato> .
_:genid75 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid76 .
_:genid76 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestralePrecompilato> .
_:genid76 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid77 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid77 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/annoContributoTrimestrale> .
_:genid77 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid78 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid78 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaContributoTrimestrale> .
_:genid78 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid79 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid79 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haTrimestreDiAnno> .
_:genid79 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid80 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid80 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoContributoTrimestrale> .
_:genid80 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid81 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid81 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid82 .
_:genid81 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid82 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContributoTrimestraleOrdinario> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestralePrecompilato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestralePrecompilato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid83 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestralePrecompilato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contributo Trimestrale Precompilato"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestralePrecompilato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pre-compiled Quarterly Contribution"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestralePrecompilato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Contributo Trimestrale Ordinario che indica gli elementi utili al calcolo dell'importo dei contributi per uno specifico trimestre dell'anno derivati dal Contratto Di Lavoro depositato. In particolare, specifica il numero di ore retribuite contrattuali effettive di competenza del trimestre che possono variare da trimestre a trimestre."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestralePrecompilato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sub-class of Ordinary Quarterly Contribution which indicates the elements useful for calculating the amount of contributions for a specific quarter of the year deriving from the Employment Contract filed. In particular, it specifies the number of actual contractual paid hours pertaining to the quarter which may vary from quarter to quarter."@en .
_:genid83 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid83 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreRetribuiteContrattuali> .
_:genid83 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Correntista> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Correntista> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid84 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Correntista> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid85 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Correntista> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Account Holder"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Correntista> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Correntista"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Correntista> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/DatoreDiLavoroDomestico> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Correntista> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An Account Holder is the person listed or identified as the holder of a Bank Account. A person, other than a Financial Institution, holding a Bank Account for the benefit of another person as an agent, a custodian, a nominee, a signatory, an investment advisor, an intermediary, or as a legal guardian, is not treated as the Account Holder. In these circumstances that other person is the Account Holder. For example in the case of a parent/child relationship where the parent is acting as a legal guardian, the child is regarded as the Account Holder. With respect to a jointly held account, each joint holder is treated as an Account Holder."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Correntista> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Ruolo di Agente che classifica i titolari di un conto bancario. Una persona, diversa da un istituto finanziario, titolare di un conto bancario a beneficio di un'altra persona in qualit\u00E0 di agente, custode, intestatario, firmatario, consulente per gli investimenti, intermediario o tutore legale, non \u00E8 trattata come titolare del conto. In queste circostanze, l'altra persona \u00E8 titolare del conto. Ad esempio, nel caso di un rapporto genitore/figlio in cui il genitore agisce in qualit\u00E0 di tutore legale, il figlio \u00E8 considerato il titolare del conto. Per quanto riguarda un conto cointestato, ogni cointestatario \u00E8 trattato come un titolare del conto, rappresentando ciascuno una istanza della classe. Ciascuna istanza possiede un identificatore."@it .
_:genid84 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid84 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContoCorrente> .
_:genid84 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid85 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid85 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreCorrentista> .
_:genid85 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/CreditoreMandato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/CreditoreMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Creditore Mandato"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/CreditoreMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Mandate Creditor"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/CreditoreMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Correntista associata a Mandato SDD con il ruolo di creditore."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/CreditoreMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sub-class of bank account holder associated with SDD Mandate with the role of creditor."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DatoreDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DatoreDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid86 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DatoreDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid87 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DatoreDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Datore Di Lavoro Domestico"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DatoreDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Domestic Employer"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DatoreDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RichiedenteAdeguamentoContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DatoreDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An employer of a domestic worker is a person who employs someone who is considered a domestic worker."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DatoreDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Ruolo di Agente che rappresenta il titolare di un rapporto di lavoro con un lavoratore domestico. \u00C8 solitamente una persona fisica ma, in alcuni particolari casi, pu\u00F2 essere una organizzazione qual ora quest'ultima si configuri come una \u201Ccomunit\u00E0 stabile\u201D o una \u201Cconvivenze familiarmente strutturata\u201D senza fini di lucro presso cui il lavoratore svolge servizi domestici tipici della vita familiare. Ciascuna istanza possiede un identificatore."@it .
_:genid86 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid86 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreDatoreDiLavoroDomestico> .
_:genid86 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid87 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid87 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid88 .
_:genid87 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid88 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDatoreDiLavoro> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DebitoreMandato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DebitoreMandato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid89 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DebitoreMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Debitore Mandato"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DebitoreMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Mandate Debtor"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DebitoreMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Correntista associata a Mandato SDD con il ruolo di debitore."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DebitoreMandato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sub-class of bank account holder associated with SDD Mandate with the role of debtor."@en .
_:genid89 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid89 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid90 .
_:genid89 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid90 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDebitoreMandato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid91 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid92 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid93 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid95 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contribution Adjustment Claim"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Domanda Adeguamento Contributivo"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "L\u2019esercizio della facolt\u00E0 di riscatto, ricongiunzione, rendita presuppone la presentazione di apposita domanda da parte dell\u2019interessato Richiedente secondo le modalit\u00E0 specifiche previste da ciascuna facolt\u00E0 che possono differire sia in termini delle informazioni e documentazioni richieste sia in termini di destinatari della domanda (INPS pi\u00F9 eventuali altri Fondi interessati). La presentazione della domanda avviene telematicamente usufruendo del servizio predisposto da INPS eventualmente per l tramite di un intermediario (Patronato, CAF, etc.). La domanda \u00E8 caratterizzata da una data e un numero assegnato alla stessa dalla Sede INPS competente territorialmente all'atto della presentazione. Quest'ultima istruir\u00E0 la relativa pratica per gestire la domanda ricevuta."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/DomandaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The exercise of the right of redemption, reunion, annuity presupposes the presentation of a specific request by the interested Applicant according to the specific methods provided for by each faculty which may differ both in terms of the information and documentation requested and in terms of recipients of the request (INPS plus any other Funds involved). The application is submitted electronically using the service provided by INPS, possibly through an intermediary (Patronage, CAF, etc.). The application is characterized by a date and a number assigned to it by the territorially competent INPS office at the time of presentation. The latter will instruct the relative practice to manage the received request."@en .
_:genid91 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid91 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDomanda> .
_:genid91 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid92 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid92 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroDomanda> .
_:genid92 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid93 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid93 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid94 .
_:genid93 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid94 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/presentaDomandaAdeguamentoContributivo> .
_:genid95 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid95 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid96 .
_:genid95 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid96 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveDomanda> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EnteCreditore> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EnteCreditore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Creditor Institution"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EnteCreditore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ente Creditore"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EnteCreditore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EnteCreditore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di COV:PublicOrganization abilitata a riscuotere le somme dovute all'ente stesso."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EnteCreditore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of COV:PublicOrganization authorized to collect the sums due to the entity itself."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid97 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid100 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid101 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid102 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid104 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Esito Pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Payment Outcome"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Esprime l'esito dell'unico pagamento a cui \u00E8 associato. \u00C8 caratterizzato da un identificativo e da una o pi\u00F9 descrizioni. L'esito di un pagamento pu\u00F2 non essere immediatamente noto poich\u00E8 l'esecuzione del pagamento pu\u00F2 coinvolgere diversi intermediari che potrebbero non comunicare in tempo reale l'effettivo buon fine dell'operazione a loro carico. Quindi a meno di un insuccesso immediato l'esito positivo \u00E8 confermato salvo buon fine ovvero in attesa di conferma da parte dei PSP coinvolti. In questo senso la classe si configura come un evento associato ad un intervallo temporale di validit\u00E0 (sottoclasse TI:TimeIndexedEvent) potendo evolvere nel tempo."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Expresses the outcome of the single payment to which it is associated. It is characterized by an identifier and one or more descriptions. The outcome of a payment may not be immediately known as the execution of the payment may involve various intermediaries who may not communicate in real time the effective completion of the operation. Therefore, unless there is an immediate failure, the positive outcome is confirmed subject to successful completion or awaiting confirmation from the PSPs involved. In this sense, the class is configured as an event associated with a valid time interval (subclass TI:TimeIndexedEvent) being able to evolve over time."@en .
_:genid97 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid97 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid98 .
_:genid98 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamentoDefinitivo> .
_:genid98 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid99 .
_:genid99 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamentoProvvisorio> .
_:genid99 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid100 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid100 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizioneEsitoPagamento> .
_:genid100 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid101 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid101 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreEsitoPagamento> .
_:genid101 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid102 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid102 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid103 .
_:genid102 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid103 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/emetteEsitoPagamento> .
_:genid104 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid104 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid105 .
_:genid104 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid105 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haEsitoPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamentoDefinitivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamentoDefinitivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid106 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamentoDefinitivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Definitive Payment Outcome"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamentoDefinitivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Esito Pagamento Definitivo"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamentoDefinitivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamentoProvvisorio> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamentoDefinitivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Esito Pagamento che esprime il buon esito del pagamento associato disponendo anche del codice riscossione che certifica l'avvenuto incasso della somma pagata. Dei pagamenti associati a esiti di questa classe \u00E8 possibile ottenere la relativa ricevuta di pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamentoDefinitivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Payment Outcome which expresses the successful outcome of the associated payment also having the collection code which certifies that the amount paid has been collected. For payments associated with outcomes of this class, it is possible to obtain the relative payment receipt."@en .
_:genid106 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid106 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRiscossione> .
_:genid106 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamentoProvvisorio> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamentoProvvisorio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Esito Pagamento Provvisorio"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamentoProvvisorio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Temporary Payment Outcome"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamentoProvvisorio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Esito Pagamento che aggrega esiti di pagamenti non ancora confermati."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamentoProvvisorio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sub-class of Payment Outcome that aggregates payment outcomes that have not yet been confirmed."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Finalit\u00E0> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Finalit\u00E0> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid107 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Finalit\u00E0> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Finalit\u00E0"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Finalit\u00E0> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Purpose"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Finalit\u00E0> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Esprime la causale del Bollettino Di Pagamento associato."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Finalit\u00E0> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Expresses the reason for the associated Payment Slip."@en .
_:genid107 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid107 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizioneFinalit\u00E0> .
_:genid107 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/FlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/FlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid108 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/FlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid109 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/FlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid110 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/FlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid112 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/FlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Flusso Di Rendicontazione"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/FlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Reporting Flow"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/FlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/FlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di L0:Collection che aggrega le ricevute di movimento emesse da un PSP nei confronti di un Ente, riferite ad un intervallo di tempo."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/FlussoDiRendicontazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of L0:Collection that aggregate the movement receipts issued by a PSP to an Organization, referring to a time interval."@en .
_:genid108 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid108 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haIntervalloDiRendicontazione> .
_:genid108 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid109 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid109 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haNotaDiMovimento> .
_:genid109 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid110 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid110 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid111 .
_:genid110 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid111 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaFlussoDiRendicontazione> .
_:genid112 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid112 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid113 .
_:genid112 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid113 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveFlussoDiRendicontazione> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IstitutoDiCredito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IstitutoDiCredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Credit Institution"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IstitutoDiCredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Istituto Di Credito"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IstitutoDiCredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrestatoreDiServiziDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IstitutoDiCredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An undertaking whose business is to receive deposits or other repayable funds from the public and to grant credit for its own account."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/IstitutoDiCredito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Un'impresa la cui attivit\u00E0 \u00E8 ricevere depositi o altri fondi rimborsabili dal pubblico e concedere credito per proprio conto."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/LavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/LavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid114 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/LavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Domestic Worker"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/LavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Lavoratore Domestico"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/LavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RichiedenteAdeguamentoContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/LavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "A Domestic Worker is a person who works within the scope of a residence. Domestic workers perform a variety of household services for an individual, from providing cleaning and household maintenance, or cooking, laundry and ironing, or care for children and elderly dependents, and other household errands."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/LavoratoreDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Ruolo Di Persona Viva che svolge mansioni e prestazioni di servizi domestici diretti al funzionamento della vita familiare nell'ambito di una residenza. I lavoratori domestici svolgono quindi una variet\u00E0 di servizi rivolti ad un individuo e/o ad una comunit\u00E0, dalla pulizia e manutenzione della casa, alla cucina, al bucato e alla stiratura, alla cura dei bambini e degli anziani a carico e ad altre commissioni domestiche. Ciascuna istanza possiede un identificatore."@it .
_:genid114 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid114 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreLavoratoreDomestico> .
_:genid114 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDD> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDD> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid115 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDD> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid121 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDD> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid122 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDD> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid123 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDD> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid124 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDD> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Mandato SDD"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDD> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "SDD Mandate"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDD> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Il Mandato SDD (Sepa Direct Debit) \u00E8 uno strumento d'incasso preautorizzato utilizzato all'interno di paesi dell'area SEPA con scadenze e importi predeterminati. \u00C8 caratterizzato da un codice identificativo e dalla possibilit\u00E0 di indicare se trattasi di un pagamento ricorrente o unico. Al mandato sono necessariamente legati il soggetto creditore e il soggetto debitore mediante l'indicazione dei rispettivi IBAN. Le istanze di questa classe possono evolvere nel tempo, assumendo di volta in volta un diverso stato le cui caratteristiche sono legate ad un intervallo temporale di validit\u00E0. Per questo la classe \u00E8 sottoclasse della classe TI:TimeIndexedEvent (da OntoPiA - Ontologia del Tempo). Ciascuno stato \u00E8 rappresentato da una sottoclasse disgiunta da tutte le altre."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDD> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "SEPA Direct Debit (SDD) is a specific payment scheme within SEPA that is used for regular payments such as for subscriptions and bills. Like all SEPA payments, these transactions must be in euros, and payments are bank to bank."@en .
_:genid115 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid115 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid116 .
_:genid116 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDAttivo> .
_:genid116 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid117 .
_:genid117 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDNonAttivabile> .
_:genid117 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid118 .
_:genid118 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRevocato> .
_:genid118 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid119 .
_:genid119 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRichiedibile> .
_:genid119 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid120 .
_:genid120 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRichiesto> .
_:genid120 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid121 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid121 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/addebitoRicorrente> .
_:genid121 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid122 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid122 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceMandato> .
_:genid122 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid123 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid123 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haCreditoreMandato> .
_:genid123 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid124 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid124 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPraticaPerMandato> .
_:genid124 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDAttivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDAttivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid125 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDAttivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Active SDD Mandate"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDAttivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Mandato SDD Attivo"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDAttivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RID> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDAttivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SessionePagamentoElettronico> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDAttivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "SDD Mandate sub-class which aggregates the required mandates that have satisfied the adequacy and ownership checks and which have therefore given rise to a Mandate Activation Deed, unequivocally and obligatorily linked to the single mandate instance."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDAttivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Mandato SDD che aggrega i mandati richiesti che hanno soddisfatto i controlli di congruit\u00E0 e titolarit\u00E0 e che hanno dato quindi luogo ad un Atto di Attivazione Mandato, legato univocamente e obbligatoriamente alla singola istanza di mandato."@it .
_:genid125 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid125 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid126 .
_:genid125 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid126 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/autorizzaMandato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDNonAttivabile> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDNonAttivabile> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Mandato SDD Non Attivabile"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDNonAttivabile> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "SDD Mandate which cannot be activated"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDNonAttivabile> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "SDD Mandate sub-class that aggregates requested mandates that have not satisfied the adequacy and entitlement checks."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDNonAttivabile> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Mandato SDD che aggrega i mandati richiesti che non hanno soddisfatto i controlli di congruit\u00E0 e titolarit\u00E0."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRevocato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRevocato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid127 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRevocato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Mandato SDD Revocato"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRevocato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Revoked SDD Mandate"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRevocato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "SDD Mandate sub-class which aggregates the active mandates that have been revoked with a specific Mandate Revocation Deed, univocally and obligatorily linked to the single mandate instance."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRevocato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Mandato SDD che aggrega i mandati attivi che sono stati revocati con apposito Atto di Revoca Mandato, legato univocamente e obbligatoriamente alla singola istanza di mandato."@it .
_:genid127 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid127 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid128 .
_:genid127 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid128 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/revocaMandato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRichiedibile> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRichiedibile> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid129 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRichiedibile> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Mandato SDD Richiedibile"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRichiedibile> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Requestable SDD Mandate"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRichiedibile> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "SDD Mandate sub-class which aggregates the mandates pre-compiled by the Creditor Institution and in which the creditor's data are present but those of the debtor absent. These pre-compiled mandates are available for all installments and constitute the initial state of an SDD Mandate."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRichiedibile> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Mandato SDD che aggrega i mandati precompilati a cura dell'Ente Creditore e in cui sono presenti i dati del creditore ma assenti quelli del debitore. Questi mandati precompilati sono disponibili per tutte le pratiche rateizzate e costituiscono lo stato iniziale di un Mandato SDD."@it .
_:genid129 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid129 <http://www.w3.org/2002/07/owl#intersectionOf> _:genid130 .
_:genid130 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDD> .
_:genid130 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid131 .
_:genid132 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid132 <http://www.w3.org/2002/07/owl#complementOf> _:genid133 .
_:genid133 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid133 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDebitoreMandato> .
_:genid133 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid131 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:genid132 .
_:genid131 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRichiesto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRichiesto> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid134 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRichiesto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Mandato SDD Richiesto"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRichiesto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Requested SDD Mandate"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRichiesto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Mandato SDD che aggrega quei mandati per cui \u00E8 stata richiesta l'attivazione indicando il numero di conto del debitore (IBAN). In questo stato l'Ente Creditore svolge le verifiche del caso sul numero indicato in primo luogo per accertare, anche con il coinvolgimento dell'Istituto di Credito depositario del conto, se l'intestatario del conto corrisponde all'intestatario debitore del mandato ovvero il pagatore della pratica di adeguamento contributivo che pu\u00F2 essere il titolare della pratica stessa, se in vita, o, in caso contrario, un suo superstite. Queste verifiche possono essere contestuali alla richiesta ovvero richiedere un tempo di sospensione della richiesta in attesa di verifica."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRichiesto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sub-class of SDD Mandate which aggregates those mandates for which activation has been requested by indicating the debtor's bank account number (IBAN). In this status, the Creditor Institution carries out the necessary checks on the number indicated firstly to ascertain, along with the involvement of the Account Depositary Credit Institution, whether the account holder corresponds to the debtor holder of the mandate or the payer of the tax contribution adjustment application, who may be the holder of the file itself, if alive, or, if not, one of his survivors. These checks can be contextual to the request or require a period of suspension of the request pending verification."@en .
_:genid134 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid134 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroContoDiAddebito> .
_:genid134 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MeseDiTrimestre> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MeseDiTrimestre> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid135 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MeseDiTrimestre> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid136 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MeseDiTrimestre> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid137 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MeseDiTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Mese Di Trimestre"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MeseDiTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Month of Trimester"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MeseDiTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Index of the months present in a calendar quarter. Basically first, second and third (subclass of TI:TemporalEntity)."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MeseDiTrimestre> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indice dei mesi presenti in un trimestre solare. In pratica primo, secondo e terzo (sottoclasse di TI:TemporalEntity)."@it .
_:genid135 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid135 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceMese> .
_:genid135 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid136 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid136 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8MeseDelTrimestre> .
_:genid136 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid137 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid137 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid138 .
_:genid137 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid138 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8SettimanaDelMese> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Modalit\u00E0DiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Modalit\u00E0DiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid139 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Modalit\u00E0DiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid142 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Modalit\u00E0DiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Modalit\u00E0 Di Pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Modalit\u00E0DiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Payment Mode"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Modalit\u00E0DiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Esprime la modalit\u00E0 con cui viene pagato un Bollettino Di Pagamento. "@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Modalit\u00E0DiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Expresses the method by which a payment slip is paid."@en .
_:genid139 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid139 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid140 .
_:genid140 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/AvvisoDiPagamento> .
_:genid140 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid141 .
_:genid141 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SessionePagamentoElettronico> .
_:genid141 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid142 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid142 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid143 .
_:genid142 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid143 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haModalit\u00E0DiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid144 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid145 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid146 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid147 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid148 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid149 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid150 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid152 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Money Movement"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Movimento Di Denaro"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Movement of a sum of money induced by a Payment Order on a Current Account. This movement increases (credit) or decreases (debit) the availability of money in the Current Account. A commission may be charged for executing the movement, usually in the debit transaction. It is characterized by an identifier, an amount and a date."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Movimento di una somma di denaro indotto da un Ordine Di Pagamento su un Conto Corrente. Tale movimento aumenta (accredito) o diminuisce (addebito) la disponibilit\u00E0 di denaro del Conto Corrente. Pu\u00F2 essere addebita una commissione per l'esecuzione del movimento, solitamente nell'operazione di addebito. \u00C8 caratterizzata da un identificatore, un importo e una data."@it .
_:genid144 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid144 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/causaleMovimento> .
_:genid144 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid145 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid145 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataMovimento> .
_:genid145 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid146 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid146 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreMovimento> .
_:genid146 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid147 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid147 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoMovimento> .
_:genid147 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid148 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid148 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaRicevutaDiMovimento> .
_:genid148 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid149 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid149 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/movimentoAgisceSu> .
_:genid149 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid150 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid150 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid151 .
_:genid150 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid151 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAccredito> .
_:genid152 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid152 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid153 .
_:genid152 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid153 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAddebito> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OnereContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OnereContributivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid154 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OnereContributivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid155 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OnereContributivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid156 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contributory Charge"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Onere Contributivo"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Amount of money that the Holder of n Application, or one of his survivors, are requested to pay in order to satisfy the acceptance of the presented application. The amount of this sum is established by INPS with a specific document and communicated to the Applicant together with the date by which said sum must be paid, under penalty of forfeiture of the application. Each instance of the class is necessarily linked to one and only one case in Notified Amount status. It is a subclass of Purpose, thus resulting linked to the Payment Slip class to which it provides the data for its compilation."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Somma di denaro che il Titolare di una Pratica, o un suo Superstite, sono chiamati a versare per soddisfare l'accettazione della domanda presentata. L'importo di detta somma \u00E8 stabilito dall'INPS con apposito Atto e comunicato al Richiedente unitamente alla data entro cui detta somma deve essere versata pena la decadenza della domanda. Ogni istanza della classe \u00E8 necessariamente legata ad una ed una sola pratica in stato di Notificato Importo. \u00C8 sottoclasse di Finalit\u00E0 risultando in tal modo legata alla classe Bollettino Di Pagamento a cui fornisce i dati per la compilazione dello stesso."@it .
_:genid154 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid154 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaOnereContributivo> .
_:genid154 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid155 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid155 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoOnereContributivo> .
_:genid155 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid156 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid156 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid157 .
_:genid156 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid157 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haOnereContributivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrdineDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrdineDiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid158 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrdineDiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid159 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrdineDiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid160 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrdineDiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid161 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrdineDiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid162 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrdineDiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid163 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrdineDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ordine Di Pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrdineDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Payment Order"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrdineDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the materialization of a Payment made through a Payment Service provided by a PSP. It is characterized by an identifier and a date and is uniquely linked to the money transactions that debit and credit the amount of money transferred via the payment order."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrdineDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la materializzazione di un Pagamento eseguito tramite un Servizio Di Pagamento erogato da un PSP. \u00C8 caratterizzato da un identificatore e da una data ed \u00E8 legato univocamente alle transazioni di denaro che addebitano e accreditano la somma di denaro trasferita tramite l'ordine di pagamento."@it .
_:genid158 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid158 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataOrdinePagamento> .
_:genid158 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid159 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid159 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAccredito> .
_:genid159 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid160 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid160 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAddebito> .
_:genid160 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid161 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid161 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreOrdinePagamento> .
_:genid161 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid162 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid162 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/utilizzaServizioDiPagamento> .
_:genid162 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid163 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid163 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid164 .
_:genid163 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid164 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/attivaOrdineDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrganizzazioneDiAssistenza> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrganizzazioneDiAssistenza> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid165 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrganizzazioneDiAssistenza> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid166 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrganizzazioneDiAssistenza> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid168 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrganizzazioneDiAssistenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Assistance Organization"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrganizzazioneDiAssistenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Organizzazione Di Assistenza"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrganizzazioneDiAssistenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Body that has the purpose of providing benefits and services in favor of workers and employers, including health care and insurance treatments, supplementary and additional to public services."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrganizzazioneDiAssistenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Organismo che ha lo scopo di fornire prestazioni e servizi a favore dei lavoratori e datori di lavoro, comprensivi di trattamenti assistenziali sanitari e assicurativi, integrativi e aggiuntivi delle prestazioni pubbliche."@it .
_:genid165 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid165 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceOrganizzazione> .
_:genid165 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid166 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid166 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid167 .
_:genid166 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid167 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haOrganizzazioneDiAssistenza> .
_:genid168 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid168 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid169 .
_:genid168 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid169 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haVersamentoOrganizzazione> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid170 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid171 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid172 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid173 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Payment"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrenotazioneDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Transfer of a sum of money as consideration for a service or as a means of extinguishing an obligation. If it takes place through traced methods, therefore not in cash, it materializes in a Payment Order entrusted to a PSP which is responsible for actually carrying out the transfer. It features a date and amount."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Trasferimento di una somma di denaro come corrispettivo di una prestazione o come mezzo di estinzione di un'obbligazione. Nel caso avvenga tramite modalit\u00E0 tracciate, quindi non in contanti, si materializza in un Ordine Di Pagamento affidato ad un PSP che si fa carico di eseguire effettivamente il trasferimento. \u00C8 caratterizzato da una data e un importo."@it .
_:genid170 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid170 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataPagamento> .
_:genid170 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid171 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid171 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haEsitoPagamento> .
_:genid171 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid172 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid172 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoPagamento> .
_:genid172 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid173 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid173 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid174 .
_:genid173 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid174 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/eseguePagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagatore> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagatore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pagatore"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagatore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Payer"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagatore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Abstract superclass that aggregates agent roles called to make payments, using methods common to all payers, to satisfy obligations contracted by themselves or by another subject formally related to them."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagatore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Superclasse astratta che aggrega ruoli di agente chiamati ad eseguire pagamenti, mediante modalit\u00E0 comuni a tutti pagatori, per soddisfare obbligazioni contratte da essi stessi o da altro soggetto ad essi formalmente legato."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PianoDiAmmortamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PianoDiAmmortamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid175 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PianoDiAmmortamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid176 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PianoDiAmmortamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid177 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PianoDiAmmortamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid178 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PianoDiAmmortamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Amortization Schedule"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PianoDiAmmortamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Piano Di Ammortamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PianoDiAmmortamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/l0/Sequence> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PianoDiAmmortamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Il piano di ammortamento \u00E8 il programma di restituzione rateale di un debito, che solitamente scompone le rate in quote capitale e quote interessi, e specifica il capitale residuo dovuto dopo ciascun pagamento. \u00C8 caratterizzato da un numero di rate e dall'importo di ciascuna rata, solitamente costante. Nel contesto di questo dominio rappresenta la rateizzazione dell'Onere Contributivo e viene proposto al Richiedente come modalit\u00E0 alternativa rispetto al versamento unico. Il Richiedente pu\u00F2 aderire a tale piano o chiedere una sua modifica, ad esempio per ridurre il numero di rate proposte. Ogni istanza della classe \u00E8 necessariamente legata ad una ed una sola pratica in stato di Notificato Importo. La classe si comporta come una Sequenze per cui ad ogni istanza della classe sono legate le istanze della classe Rata Di Onere Contributivo corrispondenti ciascuna ad una rata del piano."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PianoDiAmmortamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The amortization schedule is the schedule for repaying a debt by installments, which usually breaks down the installments into principal and interest portions, and specifies the residual principal due after each payment."@en .
_:genid175 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid175 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRata> .
_:genid175 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid176 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid176 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoRata> .
_:genid176 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid177 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid177 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroRate> .
_:genid177 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid178 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid178 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid179 .
_:genid178 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid179 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPianoDiAmmortamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/POSVirtuale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/POSVirtuale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "POS Virtuale"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/POSVirtuale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Virtual POS"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/POSVirtuale> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RetiAmiche> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/POSVirtuale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "A Virtual POS (Point of Sale) is typically a web or windows application that can be used by card-accepting merchants to manually authorize card transactions. Most Payment Services Providers offer this type of functionality."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/POSVirtuale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sistema di pagamento costituito da un software capace di eseguire le transazioni di pagamento direttamente online."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid180 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid181 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid182 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid183 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid184 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contribution Adjustment Application"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pratica Adeguamento Contributivo"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Abstract class that aggregates the different types of practices initiated by the INPS, in particular the practices of redemption and/or reunification of contributions, including annuities. Each file has a unique identifier and a description and is obligatorily linked to one and only one Application (for) Contribution Adjustment, against which the file itself was instructed by the INPS office competent for the Applicant who presented the application. Once the file has been assessed by INPS, it is linked to one and only one Contribution Adjustment Act (of) Contribution Adjustment with which the aforementioned INPS office informs the Applicant of the outcome of the application. Instances of this class can evolve over time, each time assuming a different state whose characteristics are linked to a time interval of validity. This is why the class is a subclass of the TI:TimeIndexedEvent class (from OntoPiA - Time Ontology). The possible states of instances are classified by its disjoint subclasses denoted by names with the prefix Status."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classe astratta che aggrega le diverse tipologie di pratiche istruite dall'INPS, in particolare le pratiche di riscatto e/o ricongiunzione di contributi, ivi comprese le rendite. Ciascuna pratica ha un identificativo e una descrizione ed \u00E8 legata obbligatoriamente ad una e una sola Domanda (di) Adeguamento Contributivo, a fronte della quale la pratica stessa \u00E8 stata istruita a cura della Sede INPS competente per il Richiedente che ha presentato la domanda. Una volta che la pratica \u00E8 stata valutata dall'INPS, viene legata ad uno ed un solo Atto (di) Adeguamento Contributivo con cui la suddetta Sede INPS comunica al Richiedente l'esito della domanda. Le istanze di questa classe possono evolvere nel tempo, assumendo di volta in volta un diverso stato le cui caratteristiche sono legate ad un intervallo temporale di validit\u00E0. Per questo la classe \u00E8 sottoclasse della classe TI:TimeIndexedEvent (da OntoPiA - Ontologia del Tempo). I possibili stati delle istanze sono classificati da sue sottoclassi disgiunte denotate da nomi aventi il prefisso Stato. Ad una Pratica \u00E8 legato obbligatoriamente uno ed un solo titolare della Pratica che corrisponde alla persona che possiede i requisiti per attivare la facolt\u00E0 e, solo se il titolare \u00E8 deceduto, uno ed un solo superstite pagatore."@it .
_:genid180 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid180 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizionePratica> .
_:genid180 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid181 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid181 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDomandaAdeguamentoContributivo> .
_:genid181 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid182 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid182 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haTitolarePratica> .
_:genid182 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid183 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid183 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroPratica> .
_:genid183 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid184 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid184 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid185 .
_:genid184 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid185 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/istruiscePratica> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiAdeguamentoRateizzata> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiAdeguamentoRateizzata> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid186 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiAdeguamentoRateizzata> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid187 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiAdeguamentoRateizzata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contribution Adjustment Application by Installments"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiAdeguamentoRateizzata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pratica Di Adeguamento Rateizzata"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiAdeguamentoRateizzata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifica le pratiche di adeguamento contributivo in stato di Notificato Importo che sono legate ad un piano di ammortamento e come tali prevedono la possibilit\u00E0 di attivare un mandato SDD per il pagamento delle rate."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiAdeguamentoRateizzata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifies the tax adjustment applications in Notified Amount status which are linked to an amortization plan and as such provide for the possibility of activating an SDD mandate for the payment of installments."@en .
_:genid186 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid186 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPianoDiAmmortamento> .
_:genid186 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PianoDiAmmortamento> .
_:genid187 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid187 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid188 .
_:genid187 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid188 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPraticaPerMandato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRendita> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRendita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Life Annuities Application"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRendita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pratica Di Rendita"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRendita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Particolare forma di riscatto che consente, previa esibizione di prove rigorose, di versare un onere a copertura dei periodi di lavoro la cui contribuzione sia stata omessa e che non sia pi\u00F9 recuperabile. Presuppone quindi l\u2019inadempimento dell\u2019obbligo assicurativo per l\u2019IVS che non deve essere pi\u00F9 suscettibile di recupero da parte dell\u2019INPS per maturata prescrizione. In tale contesto, l\u2019INPS riconosce la rendita vitalizia solo nei casi di esistenza certa del rapporto di lavoro e di sussistenza dei requisiti prescritti dalla legge inerenti all\u2019obbligo di versamento dei contributi nei periodi oggetto di riscatto. La domanda pu\u00F2 in questo caso essere presentata: dal datore di lavoro che ha omesso il versamento dei contributi o dal lavoratore stesso, anche se gi\u00E0 pensionato, o dai suoi superstiti. A fronte della presentazione della domanda, l'INPS istruisce la relativa Pratica di Rendita per la valutazione dell'accoglimento della richiesta e la determinazione degli oneri a carico del Richiedente."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRendita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The constitution of life annuities serves to rectify missing contributions for invalidity, old-age and survivors' insurance that are time-barred and is therefore on the premise that the entity required to pay the contributions has failed to comply with a contribution obligation. The constitution of annuities or redeeming periods through buyback contributions may be claimed: by an employer that has failed to pay the contributions and in this way intends to pay said contributions by rectifying the damage caused to the employee; by the employee themselves, in lieu of the employer, either if they still working or if they have already been granted the pension; by survivors of the worker. On approval of the claim, the decision is sent to claimants by registered post and also specifies the payment methods and terms."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRicongiunzione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRicongiunzione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Aggregation Application"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRicongiunzione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pratica Di Ricongiunzione"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRicongiunzione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Istituto che consente, a chi ha posizioni assicurative in gestioni previdenziali diverse, di riunire, mediante trasferimento, tutti i periodi contributivi presso un\u2019unica gestione, allo scopo di ottenere una sola pensione. Tale ricongiunzione avviene a domanda dell\u2019assicurato o dei suoi superstiti e deve riguardare tutti i periodi di contribuzione che il lavoratore ha maturato in almeno due diverse forme previdenziali fino al momento della richiesta e che non siano gi\u00E0 stati utilizzati per liquidare una pensione. I periodi cos\u00EC ricongiunti sono utilizzabili come se fossero stati versati nel fondo di destinazione e danno diritto ad un trattamento pensionistico basato sui requisiti di quest\u2019ultimo fondo. A fronte della presentazione della domanda, l'INPS istruisce la relativa Pratica di Ricongiunzione per la valutazione dell'accoglimento della richiesta e la determinazione di eventuali oneri a carico del Richiedente."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRicongiunzione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The aggregation of insurance periods allows the transfer of existing contributions from at multiple institutes to a single institute in order to obtain a unified pension. The aggregation of insurance periods can be carried out free of charge or for payment."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRiscatto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRiscatto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pratica Di Riscatto"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRiscatto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Redemption Application"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRiscatto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Istituto che consente al lavoratore, anche gi\u00E0 pensionato, di conseguire, a proprie spese, il riconoscimento contributivo per specifici periodi altrimenti privi di contribuzione. Trattasi tipicamente di periodi in cui o non era previsto l\u2019obbligo contributivo (ad esempio, gli anni di studio per il conseguimento della laurea o titolo di studio equiparato) o l\u2019attivit\u00E0 lavorativa si \u00E8 svolta all\u2019estero o vi \u00E8 stata omissione rispetto all\u2019obbligo di pagamento dei contributi spettanti. Il riscatto resta una facolt\u00E0 a discrezione del lavoratore/pensionato (o dei superstiti in caso di decesso), che deve quindi farne espressa domanda all\u2019INPS. Temporalmente, i contributi riscattati si collocheranno nello stesso periodo nel quale avrebbero dovuto essere versati. A fronte della presentazione della domanda, l'INPS istruisce la relativa Pratica di Riscatto per la valutazione dell'accoglimento della richiesta e la determinazione degli oneri a carico del Richiedente."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRiscatto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Redemption applications for pension purposes can be carried out in order to consider for pension purposes periods such as graduation years, years of employment abroad, periods non covered by contributions, periods of missing and time-barred contributions, and some periods expressly envisaged by the law and not covered by contribution "@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrenotazioneDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrenotazioneDiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid189 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrenotazioneDiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid190 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrenotazioneDiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid191 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrenotazioneDiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid192 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrenotazioneDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Payment Reservation"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrenotazioneDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Prenotazione Di Pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrenotazioneDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Esprime l'impegno ad eseguire un Ordine Di Pagamento. Tale impegno pu\u00F2 essere espresso da un Sistema di Pagamento Elettronico nell'ambito di una Sessione di Pagamento, certificando cos\u00EC l'avvenuta presa in carico del pagamento da parte del PSP scelto dal Pagatore, salvo buon fine, oppure da parte di un Istituto Di Credito che ha ricevuto un Mandato SDD o, nel passato, un RID. \u00C8 caratterizzato da un identificativo, una data di prenotazione e dall'importo del pagamento prenotato."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrenotazioneDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Expresses the commitment to execute a Payment Order. This commitment can be expressed by an Electronic Payment System within a Payment Session, thus certifying that the payment has been taken over by the PSP chosen by the Payer, subject to collection, or by a Credit Institution who has received an SDD Mandate or, in the past, a RID. It is characterized by an identifier, a reservation date and the reserved payment amount."@en .
_:genid189 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid189 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDiPrenotazione> .
_:genid189 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid190 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid190 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatorePrenotazionePagamento> .
_:genid190 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid191 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid191 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoPrenotato> .
_:genid191 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid192 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid192 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid193 .
_:genid192 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid193 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/prenotaPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrestatoreDiServiziDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrestatoreDiServiziDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Payment Service Provider"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrestatoreDiServiziDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Prestatore Di Servizi Di Pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrestatoreDiServiziDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "A Payment Service Provider offer online services to organizations and operators to accept electronic payments through different payment modes, such as credit cart, direct bank or postal account charge, or deferred or real time wire transfer."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrestatoreDiServiziDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Un Prestatore di Servizi di Pagamento (PSP) offre servizi di pagamento online ad Enti ed esercenti per accettare pagamenti elettronici con diversi metodi di pagamento, tra cui carta di credito, addebito diretto su conto corrente bancario o postale, trasferimento bancario differito o in tempo reale. L\u2019opportunit\u00E0 di utilizzare un PSP permette di offrire ai propri clienti/utenti diversi canali di pagamento senza l\u2019onere di dover stipulare contratti ad-hoc con i singoli sistemi di pagamento potendo inoltre contare su costi pi\u00F9 bassi perch\u00E9 legati a maggiori volumi complessivi. Sono PSP, tra gli altri: banche, Poste Italiane, istituti di moneta elettronica e istituti di pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid194 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid197 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid198 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid199 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid200 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid201 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Domestic Employment Relationship"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Rapporto Di Lavoro Domestico"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Employment relationship between an employer and a subordinate worker who provides services of a domestic nature aimed at the functioning of family life. The employer is obliged to notify INPS of the establishment of this employment relationship, before the date of employment, as well as any change to the terms of the relationship itself or its termination. By virtue of this communication, the employment relationship is assigned by INPS an identification code useful for any subsequent fulfillment relating to the relationship itself. The contract can change over time, therefore each instance is associated with a validity interval (subclass of TI:TimeIndexedEvent)."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomestico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Rapporto di lavoro tra un datore di lavoro e un lavoratore subordinato che presta servizi di carattere domestico diretti al funzionamento della vita familiare. \u00C8 fatto obbligo al datore di lavoro di comunicare all\u2019INPS l\u2019istaurarsi di tale rapporto di lavoro, prima della data di assunzione, cos\u00EC come qualsiasi modifica dei termini del rapporto stesso ovvero la sua cessazione. In virt\u00F9 di tale comunicazione, al rapporto di lavoro viene assegnato da INPS un codice identificativo utile per qualsiasi successivo adempimento inerente al rapporto stesso. Il contratto pu\u00F2 modificarsi nel tempo quindi a ciascuna istanza \u00E8 associato un intervallo di validit\u00E0 (sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent)."@it .
_:genid194 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid194 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid195 .
_:genid195 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoAttivo> .
_:genid195 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid196 .
_:genid196 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoCessato> .
_:genid196 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid197 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid197 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRapportoDiLavoro> .
_:genid197 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid198 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid198 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDepositoContratto> .
_:genid198 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid199 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid199 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDatoreDiLavoro> .
_:genid199 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid200 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid200 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haLavoratoreDomestico> .
_:genid200 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid201 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid201 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8OriginatoDa> .
_:genid201 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoAttivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoAttivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid202 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoAttivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid203 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoAttivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Active Domestic Employment Relationship"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoAttivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Rapporto Di Lavoro Domestico Attivo"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoAttivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoCessato> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoAttivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Rapporto di Lavoro Domestico che classifica i rapporti attualmente attivi. \u00C8 caratterizzato dalla data di inizio del rapporto."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoAttivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Domestic Employment Relationship that classifies currently active relationships. It has a relationship start date."@en .
_:genid202 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid202 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataInizioRapporto> .
_:genid202 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid203 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid203 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/depositoAvvioRapporto> .
_:genid203 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoCessato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoCessato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid204 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoCessato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid205 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoCessato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Rapporto Di Lavoro Domestico Cessato"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoCessato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Terminated Domestic Employment Relationship"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoCessato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Rapporto di Lavoro Domestico che classifica i rapporti non pi\u00F9 attivi. \u00C8 caratterizzato dalla data di fine del rapporto."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoCessato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Domestic Employment Relationship that classifies currently inactive relationships. It has a relationship end date."@en .
_:genid204 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid204 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataFineRapporto> .
_:genid204 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid205 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid205 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/depositoCessazioneRapporto> .
_:genid205 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RataDiOnereContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RataDiOnereContributivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid206 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RataDiOnereContributivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid207 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RataDiOnereContributivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid208 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RataDiOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contributory Charge Installment"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RataDiOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Rata Di Onere Contributivo"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RataDiOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifica le rate di un piano di ammortamento, ciascuna legata al rispettivo piano e alla rata successiva dello stesso piano. Ciascuna istanza \u00E8 caratterizzata dall'indice della rata, relativamente al piano di cui fa parte, e dalla sua data di scadenza. \u00C8 sottoclasse di Finalit\u00E0 risultando in tal modo legata alla classe Bollettino Di Pagamento a cui fornisce i dati per la compilazione dello stesso."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RataDiOnereContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifies the installments of an amortization plan, each linked to the respective plan and to the next installment of the same plan. Each application is characterized by the index of the installment, relative to the plan to which it belongs, and by its expiry date. It is a subclass of Purpose, thus resulting linked to the Payment Slip class to which it provides the data for its compilation."@en .
_:genid206 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid206 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaRata> .
_:genid206 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid207 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid207 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroRata> .
_:genid207 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid208 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid208 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid209 .
_:genid208 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid209 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRata> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RetiAmiche> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RetiAmiche> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Reti Amiche"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RetiAmiche> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Reti Amiche"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RetiAmiche> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Il servizio Reti Amiche, istituito nel 2009, permette ai cittadini di ritirare la pensione, prelevare cifre, anche di modesta entit\u00E0, versare contributi INPS per colf e badanti, o pagare bollette di terzi cui sono affidati incarichi di lavoro, presso tabaccherie italiane. Il sistema di pagamento online tramite la convenzione Reti Amiche \u00E8 stato disattivato dal 13/02/2021 per Lottomatica, e per Unicredit, Poste Italiane e SisalPAY dal 28/02/2021. Reti Amiche \u00E8 stato sostituito dal sistema PagoPA."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RetiAmiche> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The Reti Amiche service, established in 2009, allows citizens to withdraw their pension, withdraw even modest amounts, pay INPS contributions for domestic workers and carers, or pay bills for third parties entrusted with work assignments, at Italian tobacconists. The online payment system through the Reti Amiche convention was deactivated from 02/13/2021 for Lottomatica, and for Unicredit, Poste Italiane and SisalPAY from 02/28/2021. Reti Amiche has been replaced by the PagoPA system."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RicevutaDiMovimento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RicevutaDiMovimento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid210 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RicevutaDiMovimento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid211 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RicevutaDiMovimento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid212 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RicevutaDiMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Movement Receipt"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RicevutaDiMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ricevuta Di Movimento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RicevutaDiMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Attestation addressed to the Creditor Institution of the crediting of a sum of money determined by a Money Movement induced by a Payment Order. It is characterized by an identifier equivalent to the movement of which it is received and a date."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RicevutaDiMovimento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Attestazione rivolta all'Ente Creditore dell'avvenuto movimento di accredito di una somma di denaro determinata da un Movimento Di Denaro indotto da un Ordine Di Pagamento. \u00C8 caratterizzata da un identificativo equivalente a quello del movimento di cui \u00E8 ricevuta e una data."@it .
_:genid210 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid210 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataRicevuta> .
_:genid210 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid211 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid211 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRicevuta> .
_:genid211 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid212 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid212 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid213 .
_:genid212 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid213 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaRicevutaDiMovimento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RichiedenteAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RichiedenteAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid214 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RichiedenteAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid215 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RichiedenteAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Richiedente Adeguamento Contributivo"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RichiedenteAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Tax Adjustment Applicant"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RichiedenteAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Ruolo Di Persona Viva che classifica le persone in vita che presentano una domanda di adeguamento contributivo (per riscatto, ricongiunzione o rendita) per se stessi o per una persona deceduta essendone un superstite, parente o affine. In questo secondo caso, il Richiedente presenta la domanda per conto e in vece dell'avente diritto, assumendosi il compito di versare gli eventuali oneri derivanti. La platea di persone fisiche che possono ricoprire il ruolo di Richiedente \u00E8 piuttosto ampia comprendendo i lavoratori, dipendenti e autonomi, cos\u00EC come i lavoratori gi\u00E0 pensionati. Ciascuna istanza del ruolo \u00E8 caratterizzata da un identificativo."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RichiedenteAdeguamentoContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Role of Living Person which classifies living people who submit an application for tax contribution adjustment (for redemption, reunion or income) for themselves or for a deceased person of which they are a survivor, relative or similar. In this second case, the Applicant submits the application on behalf of and in place of the person, taking responsability for the task of paying any resulting charges. The variety of natural persons who can fill the role of Applicant is quite broad, including workers, employees and self-employed, as well as workers who have already retired. Each instance of such roles is characterized by an identifier."@en .
_:genid214 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid214 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRichiedenteAdeguamentoContributivo> .
_:genid214 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid215 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid215 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/presentaDomandaAdeguamentoContributivo> .
_:genid215 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RID> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RID> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid216 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RID> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "RID"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RID> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "RID (direct banking)"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RID> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An arrangement made with a bank that allows a third party to transfer money from a person's account on agreed dates, typically in order to pay bills."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RID> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Il RID, Rapporto Interbancario Diretto, \u00E8 un servizio di incasso crediti che prevede che il titolare di un conto corrente conferisca alla propria banca un\u2019autorizzazione continuativa ad accettare gli ordini di addebito provenienti da un determinato creditore. Dal 1 febbraio 2014, per effetto del regolamento UE 260/2012, il RID \u00E8 stato integralmente sostituito dall\u2019analogo servizio Sepa Direct Debit (SDD)."@it .
_:genid216 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid216 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRID> .
_:genid216 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiAgente> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiAgente> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid217 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiAgente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Agent Role"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiAgente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ruolo Di Agente"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiAgente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Insieme di mansioni, compiti, responsabilit\u00E0 e doveri attribuiti in un intervallo di tempo, anche non ancora terminato, a una persona o a una organizzazione considerando queste ultime specializzazioni di agente. "@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiAgente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Set of tasks, duties and responsabilities attributed in a certain time interval, possible not yet determined, to a person or organization, considering these as specializations of an agent. "@en .
_:genid217 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid217 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid218 .
_:genid217 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid219 .
_:genid218 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime> .
_:genid219 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid219 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid220 .
_:genid220 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization> .
_:genid220 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid221 .
_:genid221 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person> .
_:genid221 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiPersona> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiPersona> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid222 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiPersona> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Person Role"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiPersona> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ruolo Di Persona"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiPersona> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiAgente> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiPersona> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Specializzazione della classe Ruolo Di Agente limitata alle sole persone, in vita o decedute."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiPersona> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of the Agent Role class, limited to people, living or deceased."@en .
_:genid222 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid222 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid223 .
_:genid222 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person> .
_:genid223 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiPersonaViva> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiPersonaViva> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid224 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiPersonaViva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Alive Person Role"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiPersonaViva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ruolo Di Persona Viva"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiPersonaViva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiPersona> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiPersonaViva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Specializzazione della classe Ruolo Di Persona limitata alle sole persone in vita."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiPersonaViva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of the Person Role class, limited to only alive persons."@en .
_:genid224 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid224 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid225 .
_:genid224 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/Alive> .
_:genid225 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SedeINPS> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SedeINPS> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid226 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SedeINPS> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid227 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SedeINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "INPS Office"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SedeINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sede INPS"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SedeINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/COV/HomogeneousOrganizationalArea> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SedeINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "INPS is divided into central, regional and metropolitan structures with guidance, monitoring and coordination tasks, and into territorial offices with operational and user contact functions. In particular, the Institute, throughout the Italian national territory, has set up a \"service network\" organization which, in a \"proximity\" logic, is divided into: metropolitan coordination structures, provincial level structures, regional structures. Each INPS office is similar to a Homogeneous Organizational Area (AOO), each benefiting from a single entry and/or exit document flow (IT Protocol service) for the provision of services and the receipt of requests. In this sense, each INPS office is assigned, in addition to an office code assigned by the Institute, also a unique AOO identification code within the Index of Public Administrations (IPA) which makes it possible to identify the telematic communication channels legally permitted that is, at least one certified mailbox for each AOO. The competent INPS office for a citizen and/or company is established on the basis of the citizen's residence and/or the address of the company headquarters."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SedeINPS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "L\u2019INPS \u00E8 articolato in strutture centrali, regionali e metropolitane con compiti di indirizzo, monitoraggio e coordinamento, e in sedi territoriali con funzioni operative e di contatto con l\u2019utenza. In particolare, l\u2019Istituto, su tutto il territorio nazionale italiano, si \u00E8 dotato di un\u2019organizzazione \u201Ca reti di servizio\u201D che, in logica di \u201Cprossimit\u00E0\u201D, si suddivide in: strutture di coordinamento metropolitano, strutture a livello provinciale, strutture a livello regionale. Ogni sede INPS \u00E8 assimilabile ad un Area Organizzativa Omogenea (AOO) usufruendo ciascuna per l'erogazione di servizi e il ricevimento delle richieste, di un unico flusso documentale di entrata e/o uscita (servizio di Protocollo Informatico). In tal senso ad ogni Sede INPS \u00E8 assegnato, oltre ad un codice di sede attribuito dall'Istituto, anche un codice identificativo AOO univoco nell'ambito dell'Indice delle Pubbliche Amministrazioni (IPA) che permette di individuare i canali di comunicazione telematica normativamente pervisti e cio\u00E8 almeno una casella di posta elettronica certificata per ciascun AOO. La sede INPS competente per un cittadino e/o un'impresa \u00E8 stabilita in base alla residenza del cittadino e/o all'indirizzo della sede dell'impresa."@it .
_:genid226 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid226 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/COV/hasOrganizzation> .
_:genid226 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid227 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid227 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceSedeINPS> .
_:genid227 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid228 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid229 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Payment Service"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Servizio Di Pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Payment service offered by a Payment Service Provider. Each service is identified by a code."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/ServizioDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Servizio di pagamento offerto da un Prestatore Di Servizi Di Pagamento. Ciascun servizio \u00E8 identificato da un codice."@it .
_:genid228 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid228 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceServizioDiPagamento> .
_:genid228 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid229 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid229 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid230 .
_:genid229 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid230 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haServizioDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SessionePagamentoElettronico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SessionePagamentoElettronico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid231 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SessionePagamentoElettronico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid232 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SessionePagamentoElettronico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid233 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SessionePagamentoElettronico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Electronic Payment Session"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SessionePagamentoElettronico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sessione Pagamento Elettronico"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SessionePagamentoElettronico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifica l'intervallo di tempo entro cui sono svolte le attivit\u00E0 utili all'esecuzione di un pagamento da parte di un Pagatore nell'ambito di un Sistema Di Pagamento Elettronico, includendo l'attivit\u00E0 di autenticazione e connessione al sistema stesso. \u00C8 sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent e ciascuna istanza ha un identificatore. L'accesso al Sistema Di Pagamento Elettronico pu\u00F2 essere instradato da un ulteriore ambiente di interazione che propone il suddetto sistema come Modalit\u00E0 Di Pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SessionePagamentoElettronico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifies the time interval within which the activities useful for the execution of a payment by a Payer within an Electronic Payment System are carried out, including authentication and connection to the system itself. It is subclass of TI:TimeIndexedEvent and each instance has an identifier. Access to the Electronic Payment System can be routed from a further interaction environment that offers the aforementioned system as a Payment Method."@en .
_:genid231 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid231 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSistemaDiPagamentoElettronico> .
_:genid231 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid232 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid232 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreSessionePagamento> .
_:genid232 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid233 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid233 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid234 .
_:genid233 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid234 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/accedeServizioDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SettimanaDelMese> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SettimanaDelMese> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid235 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SettimanaDelMese> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid236 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SettimanaDelMese> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Settimana Del Mese"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SettimanaDelMese> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Week Of The Month"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SettimanaDelMese> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Index of the week in a calendar month. Practically, it assumes instances 1 to 5 (subclass of TI:TemporalEntity)."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SettimanaDelMese> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indice della settimana in un mese solare. In pratica assume istanze da 1 a 5 (sottoclasse di TI:TemporalEntity)."@it .
_:genid235 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid235 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceSettimana> .
_:genid235 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid236 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid236 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8SettimanaDelMese> .
_:genid236 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid237 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid240 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Electronic Payment System"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sistema Di Pagamento Elettronico"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An electronic payment system is a collection of specific tools and procedures that allow the virtual transfer of money without the physical passage of cash. The most widely used means of electronic payment is the payment card, which consists of a physical or digital medium, which contains the data of the holder and of the card itself, such as name and surname, the card number, the circuit to which the card adheres , the financial intermediary (bank, financial company or company operating in financial services) that issued it, the expiry date, etc. During the payment procedure, these data are read by the devices supplied by the person receiving the payment or, if the payment is made via the web, communicated by the payer through a specific page of the website dedicated to the payment and, if no anomalies are found, enable the transfer of the money, by the financial intermediary or the issuing company, from the cardholder to the creditor. The system then registers the amount, the date, the card details and the payment recipient. Among the other methods of electronic payment there is the electronic transfer which allows the transfer of money from your current account to that of the creditor through the home banking service. These systems include online payment platforms that act as telematic intermediaries between creditors and debtors, allowing the exchange of money between different Payment Service Providers (PSPs), each belonging to one of the parties to the transaction. Each system is identified by a specific identification code."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Un sistema di pagamento elettronico e\u0300 una collezione di specifici strumenti e procedure che permettono il trasferimento virtuale di denaro senza che vi sia il passaggio fisico di contante. Il mezzo di pagamento elettronico maggiormente utilizzato e\u0300 la carta di pagamento, che consiste in un supporto fisico o digitale, che riporta i dati del titolare e della carta stessa, quali nome e cognome, il numero della carta, il circuito al quale la carta aderisce, l\u2019intermediario finanziario (banca, societa\u0300 finanziaria o societa\u0300 che opera nei servizi finanziari) che l\u2019ha emessa, la data di scadenza, etc. Durante la procedura di pagamento, tali dati vengono letti dai dispositivi in dotazione presso chi riceve il pagamento o, se il pagamento \u00E8 effettuato via web, comunicati dal pagatore tramite una specifica pagina del sito dedicato al pagamento e, qualora non si rilevino anomalie, abilitano il trasferimento del denaro, a cura dell\u2019intermediario finanziario o della societa\u0300 emittente, dal titolare della carta al soggetto creditore. Il sistema provvede, poi, a registrare l\u2019importo, la data, i dati della carta e del destinatario del pagamento. Tra le altre modalit\u00E0 di pagamento elettronico vi \u00E8 Il bonifico elettronico che permette il trasferimento di denaro dal proprio conto corrente a quello del creditore attraverso il servizio di home banking. Rientrano tra questi sistemi le piattaforme di pagamento on-line che fungono da intermediari telematici tra creditori e debitori, permettendo lo scambio di denaro tra diversi Prestatori di Servizi di Pagamento (PSP) ciascuno facente capo ad una delle parti della transazione. Ciascun sistema \u00E8 identificato da uno specifico codice identificativo."@it .
_:genid237 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid237 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid238 .
_:genid238 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronicoAttivo> .
_:genid238 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid239 .
_:genid239 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronicoDisattivo> .
_:genid239 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid240 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid240 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceSistemaDiPagamento> .
_:genid240 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronicoAttivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronicoAttivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Active Electronic Payment System"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronicoAttivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sistema Di Pagamento Elettronico Attivo"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronicoAttivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronicoDisattivo> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronicoAttivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An Active Electronic Payment System is an Electronic Payment System which is currently in use, meaning it can be adopted by citizens or organizations to make electronic payments."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronicoAttivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Un Sistema di Pagamento Elettronico Attivo \u00E8 un Sistema di Pagamento Elettronico attualmente in funzione, e quindi usufruibile per effettuare dei pagamenti."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronicoDisattivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronicoDisattivo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid241 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronicoDisattivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Deactivated Electronic Payment System"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronicoDisattivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sistema Di Pagamento Elettronico Disattivo"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronicoDisattivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "A Deactivated Electronic Payment System is an Electronic Payment System whose functionality is discontinued, and is therefore no longer usable by citizens or organizations to make electronic payments. The identity of such a system is maintained after its deactivation to characterize the payments made with this system in the past."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronicoDisattivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Un Sistema Di Pagamento Elettronico Disattivo \u00E8 un Sistema Di Pagamento Elettronico la cui funzionalit\u00E0 \u00E8 stata disattivata, ed \u00E8 quindi non pi\u00F9 usufruibile da cittadini o organizzazioni per effettuare pagamenti elettronici. L'identit\u00E0 di un tale sistema viene mantenuta dopo la sua disattivazione per caratterizzare i pagamenti effettuati con tale sistema nel passato."@it .
_:genid241 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid241 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid242 .
_:genid242 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/POSVirtuale> .
_:genid242 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid243 .
_:genid243 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RetiAmiche> .
_:genid243 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiAccreditoParzialeDiPratica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiAccreditoParzialeDiPratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Partial Credit of the Application Status"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiAccreditoParzialeDiPratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Stato Di Accredito Parziale Di Pratica"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiAccreditoParzialeDiPratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Pratica Adeguamento Contributivo che classifica le pratiche i cui oneri necessari per il loro perfezionamento economico sono stati versati in modo parziale."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiAccreditoParzialeDiPratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Tax Adjustment Application which classifies the applications whose costs necessary for their economic closure have been paid in part."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiNotificatoImportoDiPratica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiNotificatoImportoDiPratica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid244 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiNotificatoImportoDiPratica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid245 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiNotificatoImportoDiPratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Notified Amount of the Application Status"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiNotificatoImportoDiPratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Stato Di Notificato Importo Di Pratica"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiNotificatoImportoDiPratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Pratica Adeguamento Contributivo che aggrega le pratiche per cui \u00E8 stata emesso l'Atto (di) Adeguamento Contributivo. \u00C8 stato quindi comunicato l'importo dell'onere contributivo che il Richiedente dovr\u00E0 versare all'Istituto nonch\u00E8 le modalit\u00E0, ad esempio proponendo un piano di ammortamento, e i tempi di tale versamento. Le pratiche appartenenti a questa classe sono esigibili cio\u00E8 possono essere soggette a pagamento da parte del Debitore. L'esecuzione di almeno un pagamento implica l'accettazione da parte del Richiedente dei termini indicati nell'atto."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiNotificatoImportoDiPratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Tax Adjustment Application which aggregates the applications for which the Tax Adjustment Deed was issued. The amount of the contribution fee that the Applicant will have to pay to the Institute was then communicated, as well as the methods and times for this payment. The applications belonging to this class are payable, i.e. they can be subject to payment by the Debtor. The execution of at least one payment implies acceptance by the Applicant of the terms indicated in the deed."@en .
_:genid244 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid244 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haAttoAdeguamentoContributivo> .
_:genid244 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoAdeguamentoContributivo> .
_:genid245 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid245 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haOnereContributivo> .
_:genid245 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiPagamentoRatealeInCorso> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiPagamentoRatealeInCorso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ongoing Installment Payment Status"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiPagamentoRatealeInCorso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Stato Di Pagamento Rateale In Corso"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiPagamentoRatealeInCorso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Pratica Adeguamento Contributivo che classifica le pratiche per cui \u00E8 stato concordato un piano di ammortamento e i cui pagamenti sono regolari."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiPagamentoRatealeInCorso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Tax Adjustment Application which classifies the applications for which an amortization plan has been agreed upon and whose installments are regularly paid."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiPraticaDefinita> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiPraticaDefinita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Defined Application Status"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiPraticaDefinita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Stato Di Pratica Definita"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiPraticaDefinita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Pratica Adeguamento Contributivo che classifica le pratiche di cui \u00E8 stato saldato l'onere dovuto. Rappresenta lo stato finale di una pratica."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiPraticaDefinita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Tax Adjustment Application which classifies the applications whose costs have been paid in full. It is the final state of an application."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoInizialeDiPratica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoInizialeDiPratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Initial Application Status"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoInizialeDiPratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Stato Iniziale Di Pratica"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoInizialeDiPratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Pratica Adeguamento Contributivo che classifica le pratiche istruite a fronte del ricevimento di una Domanda (di) Adeguamento Contributivo ma non ancora elaborate da parte delle Sede INPS. Rappresenta lo stato iniziale di una pratica."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoInizialeDiPratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Tax Adjustment Application which classifies the applications for which a Tax Adjustment Application has been received but not yet handled by INPS office. It is the initial state of an application."@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Superstite> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Superstite> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid246 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Superstite> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid247 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Superstite> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Superstite"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Superstite> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Survivor"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Superstite> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/Alive> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Superstite> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> _:genid249 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Superstite> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Persona in Vita che, avendo un legame parentale con un Titolare Pratica deceduto, ha presentato domanda di riscatto, ricongiunzione o rendita per conto e in vece di detto Titolare; quindi, in questo caso, corrisponde al Richiedente. Per ci\u00F2, tale superstite si fa carico del pagamento degli eventuali oneri derivanti dall'accoglimento della domanda e risulta legato alla Pratica derivante dalla domanda stessa in qualit\u00E0 di pagatore, ruolo quest'ultimo che \u00E8 assorbito da quello di Titolare qual ora quest'ultimo sia in vita."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/Superstite> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Living Person who, having a parental relationship with a deceased Application Holder, has presented a redemption, reunion or income request on behalf of and in place of said Holder; therefore, in this case, it corresponds to the Applicant. For this reason, this survivor takes care of the payment of any charges deriving from the acceptance of the request and is linked to the Application deriving from the request itself as payer, the latter role being absorbed by that of Holder in case he is alive."@en .
_:genid246 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid246 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8Superstite> .
_:genid246 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid247 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid247 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid248 .
_:genid247 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid248 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPagatoreOnere> .
_:genid249 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid249 <http://www.w3.org/2002/07/owl#intersectionOf> _:genid250 .
_:genid250 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/Alive> .
_:genid250 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid251 .
_:genid251 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/TitolarePratica> .
_:genid251 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/TitolarePratica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/TitolarePratica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid252 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/TitolarePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Application Holder"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/TitolarePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Titolare Pratica"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/TitolarePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/TitolarePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Persona (Fisica) che classifica le persone a cui, facendo seguito alla presentazione di idonea domanda, sono riconosciuti i requisiti per accedere alla facolt\u00E0 di riscatto, ricongiunzione o rendita. Tali requisiti possono essere riconosciuti al Titolare anche se non pi\u00F9 in vita. Il Titolare \u00E8 obbligatoriamente legato ad almeno una Pratica. Nel caso il Titolare sia in vita, corrisponde al Richiedente."@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/TitolarePratica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sub-class of Person (Physical) which classifies the people who, following the presentation of a suitable application, are recognized as having the requisites for accessing the option of redemption, reunion or income. These requirements can be recognized to the Holder even if no longer alive. The Holder is compulsorily linked to at least one Application. If the Owner is alive, it corresponds to the Applicant."@en .
_:genid252 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid252 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid253 .
_:genid252 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid253 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haTitolarePratica> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/TrimestreDiAnno> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/TrimestreDiAnno> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid254 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/TrimestreDiAnno> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid255 .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/TrimestreDiAnno> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Quarter"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/TrimestreDiAnno> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Trimestre Di Anno"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/TrimestreDiAnno> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "A quarter refers to one-fourth of a year (three months) and is typically expressed as Q1 for the first quarter, Q2 for the second quarter, and so forth (subclass of TI:TemporalEntity)"@en .
<https://w3id.org/italia/onto/OP21/TrimestreDiAnno> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Periodo di tre mesi in cui \u00E8 suddiviso un anno solare, tipicamente indicati con primo trimestre, secondo trimestre, e cos\u00EC via (sottoclasse di TI:TemporalEntity)"@it .
_:genid254 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid254 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceTrimestre> .
_:genid254 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid255 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid255 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid256 .
_:genid255 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid256 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8MeseDelTrimestre> .
<https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid257 .
_:genid257 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid257 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid258 .
_:genid257 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid258 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime> .
<https://w3id.org/italia/onto/TI/TemporalEntity> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid259 .
_:genid259 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid259 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime> .
_:genid259 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval> .
<https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid260 .
<https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid261 .
<https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid262 .
_:genid260 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid260 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/TI/endTime> .
_:genid260 <http://www.w3.org/2002/07/owl#maxCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
_:genid261 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid261 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/TI/startTime> .
_:genid261 <http://www.w3.org/2002/07/owl#maxCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
_:genid262 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid262 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid263 .
_:genid262 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole> .
_:genid263 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/TI/hasTemporalEntity> .
_:genid264 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid264 <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid265 .
_:genid264 <http://www.w3.org/2002/07/owl#intersectionOf> _:genid267 .
_:genid265 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid265 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid266 .
_:genid265 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid266 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/\u00E8Superstite> .
_:genid267 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/Dead> .
_:genid267 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid268 .
_:genid268 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/TitolarePratica> .
_:genid268 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid269 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid269 <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid270 .
_:genid269 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid271 .
_:genid270 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid270 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime> .
_:genid270 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RichiedenteAdeguamentoContributivo> .
_:genid271 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/Superstite> .
_:genid271 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid272 .
_:genid273 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid273 <http://www.w3.org/2002/07/owl#intersectionOf> _:genid274 .
_:genid274 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/Alive> .
_:genid274 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid275 .
_:genid275 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/TitolarePratica> .
_:genid275 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid272 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:genid273 .
_:genid272 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid276 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid276 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization> .
_:genid276 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid277 .
_:genid277 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrganizzazioneDiAssistenza> .
_:genid277 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid278 .
_:genid278 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrestatoreDiServiziDiPagamento> .
_:genid278 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid279 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid279 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> .
_:genid279 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid280 .
_:genid280 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization> .
_:genid280 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid281 .
_:genid281 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person> .
_:genid281 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid282 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid282 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamento> .
_:genid282 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid283 .
_:genid283 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoContributo> .
_:genid283 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid284 .
_:genid284 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoRata> .
_:genid284 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid285 .
_:genid285 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoUnico> .
_:genid285 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid286 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid286 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/Correntista> .
_:genid286 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid287 .
_:genid287 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/CreditoreMandato> .
_:genid287 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid288 .
_:genid288 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/DebitoreMandato> .
_:genid288 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid289 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid289 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/Finalit\u00E0> .
_:genid289 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid290 .
_:genid290 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleOrdinario> .
_:genid290 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid291 .
_:genid291 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/OnereContributivo> .
_:genid291 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid292 .
_:genid292 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RataDiOnereContributivo> .
_:genid292 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid293 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid293 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagatore> .
_:genid293 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid294 .
_:genid294 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/DatoreDiLavoroDomestico> .
_:genid294 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid295 .
_:genid295 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RichiedenteAdeguamentoContributivo> .
_:genid295 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid296 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid296 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo> .
_:genid296 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid297 .
_:genid297 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRendita> .
_:genid297 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid298 .
_:genid298 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRicongiunzione> .
_:genid298 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid299 .
_:genid299 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRiscatto> .
_:genid299 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid300 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid300 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo> .
_:genid300 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid301 .
_:genid301 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiAccreditoParzialeDiPratica> .
_:genid301 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid302 .
_:genid302 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiNotificatoImportoDiPratica> .
_:genid302 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid303 .
_:genid303 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiPagamentoRatealeInCorso> .
_:genid303 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid304 .
_:genid304 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiPraticaDefinita> .
_:genid304 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid305 .
_:genid305 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoInizialeDiPratica> .
_:genid305 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid306 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid306 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiAgente> .
_:genid306 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid307 .
_:genid307 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/Correntista> .
_:genid307 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid308 .
_:genid308 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/DatoreDiLavoroDomestico> .
_:genid308 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid309 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid309 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiPersonaViva> .
_:genid309 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid310 .
_:genid310 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/LavoratoreDomestico> .
_:genid310 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid311 .
_:genid311 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RichiedenteAdeguamentoContributivo> .
_:genid311 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid312 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid312 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/TI/TemporalEntity> .
_:genid312 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid313 .
_:genid313 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MeseDiTrimestre> .
_:genid313 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid314 .
_:genid314 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SettimanaDelMese> .
_:genid314 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid315 .
_:genid315 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/TrimestreDiAnno> .
_:genid315 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid316 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid316 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent> .
_:genid316 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid317 .
_:genid317 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamento> .
_:genid317 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid318 .
_:genid318 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDD> .
_:genid318 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid319 .
_:genid319 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> .
_:genid319 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid320 .
_:genid320 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo> .
_:genid320 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid321 .
_:genid321 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomestico> .
_:genid321 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid322 .
_:genid322 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SessionePagamentoElettronico> .
_:genid322 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid323 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid323 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid324 .
_:genid323 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid325 .
_:genid324 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid324 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/prenotaPagamento> .
_:genid324 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid325 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDAttivo> .
_:genid325 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid326 .
_:genid326 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RID> .
_:genid326 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/DirezioneCentraleTII> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/DirezioneCentraleTII> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/DirezioneCentraleTII> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/DirezioneCentraleTII> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/DirezioneCentraleTII> <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn> "Direzione Centrale Tecnologia, Informatica e Innovazione" .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/DirezioneCentraleTII> <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail> <mailto:dc.tecnologiainformaticaeinnovazione@postacert.inps.gov.it> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/inps> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/inps> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/inps> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/inps> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/inps> <http://purl.org/dc/terms/identifier> "inps" .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/inps> <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "Istituto nazionale della previdenza sociale"@it .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/inps> <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "National institute for Social Security"@en .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/td> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/td> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/td> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/td> <http://purl.org/dc/terms/identifier> "TD" .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/td> <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "Team per la Trasformazione Digitale"@it .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/td> <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "Digital Transformation Team"@en .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/pagoPA> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/pagoPA> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronicoAttivo> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/pagoPA> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/pagoPA> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/pagoPA> <http://purl.org/dc/terms/identifier> "pagoPA" .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/pagoPA> <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "pagoPA"@it .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/pagoPA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "PagoPA is an electronic payments system created to make any payment to the Public Administration easier, safer and more transparent. The platform enables citizens and businesses to make payments to public bodies in a standardized way, both online and offline, through participating Payment Service Providers (PSPs). PagoPA provides citizens with a reliable, efficient and personalized payment experience by allowing them to choose from multiple payment channels and instruments according to their habits, having complete visibility of the cost of the service in total transparency. In addition, pagoPA automatically updates the amount due and ensures with immediacy that the entity has correctly received the payment. PagoPA enables public administrations to collect money centrally and efficiently, offering automatic reporting and reconciliation systems with significant savings in resources, time and costs and ensuring better service to citizens."@en .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/pagoPA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "PagoPA \u00E8 il Sistema Di Pagamento Elettronico italiano per i pagamenti a favore della Pubblica Amministrazione, grazie al quale tutti i pagamenti effettuati da cittadini e imprese verso qualsiasi tipologia di Ente Pubblico avvengono in conformit\u00E0 a standard e regole definiti da AgID, semplificando e aumentando la qualit\u00E0 e la quantit\u00E0 dei servizi di pagamento offerti. Offre una modalit\u00E0 standardizzata di pagamento che si pu\u00F2 utilizzare attraverso molti e diversificati strumenti e canali di pagamento, accessibili sia tramite il sito dell\u2019Ente Creditore verso il quale occorre effettuare un pagamento, sia tramite gli sportelli fisici e virtuali messi a disposizione da numerosi PSP sia tramite il sito pagoPA. L\u2019aspetto innovativo di questo approccio \u00E8 rendere indipendente l\u2019Ente Creditore dal PSP poich\u00E9 l\u2019intermediazione tra questi due soggetti \u00E8 svolta da pagoPA senza la necessit\u00E0 di alcuna convenzione tra i primi due. Allo stesso tempo, offrendo pagoPA numerosi modalit\u00E0 e canali di pagamento consente all\u2019utente di optare per quello di maggior convenienza, economica e/o logistica. \u00C8 infatti l\u2019utente debitore a scegliere il proprio PSP eventualmente corrispondendo a quest\u2019ultimo una commissione per il servizio prestato. In breve, lo schema di pagamento tramite piattaforma pagoPA prevede la partecipazione: - della Pubblica Amministrazione o Gestore di Servizio Pubblico, in qualit\u00E0 di beneficiario del pagamento disposto dal cittadino/impresa; - del PSP del debitore, in qualit\u00E0 di soggetto che esegue l\u2019addebito sul conto di quest\u2019ultimo e che ordina l\u2019accredito sul conto del PSP della Pubblica Amministrazione o del Gestore di Servizio Pubblico, gi\u00E0 contrattualizzato con il contratto di tesoreria di quest\u2019ultimo; In tale operativit\u00E0, non sussistendo alcuna attivit\u00E0 di incasso da parte di terzi e riversamento dal terzo al beneficiario, nessun soggetto si configura come agente contabile (fonte: AgID)."@it .
_:genid327 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses> .
_:genid327 <http://www.w3.org/2002/07/owl#members> _:genid328 .
_:genid328 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoContributo> .
_:genid328 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid329 .
_:genid329 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoRata> .
_:genid329 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid330 .
_:genid330 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoUnico> .
_:genid330 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid331 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses> .
_:genid331 <http://www.w3.org/2002/07/owl#members> _:genid332 .
_:genid332 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleOrdinario> .
_:genid332 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid333 .
_:genid333 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/OnereContributivo> .
_:genid333 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid334 .
_:genid334 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RataDiOnereContributivo> .
_:genid334 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid335 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses> .
_:genid335 <http://www.w3.org/2002/07/owl#members> _:genid336 .
_:genid336 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamento> .
_:genid336 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid337 .
_:genid337 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDD> .
_:genid337 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid338 .
_:genid338 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro> .
_:genid338 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid339 .
_:genid339 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo> .
_:genid339 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid340 .
_:genid340 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomestico> .
_:genid340 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid341 .
_:genid341 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SessionePagamentoElettronico> .
_:genid341 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid342 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses> .
_:genid342 <http://www.w3.org/2002/07/owl#members> _:genid343 .
_:genid343 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDAttivo> .
_:genid343 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid344 .
_:genid344 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDNonAttivabile> .
_:genid344 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid345 .
_:genid345 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRevocato> .
_:genid345 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid346 .
_:genid346 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRichiedibile> .
_:genid346 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid347 .
_:genid347 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRichiesto> .
_:genid347 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid348 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses> .
_:genid348 <http://www.w3.org/2002/07/owl#members> _:genid349 .
_:genid349 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/MeseDiTrimestre> .
_:genid349 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid350 .
_:genid350 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/SettimanaDelMese> .
_:genid350 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid351 .
_:genid351 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/TrimestreDiAnno> .
_:genid351 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid352 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses> .
_:genid352 <http://www.w3.org/2002/07/owl#members> _:genid353 .
_:genid353 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRendita> .
_:genid353 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid354 .
_:genid354 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRicongiunzione> .
_:genid354 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid355 .
_:genid355 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRiscatto> .
_:genid355 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid356 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses> .
_:genid356 <http://www.w3.org/2002/07/owl#members> _:genid357 .
_:genid357 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiAccreditoParzialeDiPratica> .
_:genid357 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid358 .
_:genid358 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiNotificatoImportoDiPratica> .
_:genid358 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid359 .
_:genid359 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiPagamentoRatealeInCorso> .
_:genid359 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid360 .
_:genid360 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiPraticaDefinita> .
_:genid360 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid361 .
_:genid361 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoInizialeDiPratica> .
_:genid361 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid362 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid362 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid363 .
_:genid362 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid364 .
_:genid362 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid366 .
_:genid363 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddressComponent> .
_:genid364 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid364 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid365 .
_:genid364 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization> .
_:genid365 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasPrimaryAddress> .
_:genid366 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid366 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid367 .
_:genid366 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid368 .
_:genid367 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddressComponent> .
_:genid368 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid368 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid369 .
_:genid368 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid370 .
_:genid369 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddress> .
_:genid370 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid370 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid371 .
_:genid370 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid371 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSedeINPS> .
_:genid372 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid372 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid373 .
_:genid372 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid374 .
_:genid372 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid376 .
_:genid373 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddressComponent> .
_:genid374 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid374 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid375 .
_:genid374 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/Alive> .
_:genid375 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/hasCurrentResidence> .
_:genid376 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid376 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid377 .
_:genid376 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid378 .
_:genid377 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddressComponent> .
_:genid378 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid378 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid379 .
_:genid378 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid380 .
_:genid379 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddress> .
_:genid380 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid380 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid381 .
_:genid380 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid381 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSedeINPS> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-TURTLE> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-TURTLE> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-TURTLE> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-TURTLE> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-TURTLE> <http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL> <https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/OP21/v1.1> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-TURTLE> <http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL> <https://raw.githubusercontent.com/INPS-it/NDC/main/assets/ontologies/OP21/v1.1/OP21.ttl> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-TURTLE> <http://purl.org/dc/terms/description> "Questa \u00E8 la distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia INPS relativa a Riscatti, Ricongiunzioni, Rendite e Lavoratore Domestico"@it .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-TURTLE> <http://purl.org/dc/terms/description> "This is the distribution in RDF/Turtle of the INPS Ontology about Redemption, Aggregation, Life Annuities and Domestic Worker"@en .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-TURTLE> <http://purl.org/dc/terms/format> <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-TURTLE> <http://purl.org/dc/terms/license> <http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-TURTLE> <http://purl.org/dc/terms/title> "Distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia INPS - Procedura 21"@it .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-TURTLE> <http://purl.org/dc/terms/title> "RDF/Turtle distribution of the INPS ontology - 21 Procedure"@en .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-N-TRIPLES> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-N-TRIPLES> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-N-TRIPLES> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-N-TRIPLES> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-N-TRIPLES> <http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL> <https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/OP21/v1.1> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-N-TRIPLES> <http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL> <https://raw.githubusercontent.com/INPS-it/NDC/main/assets/ontologies/OP21/v1.1/OP21.n3> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-N-TRIPLES> <http://purl.org/dc/terms/description> "Questa \u00E8 la distribuzione N-TRIPLES dell'ontologia INPS relativa a Riscatti, Ricongiunzioni, Rendite e Lavoratore Domestico"@it .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-N-TRIPLES> <http://purl.org/dc/terms/description> "This is the distribution in N-TRIPLES of the INPS Ontology about Redemption, Aggregation, Life Annuities and Domestic Worker"@en .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-N-TRIPLES> <http://purl.org/dc/terms/format> <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_N_TRIPLES> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-N-TRIPLES> <http://purl.org/dc/terms/license> <http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-N-TRIPLES> <http://purl.org/dc/terms/title> "Distribuzione N-TRIPLES dell'ontologia INPS - Procedura 21"@it .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-N-TRIPLES> <http://purl.org/dc/terms/title> "N-TRIPLES distribution of the INPS ontology - 21 Procedure"@en .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-XML> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-XML> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-XML> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-XML> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-XML> <http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL> <https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/OP21/v1.1> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-XML> <http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL> <https://raw.githubusercontent.com/INPS-it/NDC/main/assets/ontologies/OP21/v1.1/OP21.owl> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-XML> <http://purl.org/dc/terms/description> "Questa \u00E8 la distribuzione RDF/XML dell'ontologia INPS relativa a Riscatti, Ricongiunzioni, Rendite e Lavoratore Domestico"@it .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-XML> <http://purl.org/dc/terms/description> "This is the distribution in RDF/XML of the INPS Ontology about Redemption, Aggregation, Life Annuities and Domestic Worker"@en .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-XML> <http://purl.org/dc/terms/format> <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-XML> <http://purl.org/dc/terms/license> <http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-XML> <http://purl.org/dc/terms/title> "Distribuzione RDF/XML dell'ontologia INPS - Procedura 21"@it .
<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/OP21-RDF-XML> <http://purl.org/dc/terms/title> "RDF/XML distribution of the INPS ontology - 21 Procedure"@en .
