<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionIRI> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/1.0> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <https://w3id.org/italia/onto/CLV/> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <https://w3id.org/italia/onto/COV/> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <https://w3id.org/italia/onto/l0/> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <https://w3id.org/italia/onto/RO/> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Social Security Record INPS Ontology"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ontologia Consultazione Info Previdenziali (CIP) di INPS"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ontologia INPS relativa al servizio Consultazione Info Previdenziali (CIP) per dipendenti privati"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The Social Security Record Italian Online Service INPS Ontology"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo> "1.0 - Modified on 29 October 2024"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo> "1.0 - Modificata il 29 Ottobre 2024"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/acronym> "inps" .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasContributor> <https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneInfoPrevidenzialiCIP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution> <https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-N-TRIPLES> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution> <https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-TURTLE> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution> <https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-XML> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/last> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/1.0> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI> "https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix> "CIP" .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse> <https://w3id.org/italia/data/project/NDC> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status> "catalogued" .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status> "published" .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target> "Cittadini"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target> "Imprese"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target> "Pubbliche Amministrazioni"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ServiceOnytology> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint> <https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/ns/dcat#keyword> "Social Security Record"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/ns/dcat#keyword> "Consultazione Info Previdenziali CIP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/ns/dcat#keyword> "UNIEMENS records"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/ns/dcat#keyword> "Consultazione UNIEMENS"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/ns/dcat#keyword> "Employment Integration Allowance Records"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/ns/dcat#keyword> "Consultazione Integrazione Salariale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://www.w3.org/ns/dcat#theme> <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity> <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://purl.org/dc/terms/creator> <https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://purl.org/dc/terms/description> "Ontologia INPS relativa alle entit\u00E0 e alle relazioni che descrivono il servizio consultazione info previdenziali (CIP) secondi i criteri dell'istituto."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://purl.org/dc/terms/description> "This INPS ontology describes the entities and properties of the Italian online service CIP according to the criteria of the Institute."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://purl.org/dc/terms/identifier> "https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP" .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2024-10-29T00:00:00+00:00"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://purl.org/dc/terms/language> <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://purl.org/dc/terms/language> <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://purl.org/dc/terms/modified> "2024-10-29T00:00:00+00:00"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://purl.org/dc/terms/publisher> <https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://purl.org/dc/terms/rightsHolder> <https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://purl.org/dc/terms/title> "Social Security Record INPS Ontology"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/> <http://purl.org/dc/terms/title> "Ontologia Consultazione Info Previdenziali (CIP)"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII> <http://purl.org/dc/terms/identifier> "DirezioneCentraleTII" .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII> <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "INPS - Central Management of Information Technology and Innovations"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII> <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "INPS - Direzione Centrale Tecnologia, Informatica e Innovazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII> <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn> "INPS - Direzione Centrale Tecnologia, Informatica e Innovazione" .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII> <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail> <mailto:dc.tecnologiainformaticaeinnovazione@postacert.inps.gov.it> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps> <http://purl.org/dc/terms/identifier> "inps" .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps> <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "Istituto nazionale della previdenza sociale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps> <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "National institute for Social Security"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td> <http://purl.org/dc/terms/identifier> "TD" .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td> <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "Digital Transformation Team"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td> <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "Team per la Trasformazione Digitale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-N-TRIPLES> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-N-TRIPLES> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-N-TRIPLES> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-N-TRIPLES> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-N-TRIPLES> <http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL> <https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/CIP/latest> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-N-TRIPLES> <http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL> <https://raw.githubusercontent.com/INPS-it/NDC/main/assets/ontologies/CIP/latest/CIP.n3> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-N-TRIPLES> <http://purl.org/dc/terms/description> "Questa \u00E8 la distribuzione N-TRIPLES dell'ontologia INPS relativa al servizio Consultazione Info Previdenziali (CIP) per dipendenti privati secondo i criteri dell'instituto"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-N-TRIPLES> <http://purl.org/dc/terms/description> "The Social Security Record Italian Online Service INPS Ontology N-TRIPLES distribution"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-N-TRIPLES> <http://purl.org/dc/terms/format> <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_N_TRIPLES> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-N-TRIPLES> <http://purl.org/dc/terms/license> <http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-N-TRIPLES> <http://purl.org/dc/terms/title> "Distribuzione N-TRIPLES dell'ontologia INPS - Consultazione Info Previdenziali (CIP)"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-N-TRIPLES> <http://purl.org/dc/terms/title> "INPS Ontology N-TRIPLES distribution - Social Security Record"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-TURTLE> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-TURTLE> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-TURTLE> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-TURTLE> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-TURTLE> <http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL> <https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/CIP/latest> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-TURTLE> <http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL> <https://raw.githubusercontent.com/INPS-it/NDC/main/assets/ontologies/CIP/latest/CIP.ttl> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-TURTLE> <http://purl.org/dc/terms/description> "Questa \u00E8 la distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia INPS relativa al servizio Consultazione Info Previdenziali (CIP) per dipendenti privati secondo i criteri dell'instituto"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-TURTLE> <http://purl.org/dc/terms/description> "The Social Security Record Italian Online Service INPS Ontology RDF/Turtle distribution"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-TURTLE> <http://purl.org/dc/terms/format> <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-TURTLE> <http://purl.org/dc/terms/license> <http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-TURTLE> <http://purl.org/dc/terms/title> "Distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia INPS - Consultazione Info Previdenziali (CIP)"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-TURTLE> <http://purl.org/dc/terms/title> "INPS Ontology RDF/Turtle distribution - Social Security Record"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-XML> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-XML> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-XML> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-XML> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-XML> <http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL> <https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/CIP/latest> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-XML> <http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL> <https://raw.githubusercontent.com/INPS-it/NDC/main/assets/ontologies/CIP/latest/CIP.owl> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-XML> <http://purl.org/dc/terms/description> "Questa \u00E8 la distribuzione RDF/XML dell'ontologia INPS relativa al servizio Consultazione Info Previdenziali (CIP) per dipendenti privati secondo i criteri dell'instituto"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-XML> <http://purl.org/dc/terms/description> "The Social Security Record Italian Online Service INPS OntologyRDF/XML distribution"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-XML> <http://purl.org/dc/terms/format> <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-XML> <http://purl.org/dc/terms/license> <http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-XML> <http://purl.org/dc/terms/title> "Distribuzione RDF/XML dell'ontologia INPS - Consultazione Info Previdenziali (CIP)"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/CIP/distribution/CIP-RDF-XML> <http://purl.org/dc/terms/title> "INPS Ontology RDF/XML distribution - Social Security Record"@en .
<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> .
<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveRichiestaDiAnticipo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveRichiestaDiAnticipo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveRichiestaDiAnticipo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/AnticipoIntegrazioneSalarialeCausaleCovid> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveRichiestaDiAnticipo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> " La sezione consultazione integrazione salariale fornisce la consultazione dell' anticipo integrazione salariale causale covid."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveRichiestaDiAnticipo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Information about employment integration salary advance payment request can be accessed through the employment integration salary records."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveRichiestaDiAnticipo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrive richiesta di anticipo"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveRichiestaDiAnticipo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "gives information about advance payment request"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveStatoDiAnticipoIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveStatoDiAnticipoIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveStatoDiAnticipoIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/StatoAnticipoIntegrazioneSalarialeCausaleCovid> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveStatoDiAnticipoIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Information about the employment integration salary advance payment transaction lifecycle can be accessed through the Employment integration salary records. "@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveStatoDiAnticipoIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La sezione consultazione integrazione salariale fornisce la consultazione dello stato di anticipo integrazione salariale."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveStatoDiAnticipoIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrive stato di anticipo integrazione salariale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveStatoDiAnticipoIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "gives information about employment integration salary advance payment status"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveStatodellaDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveStatodellaDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveStatodellaDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/StatoDomandaIntegrazioneSalariale> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveStatodellaDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Information about the status of your employment integration salary request can be accessed through the employment integration salary records."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveStatodellaDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La sezione consultazione integrazione salariale fornisce informazioni sullo stato della domanda integrazioni salariali."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveStatodellaDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrive stato della domanda integrazione salariale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveStatodellaDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "gives information about the employment integration salaty request status"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveTipologiaPrestazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveTipologiaPrestazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveTipologiaPrestazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/TipologiaPrestazionePagamentoDiretto> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveTipologiaPrestazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Descrive le tipologie di prestazioni integrazioni salariali a pagamento diretto "@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveTipologiaPrestazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Information about the different types of integration salary compensation can be accessed through the employment integration salary records. "@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveTipologiaPrestazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrive tipologia prestazione integrazione salariale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveTipologiaPrestazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "gives information about employment integration salary compensation"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneContrattoDiLavoroSubordinato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneContrattoDiLavoroSubordinato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneContrattoDiLavoroSubordinato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/ContrattoDiLavoroSubordinato> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneContrattoDiLavoroSubordinato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Gives a brief statement of the contracts of employment."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneContrattoDiLavoroSubordinato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La sezione di Consultazione UNIEMENS fornisce la consultazione da parte del lavoratore subordinato del contratto di lavoro subordinato"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneContrattoDiLavoroSubordinato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "gives information about employment contract"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneContrattoDiLavoroSubordinato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha consultazione contratto di lavoro subordinato"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneContributoFigurativo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneContributoFigurativo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneContributoFigurativo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/ContributoFigurativo> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneContributoFigurativo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Gives a brief statement of the social welfare benefits an employee may qualify for."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneContributoFigurativo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La sezione di Consultazione UNIEMENS fornisce la consultazione da parte del lavoratore subordinato del contributo figurativo."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneContributoFigurativo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "gives information about social welfare benefits"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneContributoFigurativo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha consultazione contributo figurativo"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazionePrestazioneANF> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazionePrestazioneANF> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazionePrestazioneANF> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/PrestazioneANF> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazionePrestazioneANF> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Gives a brief statement of the main points of the ANF allowance."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazionePrestazioneANF> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La sezione di Consultazione UNIEMENS fornisce la consultazione da parte del lavoratore subordinato delle prestazioni ANF."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazionePrestazioneANF> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "gives information about ANF allowance"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazionePrestazioneANF> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha consultazione prestazione ANF"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneRapportoDiLavoroSospeso> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneRapportoDiLavoroSospeso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneRapportoDiLavoroSospeso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/RapportoDiLavoroSopeso> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneRapportoDiLavoroSospeso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Gives a brief statement of the main points of a temporary suspension of a contract."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneRapportoDiLavoroSospeso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La sezione di Consultazione UNIEMENS fornisce la consultazione da parte del lavoratore subordinato del rapporto di lavoro sospeso."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneRapportoDiLavoroSospeso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "gives information about temporary contract suspension"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneRapportoDiLavoroSospeso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha consultazione rapporto di lavoro sospeso"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/inviaDenunciaMensileUNIEMENS> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/inviaDenunciaMensileUNIEMENS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/DatoreDiLavoro> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/inviaDenunciaMensileUNIEMENS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DenunciaMensileUNIEMENS> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/inviaDenunciaMensileUNIEMENS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Il datore di lavoro invia le denunce mensili UNIEMENS."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/inviaDenunciaMensileUNIEMENS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The UNIEMENS monthly report is sent it out by the employer."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/inviaDenunciaMensileUNIEMENS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "invia denuncia mensile UNIEMENS"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/inviaDenunciaMensileUNIEMENS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "sends out UNIEMENS monthly report "@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/inviaIntegrazioneSalarialeCovid19> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/inviaIntegrazioneSalarialeCovid19> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/DatoreDiLavoro> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/inviaIntegrazioneSalarialeCovid19> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeAPagamentoDirettoCovid-19> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/inviaIntegrazioneSalarialeCovid19> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Il datore di lavoro invia le integrazioni salariali covid-19"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/inviaIntegrazioneSalarialeCovid19> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The Covid-19 Employment Integration Salary Report is sent it out by the employer."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/inviaIntegrazioneSalarialeCovid19> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "invia integrazione salariale covid-19"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/inviaIntegrazioneSalarialeCovid19> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "sends out covid-19 employment integration salary report"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/lavoratoreSubordinatoConsultaCIP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/lavoratoreSubordinatoConsultaCIP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneInfoPrevidenzialiCIP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/visualizzaDatiDenunciaUNIEMENS> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/visualizzaDatiDenunciaUNIEMENS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/visualizzaDatiDenunciaUNIEMENS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DenunciaMensileUNIEMENS> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/visualizzaDatiDenunciaUNIEMENS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Alcuni dati trasmessi dal datore di lavoro tramite le denunce mensili UNIEMENS possono essere consultati nella sezione di consultazione UNIEMENS all'interno del servizio CIP."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/visualizzaDatiDenunciaUNIEMENS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Some of the information included in the UNIEMENS monthly report can be accessed through the UNIEMENS records via the CIP portal."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/visualizzaDatiDenunciaUNIEMENS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has access to the UNIEMENS monthly report"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/visualizzaDatiDenunciaUNIEMENS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "visualizza dati denuncia UNIEMENS"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/visualizzaDatiDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/visualizzaDatiDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/visualizzaDatiDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeAPagamentoDirettoCovid-19> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/visualizzaDatiDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Alcuni dati delle domande di integrazione salariale a pagamento diretto covid-19 possono essere consultati nella sezione di consultazione integrazione salariale all'interno del servio CIP. "@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/visualizzaDatiDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Some of the information included in the Employment Integration Salary Report can be accessed through the Employment Integration Allowance Records via the CIP service portal."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/visualizzaDatiDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has access to the Employment Integration Salary report"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/visualizzaDatiDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "visualizza dati domanda integrazione salariale"@de .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/CFLavoratoreSubordinato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/CFLavoratoreSubordinato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/CFLavoratoreSubordinato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneInfoPrevidenzialiCIP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/CFLavoratoreSubordinato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/CFLavoratoreSubordinato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice Fiscale lavoratore subordinato"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/CFLavoratoreSubordinato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Employee Social Security Number"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/CFLavoratoreSubordinato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "CF lavoratore subordinato"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/CFLavoratoreSubordinato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "social security number"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/consultazioneInfoPrevidenzialiPeriodoA> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/consultazioneInfoPrevidenzialiPeriodoA> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/consultazioneInfoPrevidenzialiPeriodoA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneInfoPrevidenzialiCIP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/consultazioneInfoPrevidenzialiPeriodoA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/consultazioneInfoPrevidenzialiPeriodoA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Data di fine periodo di competenza indicato"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/consultazioneInfoPrevidenzialiPeriodoA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "You can specify a data range when you search. This is the finish date of the statement you wish to generate."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/consultazioneInfoPrevidenzialiPeriodoA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "consultazione info previdenziali periodo a"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/consultazioneInfoPrevidenzialiPeriodoA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "social service statement date to"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/consultazioneInfoPrevidenzialiPeriodoDa> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/consultazioneInfoPrevidenzialiPeriodoDa> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/consultazioneInfoPrevidenzialiPeriodoDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneInfoPrevidenzialiCIP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/consultazioneInfoPrevidenzialiPeriodoDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/consultazioneInfoPrevidenzialiPeriodoDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Data di inizio periodo di competenza indicato"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/consultazioneInfoPrevidenzialiPeriodoDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "You can specify a data range when you search. This is the start date of the statement you wish to generate."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/consultazioneInfoPrevidenzialiPeriodoDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "consultazione info previdenziali periodo da"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/consultazioneInfoPrevidenzialiPeriodoDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "social security statement date from"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataCompetenza> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataCompetenza> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataCompetenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataCompetenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataCompetenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Colonna che riporta il mese e l'anno di competenza"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataCompetenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The defined point in time in which a specified event/information/record must be referred to."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataCompetenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data di competenza"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataCompetenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "reference date"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataFineRapportoDiLavoroSospeso> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataFineRapportoDiLavoroSospeso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/RapportoDiLavoroSopeso> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataFineRapportoDiLavoroSospeso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La data di fine del rapporto di lavoro sospeso per aspettativa o distacco sindacale."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataFineRapportoDiLavoroSospeso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The day on which a contract is no longer temporary suspended."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataFineRapportoDiLavoroSospeso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data fine rapporto di lavoro sospeso"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataFineRapportoDiLavoroSospeso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "temporary contract suspension end date"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataInizioRapportoDiLavoroSospeso> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataInizioRapportoDiLavoroSospeso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/RapportoDiLavoroSopeso> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataInizioRapportoDiLavoroSospeso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The day when an employment contract is temporary suspended due to extended leave or trade union leave."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataInizioRapportoDiLavoroSospeso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "La data di inzio di un rapporto di lavoro sospeso per aspettativa o distacco sindacale."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataInizioRapportoDiLavoroSospeso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data inizio rapporto di lavoro sospeso"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataInizioRapportoDiLavoroSospeso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "temporary contract suspension start date"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataPagamentoAnticipoIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataPagamentoAnticipoIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataPagamentoAnticipoIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/AnticipoIntegrazioneSalarialeLiquidato> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataPagamentoAnticipoIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataPagamentoAnticipoIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La data effettiva dell'anticipo pagamento integrazione salariale."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataPagamentoAnticipoIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The date on which the employment integration salary advance payment is paid."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataPagamentoAnticipoIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data pagamento anticipo integrazione salariale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataPagamentoAnticipoIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "employment integration salary advance payment date"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataPresentazioneDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataPresentazioneDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataPresentazioneDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataPresentazioneDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Data in cui la domanda di integrazione salariale viene accolta. "@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataPresentazioneDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The date on which the employment integration allowance is contractually effective."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataPresentazioneDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data presentazione domanda integrazione salariale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataPresentazioneDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "employment integration allowance receipt date"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descrizionePrestazionePagamentoDiretto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descrizionePrestazionePagamentoDiretto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descrizionePrestazionePagamentoDiretto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/TipologiaPrestazionePagamentoDiretto> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descrizionePrestazionePagamentoDiretto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Descrizione della prestazione integrazione salariale a pagamento diretto."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descrizionePrestazionePagamentoDiretto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Employment integration salary compesation description"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descrizionePrestazionePagamentoDiretto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrizione prestazione pagamento diretto"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descrizionePrestazionePagamentoDiretto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "employment integration salary compesation description"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/numeroMensilitaAspettativa> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/numeroMensilitaAspettativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/SospensionePerAspettativa> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/numeroMensilitaAspettativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indica il numero di mensilit\u00E0 retribuite per aspettativa "@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/numeroMensilitaAspettativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The number of payments for extended leaves."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/numeroMensilitaAspettativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "extended leave monthly payment"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/numeroMensilitaAspettativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numero mensilit\u00E0 aspettativa"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/numeroProtocolloDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/numeroProtocolloDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/numeroProtocolloDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/numeroProtocolloDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "A unique reference number that helps to identify your employment integration allowance."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/numeroProtocolloDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Il numero di protocollo domanda integrazione salariale."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/numeroProtocolloDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "employment integration allowance ID number"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/numeroProtocolloDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numero protocolla domanda integrazione salariale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/periodoPrestazioneIntegrazioneSalarialeA> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/periodoPrestazioneIntegrazioneSalarialeA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/periodoPrestazioneIntegrazioneSalarialeA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/periodoPrestazioneIntegrazioneSalarialeA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Data di fine prestazione integrazione salariale."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/periodoPrestazioneIntegrazioneSalarialeA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The finish data of an employment integration allowance compensation."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/periodoPrestazioneIntegrazioneSalarialeA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "employment integration allowance date to"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/periodoPrestazioneIntegrazioneSalarialeA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "prestazione integrazione salariale a"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/periodoPrestazioneIntegrazioneSalarialeDa> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/periodoPrestazioneIntegrazioneSalarialeDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/periodoPrestazioneIntegrazioneSalarialeDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/periodoPrestazioneIntegrazioneSalarialeDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Data di inzio di una prestazione relativa alle integrazioni salariali."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/periodoPrestazioneIntegrazioneSalarialeDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The start date of a an employment integration allowance compensation."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/periodoPrestazioneIntegrazioneSalarialeDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "employment integration allowance date from"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/periodoPrestazioneIntegrazioneSalarialeDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "periodo prestazione integrazione salariale da"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/quotaImponibileDistacco> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/quotaImponibileDistacco> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/SospensionePerDistaccoSindacale> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/quotaImponibileDistacco> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La quota imponibile per distacco sindacale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/quotaImponibileDistacco> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The portion of a trade union leave gross income on which an employee is required to pay income taxes."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/quotaImponibileDistacco> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "quota imponibile distacco"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/quotaImponibileDistacco> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "trade union leave taxable income"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/retribuzioneTeoricaAspettativa> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/retribuzioneTeoricaAspettativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/SospensionePerAspettativa> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/retribuzioneTeoricaAspettativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La retribuzione teorica durante il periodo di aspettativa."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/retribuzioneTeoricaAspettativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The salary an employee received when there are no other types of " .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/retribuzioneTeoricaAspettativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Extended leave salary"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/retribuzioneTeoricaAspettativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "retribuzione teorica aspettativa"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/imponibileContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/imponibileContributivo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/imponibileContributivo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> .
<http://xmlns.com/foaf/0.1/Document> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/AnticipoIntegrazioneSalarialeCausaleCovid> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/AnticipoIntegrazioneSalarialeCausaleCovid> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid1 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/AnticipoIntegrazioneSalarialeCausaleCovid> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Covid-19 employment integration salary advance payment request."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/AnticipoIntegrazioneSalarialeCausaleCovid> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Richiesta di anticipo integrazione salariale causale covid."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/AnticipoIntegrazioneSalarialeCausaleCovid> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Anticipo Integrazione Salariale Causale Covid"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/AnticipoIntegrazioneSalarialeCausaleCovid> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Covid-19 Employment Integration Salary Advance Request"@it .
_:genid1 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid1 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid2 .
_:genid1 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid2 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveRichiestaDiAnticipo> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/AnticipoIntegrazioneSalarialeLiquidato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/AnticipoIntegrazioneSalarialeLiquidato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid3 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/AnticipoIntegrazioneSalarialeLiquidato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/StatoAnticipoIntegrazioneSalarialeCausaleCovid> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/AnticipoIntegrazioneSalarialeLiquidato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Anticipo integrazione salariale stato liquidato."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/AnticipoIntegrazioneSalarialeLiquidato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Employment integration salary advance payment delivered."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/AnticipoIntegrazioneSalarialeLiquidato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Anticipo Integrazione Salariale Liquidato"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/AnticipoIntegrazioneSalarialeLiquidato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Employment Integration Salary Advance Payment Status Delivered"@en .
_:genid3 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid3 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataPagamentoAnticipoIntegrazioneSalariale> .
_:genid3 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneInfoPrevidenzialiCIP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneInfoPrevidenzialiCIP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid4 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneInfoPrevidenzialiCIP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid6 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneInfoPrevidenzialiCIP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid7 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneInfoPrevidenzialiCIP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid8 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneInfoPrevidenzialiCIP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneInfoPrevidenzialiCIP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "E' un servizio di consultazione previdenziale che fornisce una panoramica pi\u00F9 completa rispetto a quella fornita dall'estratto conto."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneInfoPrevidenzialiCIP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The Social Security Record (ita:CIP) is an online service that presents social security and financial-related information in a more detailed form than a regular bank statement. "@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneInfoPrevidenzialiCIP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Consultazione Info Previdenziali CIP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneInfoPrevidenzialiCIP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Social Security Record"@en .
_:genid4 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid4 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid5 .
_:genid4 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid5 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/lavoratoreSubordinatoConsultaCIP> .
_:genid6 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid6 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/CFLavoratoreSubordinato> .
_:genid6 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid7 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid7 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/consultazioneInfoPrevidenzialiPeriodoA> .
_:genid7 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid8 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid8 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/consultazioneInfoPrevidenzialiPeriodoDa> .
_:genid8 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid9 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid10 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid11 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid12 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid13 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid14 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid15 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid16 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid17 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sezione di consultazione dati relativa alle Integrazioni Salariali inviate dal datore di lavoro disponibile tramite il servizio di consultazione info previdenziali CIP. Il servizio consente, tramite un unico punto di accesso, di consultare lo stato, delle domande e dei pagamenti diretti di trattamenti di integrazione salariale."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The Employment Integration Allowance records contains a history of any information with regards to the Employment Integration Allowance report, which is sent each month by the employer, the information presented in this report can be accessed through the Social Security record service (CIP)."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Consultazione Integrazione Salariale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Employment Integration Allowance Records"@en .
_:genid9 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid9 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveRichiestaDiAnticipo> .
_:genid9 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid10 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid10 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveStatoDiAnticipoIntegrazioneSalariale> .
_:genid10 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid11 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid11 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveStatodellaDomandaIntegrazioneSalariale> .
_:genid11 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid12 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid12 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveTipologiaPrestazioneIntegrazioneSalariale> .
_:genid12 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid13 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid13 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/visualizzaDatiDomandaIntegrazioneSalariale> .
_:genid13 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid14 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid14 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataPresentazioneDomandaIntegrazioneSalariale> .
_:genid14 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid15 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid15 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/numeroProtocolloDomandaIntegrazioneSalariale> .
_:genid15 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid16 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid16 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/periodoPrestazioneIntegrazioneSalarialeA> .
_:genid16 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid17 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid17 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/periodoPrestazioneIntegrazioneSalarialeDa> .
_:genid17 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid18 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid19 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid20 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid21 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid22 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid23 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid24 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sezione di consultazione dati relativa alle denunce mensili UNIEMENS inviate dal datore di lavoro disponibile tramite il servizio di consultazione info previdenziali CIP. "@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The UNIEMENS records contains a history of any information with regards to the UNIEMENS monthly report. The UNIEMENS monthly report is sent each month by the employer, the information presented in this report can be accessed through the Social Security record service (CIP)."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Consultazione UNIEMENS"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "UNIEMENS records"@en .
_:genid18 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid18 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneContrattoDiLavoroSubordinato> .
_:genid18 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid19 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid19 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneContributoFigurativo> .
_:genid19 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid20 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid20 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazionePrestazioneANF> .
_:genid20 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid21 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid21 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneRapportoDiLavoroSospeso> .
_:genid21 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid22 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid22 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/visualizzaDatiDenunciaUNIEMENS> .
_:genid22 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid23 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid23 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataCompetenza> .
_:genid23 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid24 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid24 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/imponibileContributivo> .
_:genid24 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAccreditatoDiUfficio> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAccreditatoDiUfficio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "I contributi figurativi sono accreditati d\u2019ufficio nel momento dell\u2019 interruzione o della sospensione del rapporto di lavoro in caso di disoccupazione, cassa integrazione o malattia/infortunio sul lavoro ma talvolta sono riconosciuti nel momento in cui si presenta domanda di pensione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAccreditatoDiUfficio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "This is a type of benefit that is paid to employees in automatic if there's a suspension of a temporary or permenant discarge of a worker due to shortgae of work, accidents in the workplace or when the state pension application form is sent out."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAccreditatoDiUfficio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Automatic Benefit"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAccreditatoDiUfficio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contributo Figurativo Accreditato Di Ufficio"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAssegnoOrdinarioFIS> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAssegnoOrdinarioFIS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "A person who is supended from employment will be automatically enrolled on FIS benefit."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAssegnoOrdinarioFIS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Assegno di integrazione salariale per lavoratori dipendenti in caso di sospensione o cessazione dell'attivit\u00E0 lavorativa."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAssegnoOrdinarioFIS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contributo Figurativo Assegno Ordinatio FIS" .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAssegnoOrdinarioFIS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "FIS Automatic Benefit"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAssistenzaAntitubercolare> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAssistenzaAntitubercolare> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Contributo figurativo a carico dell'INPS per l'assistenza antitubercolare."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAssistenzaAntitubercolare> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Tuberculosis (TB) allowance is a payment to people by the Italian Department of Social Protection (INPS). "@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAssistenzaAntitubercolare> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contributo Figurativo Assistenza Antitubercolare"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAssistenzaAntitubercolare> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "TB Allowance"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoCassaIntegrazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoCassaIntegrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "I lavoratori che sono posti in cassa integrazione, hanno diritto alla copertura contributiva dell\u2019intero periodo."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoCassaIntegrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Income Supports is paid to employees who have been put on an income support register."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoCassaIntegrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contributo Figurativo Cassa Integrazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoCassaIntegrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Income Support Benefit"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoCongedoParentale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoCongedoParentale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "I periodi di congedo parentale (astensione facoltativa) fruiti durante il rapporto di lavoro sono coperti da contribuzione figurativa (articolo 35, decreto legislativo 26 marzo 2001, n. 151)."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoCongedoParentale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Parent's Benefit is a payment for people in employment to allow them to take time off work ( Italian Law: article 35. 26 March 2001, n. 151)."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoCongedoParentale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contributo Figurativo Congedo Parentale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoCongedoParentale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Parent's Benefit"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoContrattoDiSolidarieta> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoContrattoDiSolidarieta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Nell\u2019ambito dei contratti di solidariet\u00E0, la parte di retribuzione persa a causa della contrazione lavorativa viene compensata con un contributo Inps, pari all\u201980% dello stipendio non corrisposto."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoContrattoDiSolidarieta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Solidarity Contract Benefit is a payment to people who have a solidarity contract agreement, in other words, reduced work hours and income. It is paid by the Department of Social Protection (INPS) and cover up to 80% of the full income."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoContrattoDiSolidarieta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contributo Figuartivo Contratto Di Solidariet\u00E0"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoContrattoDiSolidarieta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Solidarity Contract Benefit"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoDisoccupazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoDisoccupazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "I contributi figurativi per disoccupazione indennizzata sono dei versamenti previdenziali che vengono effettuati dall\u2019INPS (Istituto Nazionale della Previdenza Sociale) a favore dei lavoratori che si trovano in stato di disoccupazione involontaria."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoDisoccupazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Unemployment Benefit is a payment from the INPS (Italian Department of Social Protection) to people who are out of work for involuntary reasons.  "@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoDisoccupazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contributo Figurativo Disoccupazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoDisoccupazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Unemployment Benefit"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoInvalidita> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoInvalidita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Contributo figurativo per lavoratori con invalidit\u00E0."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoInvalidita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Disability benefit is a payment that may be paid to people who cannot work because of a long-term disability."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoInvalidita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contributo Figurativo Invalidit\u00E0"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoInvalidita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Disability Benefit"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoLavoroSocialmenteUtile> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoLavoroSocialmenteUtile> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Contributo figurativo per coloro che hanno svolto periodi lavorativi come Lavoratori Socialmente Utili."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoLavoroSocialmenteUtile> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Social Work Benefit is a payment to people who have practice based profession that promotes social work."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoLavoroSocialmenteUtile> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contributo Figurativo Lavoro Socialmente Utile"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoLavoroSocialmenteUtile> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Social Work Benefit"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoMalattiaEInfortunio> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoMalattiaEInfortunio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Injury and Illness Benefit is a payment made to employees who are unfit to work for a minum period of 7 days as a result of an injury or because they have contracted a disease."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoMalattiaEInfortunio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la contribuzione figurativa riconosciuta ai fini previdenziali per periodi di malattia o infortunio.La prestazione \u00E8 rivolta a coloro che si siano trovati nella temporanea inabilit\u00E0 al lavoro per un periodo non inferiore a sette giorni per malattia."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoMalattiaEInfortunio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contributo Figurativo Malattia E Infortunio"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoMalattiaEInfortunio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Illness and Injury Benefit"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoMobilit\u00E0> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoMobilit\u00E0> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Mobility Benefit is a payment to people who have limited mobility."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoMobilit\u00E0> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "il lavoratore ha diritto all\u2019accredito della contribuzione figurativa per i periodi in cui riscuote l\u2019indennit\u00E0 di mobilit\u00E0."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoMobilit\u00E0> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contributo Figurativo Mobilit\u00E0"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoMobilit\u00E0> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Mobility Benefit"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DenunciaMensileUNIEMENS> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DenunciaMensileUNIEMENS> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid25 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DenunciaMensileUNIEMENS> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid27 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DenunciaMensileUNIEMENS> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeAPagamentoDirettoCovid-19> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DenunciaMensileUNIEMENS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The UNIEMENS monthly report is a monthly statement sent by the employer to the Italian Department of Social Protection (INPS)."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DenunciaMensileUNIEMENS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Una denuncia obbligatoria inviata mensilmente all\u2019INPS dai datori di lavoro del settore privato che svolgono le funzioni di sostituti d\u2019imposta."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DenunciaMensileUNIEMENS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Denuncia Mensile UNIEMENS"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DenunciaMensileUNIEMENS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "UNIEMENS monthly report"@en .
_:genid25 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid25 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid26 .
_:genid25 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid26 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/inviaDenunciaMensileUNIEMENS> .
_:genid27 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid27 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid28 .
_:genid27 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid28 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/visualizzaDatiDenunciaUNIEMENS> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeAPagamentoDirettoCovid-19> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeAPagamentoDirettoCovid-19> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid29 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeAPagamentoDirettoCovid-19> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid31 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeAPagamentoDirettoCovid-19> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Modello per invio dati della domanda integrazione salariale a pagamento diretto Covid-19."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeAPagamentoDirettoCovid-19> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The Covid-19 employment integration salary report is a monthly statement that needs to be filled out by the employer and sent it out to the Italian Department of Social Protection (INPS). "@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeAPagamentoDirettoCovid-19> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Covid-19 Employment Integration Salary Report"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeAPagamentoDirettoCovid-19> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Domanda Integrazione Salariale A Pagamento Diretto Covid-19"@it .
_:genid29 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid29 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid30 .
_:genid29 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid30 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/inviaIntegrazioneSalarialeCovid19> .
_:genid31 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid31 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid32 .
_:genid31 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid32 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/visualizzaDatiDomandaIntegrazioneSalariale> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeAccolta> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeAccolta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Domanda integrazione salariale con stato impostato su accolta."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeAccolta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indicates that the employment integration salary request has been collected."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeAccolta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Domanda Integrazione Salariale Accolta"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeAccolta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Employment Integration Salary Request Gathered"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeParzialmenteAccolta> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeParzialmenteAccolta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "A request that is currently under review"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeParzialmenteAccolta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Una domanda integrazione salariale con stato impostato su parzialmente accolta."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeParzialmenteAccolta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Domanda Integrazione Salariale Parzialemente Accolta"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeParzialmenteAccolta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Employment Integration Salary Request Under Review"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialePervenuta> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialePervenuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Domanda integrazione salariale con stato pervenuta"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialePervenuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Employment integration salary request status received. "@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialePervenuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Domanda Integrazione Salariale Pervenuta"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialePervenuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Employment Integration Salary Request Received"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/RapportoDiLavoroSopeso> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/RapportoDiLavoroSopeso> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid33 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/RapportoDiLavoroSopeso> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid35 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/RapportoDiLavoroSopeso> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid36 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/RapportoDiLavoroSopeso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Employees may be granted paid time off work for a period of time for both trade union duties (trade union leave) and/or extended time off (extended leave). Every month an employer send the UNIEMENS statement and fill in the required information in regards to the leave payment, reasons and conditions of a temporary suspension of a contract. This information is accessible to all employees starting from January 2020, however, it does not constitute a certificate."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/RapportoDiLavoroSopeso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "I dati dichiarati dal datore di lavoro per il periodo in cui il rapporto di lavoro risulti sospeso per aspettativa o distacco sindacale. Le informazioni riferite alla condizione di aspettativa o distacco sindacale e alla retribuzione teorica, trasmesse mensilmente dal datore di lavoro, sono disponibili a partire dalla competenza di gennaio 2020 e non hanno valore certificativo."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/RapportoDiLavoroSopeso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Rapporto di Lavoro Sospeso"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/RapportoDiLavoroSopeso> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Temporary Contract Suspension"@en .
_:genid33 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid33 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid34 .
_:genid33 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid34 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneRapportoDiLavoroSospeso> .
_:genid35 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid35 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataFineRapportoDiLavoroSospeso> .
_:genid35 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid36 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid36 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/dataInizioRapportoDiLavoroSospeso> .
_:genid36 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/SospensionePerAspettativa> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/SospensionePerAspettativa> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid37 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/SospensionePerAspettativa> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid38 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/SospensionePerAspettativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/RapportoDiLavoroSopeso> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/SospensionePerAspettativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An extended paid leave is a temporary suspension of a contract. it can be granted to an employee prior approval from their employer. If an employee is approved extended leave they may not be working however they are still employees of the company."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/SospensionePerAspettativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "L\u2019 aspettativa rappresenta una sospensione temporanea dell\u2019attivit\u00E0 lavorativa subordinata, concessa al dipendente con il previo consenso del datore di lavoro. Durante questo periodo, il dipendente mantiene il proprio status di assunto presso l\u2019azienda, seppur non svolga effettivamente le sue mansioni"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/SospensionePerAspettativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Extended Paid Leave"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/SospensionePerAspettativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sospensione per aspettativa"@it .
_:genid37 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid37 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/numeroMensilitaAspettativa> .
_:genid37 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid38 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid38 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/retribuzioneTeoricaAspettativa> .
_:genid38 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/SospensionePerDistaccoSindacale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/SospensionePerDistaccoSindacale> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid39 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/SospensionePerDistaccoSindacale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/RapportoDiLavoroSopeso> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/SospensionePerDistaccoSindacale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "A trade unione leave is when an employee is granted paid time off work for trade union duties."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/SospensionePerDistaccoSindacale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Con la nozione di \u201C distacco sindacale \u201D si fa riferimento al diritto, riconosciuto ai dipendenti pubblici, di svolgere, a tempo pieno o parziale, attivit\u00E0 sindacale, con la conseguente sospensione dell\u2019attivit\u00E0 lavorativa, mantenendo tutte le altre prerogative del rapporto di lavoro (compresa la retribuzione)."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/SospensionePerDistaccoSindacale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sospensione per distacco sindacale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/SospensionePerDistaccoSindacale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Trade Union Leave"@en .
_:genid39 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid39 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/quotaImponibileDistacco> .
_:genid39 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/StatoAnticipoIntegrazioneSalarialeCausaleCovid> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/StatoAnticipoIntegrazioneSalarialeCausaleCovid> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid40 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/StatoAnticipoIntegrazioneSalarialeCausaleCovid> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Describes the transaction lifecycle of a Covid-19 employment integration salary advance payment request"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/StatoAnticipoIntegrazioneSalarialeCausaleCovid> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Stato pagamento anticipo integrazione salariale causale covid."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/StatoAnticipoIntegrazioneSalarialeCausaleCovid> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Covid-19 Employment Integration Salary Advance Payment Status"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/StatoAnticipoIntegrazioneSalarialeCausaleCovid> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Stato Anticipo Integrazione Salariale Causale Covid"@it .
_:genid40 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid40 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid41 .
_:genid40 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid41 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveStatoDiAnticipoIntegrazioneSalariale> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/StatoDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/StatoDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid42 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/StatoDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid46 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/StatoDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An employment integration salary request can have different status such as: received, gathered, under review."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/StatoDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Una domanda integrazione salariale pu\u00F2 avere diversi stati tra i quali: pervenuta, accolta, accolta parzialmente."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/StatoDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Employment Integration Salary Request Status"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/StatoDomandaIntegrazioneSalariale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Stato Domanda Integrazione Salariale"@it .
_:genid42 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid42 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid43 .
_:genid43 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeAccolta> .
_:genid43 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid44 .
_:genid44 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeParzialmenteAccolta> .
_:genid44 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid45 .
_:genid45 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialePervenuta> .
_:genid45 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid46 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid46 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid47 .
_:genid46 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid47 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveStatodellaDomandaIntegrazioneSalariale> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/TipologiaPrestazionePagamentoDiretto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/TipologiaPrestazionePagamentoDiretto> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid48 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/TipologiaPrestazionePagamentoDiretto> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid52 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/TipologiaPrestazionePagamentoDiretto> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid54 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/TipologiaPrestazionePagamentoDiretto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Le tipologie di prestazione sono CIGO/CIGD/ASO "@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/TipologiaPrestazionePagamentoDiretto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "There are three types of integration salary compensations: CIGO, ASO and CIGD."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/TipologiaPrestazionePagamentoDiretto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Employment Integration Salary Compensation"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/TipologiaPrestazionePagamentoDiretto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Tipologia Prestazione Pagamento Diretto"@it .
_:genid48 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid48 <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> _:genid49 .
_:genid49 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ASO> .
_:genid49 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid50 .
_:genid50 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/CIGD> .
_:genid50 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid51 .
_:genid51 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/CIGO> .
_:genid51 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid52 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid52 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid53 .
_:genid52 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid53 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descriveTipologiaPrestazioneIntegrazioneSalariale> .
_:genid54 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid54 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/descrizionePrestazionePagamentoDiretto> .
_:genid54 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/ContrattoDiLavoroSubordinato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/ContrattoDiLavoroSubordinato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid55 .
_:genid55 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid55 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid56 .
_:genid55 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid56 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneContrattoDiLavoroSubordinato> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/ContributoFigurativo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/ContributoFigurativo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid57 .
_:genid57 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid57 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid58 .
_:genid57 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid58 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazioneContributoFigurativo> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/DatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/DatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid59 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/DatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid60 .
_:genid59 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid59 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/inviaDenunciaMensileUNIEMENS> .
_:genid59 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid60 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid60 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/inviaIntegrazioneSalarialeCovid19> .
_:genid60 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/LavoratoreSubordinato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/LavoratoreSubordinato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid61 .
_:genid61 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid61 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/lavoratoreSubordinatoConsultaCIP> .
_:genid61 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid62 .
_:genid62 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid62 <http://www.w3.org/2002/07/owl#complementOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/LavoroSubordinatoAgricolo> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/LavoroSubordinatoAgricolo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/PrestazioneANF> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/PrestazioneANF> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid63 .
_:genid63 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid63 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid64 .
_:genid63 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid64 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/haConsultazionePrestazioneANF> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ASO> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ASO> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "ASO is a type of financial scheme available to businesses that have been impacted by Covid-19."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ASO> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Trattamenti di assegno ordinario (ASO)."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ASO> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ASO"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ASO> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ASO"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/CIGD> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/CIGD> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La Cassa Integrazione Guadagni in Deroga (CIGD) \u00E8 un intervento di integrazione salariale a sostegno di imprese che non possono ricorrere agli strumenti ordinari perch\u00E9 esclusi all'origine da questa tutela o perch\u00E9 hanno gi\u00E0 esaurito il periodo di fruizione delle tutele ordinarie. "@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/CIGD> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The Italian CIGD is a type of Covid-19 assistance Scheme available to businesses in Italy. This type of financial support can only be accessed if no other funding scheme is available to a business."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/CIGD> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "CIGD"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/CIGD> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "CIGD"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/CIGO> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/CIGO> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "CIGO is a type of financial scheme available to those businesses that have been impacted by Covid-19 and need support to pay employees whose jobs had to be suspended due the pandemic."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/CIGO> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La Cassa Integrazione Guadagni Ordinaria (CIGO) per l'industria e l'edilizia integra o sostituisce la retribuzione dei lavoratori a cui \u00E8 stata sospesa o ridotta l'attivit\u00E0 lavorativa per situazioni aziendali dovute a eventi transitori e non imputabili all'impresa o ai dipendenti, incluse le intemperie stagionali e per situazioni temporanee di mercato."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/CIGO> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "CIGO"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/CIGO> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "CIGO"@it .
_:genid65 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid65 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid66 .
_:genid65 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document> .
_:genid66 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> .
_:genid66 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid67 .
_:genid67 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> .
_:genid67 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid68 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid68 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid69 .
_:genid68 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneInfoPrevidenzialiCIP> .
_:genid69 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneIntegrazioneSalariale> .
_:genid69 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid70 .
_:genid70 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ConsultazioneUNIEMENS> .
_:genid70 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid71 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid71 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid72 .
_:genid71 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/social-safety-net/ContributoFigurativo> .
_:genid72 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAccreditatoDiUfficio> .
_:genid72 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid73 .
_:genid73 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoCongedoParentale> .
_:genid73 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid74 .
_:genid74 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoMalattiaEInfortunio> .
_:genid74 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid75 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid75 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid76 .
_:genid75 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAccreditatoDiUfficio> .
_:genid76 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAssegnoOrdinarioFIS> .
_:genid76 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid77 .
_:genid77 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAssistenzaAntitubercolare> .
_:genid77 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid78 .
_:genid78 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoCassaIntegrazione> .
_:genid78 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid79 .
_:genid79 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoContrattoDiSolidarieta> .
_:genid79 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid80 .
_:genid80 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoDisoccupazione> .
_:genid80 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid81 .
_:genid81 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoInvalidita> .
_:genid81 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid82 .
_:genid82 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoLavoroSocialmenteUtile> .
_:genid82 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid83 .
_:genid83 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoMobilit\u00E0> .
_:genid83 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid84 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid84 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid85 .
_:genid84 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent> .
_:genid85 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DenunciaMensileUNIEMENS> .
_:genid85 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid86 .
_:genid86 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeAPagamentoDirettoCovid-19> .
_:genid86 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid87 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses> .
_:genid87 <http://www.w3.org/2002/07/owl#members> _:genid88 .
_:genid88 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAccreditatoDiUfficio> .
_:genid88 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid89 .
_:genid89 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoCongedoParentale> .
_:genid89 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid90 .
_:genid90 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoMalattiaEInfortunio> .
_:genid90 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid91 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses> .
_:genid91 <http://www.w3.org/2002/07/owl#members> _:genid92 .
_:genid92 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAssegnoOrdinarioFIS> .
_:genid92 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid93 .
_:genid93 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoAssistenzaAntitubercolare> .
_:genid93 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid94 .
_:genid94 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoCassaIntegrazione> .
_:genid94 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid95 .
_:genid95 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoContrattoDiSolidarieta> .
_:genid95 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid96 .
_:genid96 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoDisoccupazione> .
_:genid96 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid97 .
_:genid97 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoInvalidita> .
_:genid97 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid98 .
_:genid98 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoLavoroSocialmenteUtile> .
_:genid98 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid99 .
_:genid99 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/ContributoFigurativoMobilit\u00E0> .
_:genid99 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid100 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses> .
_:genid100 <http://www.w3.org/2002/07/owl#members> _:genid101 .
_:genid101 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeAccolta> .
_:genid101 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid102 .
_:genid102 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialeParzialmenteAccolta> .
_:genid102 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid103 .
_:genid103 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/CIP/DomandaIntegrazioneSalarialePervenuta> .
_:genid103 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
