<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
         xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
         xmlns:adms="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
         xmlns:dc="http://purl.org/dc/terms/"
         xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
         xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
         xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#">

  <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/">
    <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/1.0"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPV/"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">CU Statement INPS Ontology</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia Certificazione Unica di INPS</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Ontologia INPS relativa alle entità e alle relazioni che descrivono la Certificazione Unica secondo i criteri dell'istituto.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This INPS ontology describes the main entities and proprieties of the CU Statement according to the INPS agency.</rdfs:comment>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">1.0 - Modified on 29 October 2024</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">1.0 - Modificata il 29 Ottobre 2024</owl:versionInfo>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/"/>
    <adms:acronym>inps</adms:acronym>
    <adms:hasContributor>
      <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
        <dc:identifier>TD</dc:identifier>
        <foaf:name xml:lang="en">Digital Transformation Team</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">Team per la Trasformazione Digitale</foaf:name>
      </rdf:Description>
    </adms:hasContributor>

    <adms:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
    <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFR"/>
    <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <adms:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
    <adms:hasSemanticAssetDistribution>
      <adms:SemanticAssetDistribution rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/data/CUStatement/distribution/CUStatement-N-TRIPLES">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/CUStatement/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/INPS-it/NDC/main/assets/ontologies/CUStatement/latest/CUStatement.n3"/>
        <dc:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione N-TRIPLES dell'ontologia INPS relativa alle entità e alle relazioni che descrivono la Certificazione Unica secondi i criteri dell'istituto.</dc:description>
        <dc:description xml:lang="en">CU Statement INPS Ontology N-TRIPLES distribution</dc:description>
        <dc:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_N_TRIPLES"/>
        <dc:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <dc:title xml:lang="it">Distribuzione N-TRIPLES dell'ontologia INPS - Certificazione Unica</dc:title>
        <dc:title xml:lang="en">N-TRIPLES distribution of the INPS ontology - CU Statement</dc:title>
      </adms:SemanticAssetDistribution>
    </adms:hasSemanticAssetDistribution>

    <adms:hasSemanticAssetDistribution>
      <adms:SemanticAssetDistribution rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/data/CUStatement/distribution/CUStatement-RDF-TURTLE">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/CUStatement/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/INPS-it/NDC/main/assets/ontologies/CUStatement/latest/CUStatement.ttl"/>
        <dc:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia INPS relativa alle entità e alle relazioni che descrivono la Certificazione Unica secondi i criteri dell'istituto.</dc:description>
        <dc:description xml:lang="en">CU Statement INPS Ontology RDF/Turtle distribution</dc:description>
        <dc:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
        <dc:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <dc:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia INPS - Certificazione Unica</dc:title>
        <dc:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of the INPS ontology - CU Statement</dc:title>
      </adms:SemanticAssetDistribution>
    </adms:hasSemanticAssetDistribution>

    <adms:hasSemanticAssetDistribution>
      <adms:SemanticAssetDistribution rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/data/CUStatement/distribution/CUStatement-RDF-XML">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/CUStatement/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/INPS-it/NDC/main/assets/ontologies/CUStatement/latest/CUStatement.owl"/>
        <dc:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell'ontologia INPS relativa alle entità e alle relazioni che descrivono la Certificazione Unica secondi i criteri dell'istituto.</dc:description>
        <dc:description xml:lang="en">CU Statement INPS Ontology RDF/XML</dc:description>
        <dc:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
        <dc:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <dc:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML dell'ontologia INPS - Certificazione Unica</dc:title>
        <dc:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of the INPS ontology - CU Statement</dc:title>
      </adms:SemanticAssetDistribution>
    </adms:hasSemanticAssetDistribution>

    <adms:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
    <adms:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
    <adms:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
    <adms:last rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/1.0"/>
    <adms:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/</adms:officialURI>
    <adms:prefix>CUStatement</adms:prefix>
    <adms:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/NDC"/>
    <adms:status>catalogued</adms:status>
    <adms:status>published</adms:status>
    <adms:target xml:lang="it">Cittadini</adms:target>
    <adms:target xml:lang="it">Imprese</adms:target>
    <adms:target xml:lang="it">Pubbliche Amministrazioni</adms:target>
    <adms:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ServiceOnytology"/>
    <dcat:contactPoint>
      <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <dc:identifier>DirezioneCentraleTII</dc:identifier>
        <foaf:name xml:lang="en">INPS - Central Management of Information Technology and Innovations</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">INPS - Direzione Centrale Tecnologia, Informatica e Innovazione</foaf:name>
        <vcard:fn>INPS - Direzione Centrale Tecnologia, Informatica e Innovazione</vcard:fn>
        <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:dc.tecnologiainformaticaeinnovazione@postacert.inps.gov.it"/>
      </rdf:Description>
    </dcat:contactPoint>

    <dcat:keyword xml:lang="en">CU Statement</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">Certificazione Unica</dcat:keyword>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI"/>
    <dc:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
    <dc:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps"/>
    <dc:description xml:lang="it">Ontologia INPS relativa alle entità e alle relazioni che descrivono la Certificazione Unica secondi i criteri dell'istituto.</dc:description>
    <dc:description xml:lang="en">This INPS ontology describes the main entities and proprieties of the CU Statement according to the INPS agency.</dc:description>
    <dc:identifier>https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement</dc:identifier>
    <dc:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2024-10-29T00:00:00+00:00</dc:issued>
    <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
    <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
    <dc:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2024-10-29T00:00:00+00:00</dc:modified>
    <dc:publisher rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps"/>
    <dc:rightsHolder rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps"/>
    <dc:title xml:lang="en">CU Statement INPS Ontology</dc:title>
    <dc:title xml:lang="it">Ontologia Certificazione Unica di INPS </dc:title>
  </owl:Ontology>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAccontoAddizionaleComunale">
    <rdfs:domain>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </rdfs:domain>

    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoAddizionaleComunale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the tax assistance class of the declarant or spouse and the Municipal Additional Advance Payment class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe assistenza fiscale dichiarante o coniuge e la classe Acconto Addizionale Comunale</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaAccontoAddizionaleComunale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyAdditionalAdvanceMunicipal</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAccontoCedolareSecca">
    <rdfs:domain>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </rdfs:domain>

    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoCedolareSecca"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the tax assistance class of the declarant or spouse and the advance dry coupon class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe assistenza fiscale dichiarante o coniuge e la classe Acconto cedolare secca</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaAccontoCedolareSecca</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyAdvance paymentCedolareSecca</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAccontoIRPEF">
    <rdfs:domain>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </rdfs:domain>

    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoIRPEF"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the tax assistance class of the declarant or spouse and the IRPEF Advance Payment class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe assistenza fiscale dichiarante o coniuge e la classe Acconto IRPEF</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaAccontoIRPEF</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyIRPEF Advance Payment</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAccontoSospeso">
    <rdfs:domain>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </rdfs:domain>

    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoSospeso"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the tax assistance class of the declarant or spouse and the Suspended advance payment class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe assistenza fiscale dichiarante o coniuge e la classe Acconto sospeso</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaAccontoSospeso</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyAccontoSospeso</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAccontoTassazioneSeparata">
    <rdfs:domain>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </rdfs:domain>

    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoTassazioneSeparata"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the tax assistance class of the declarant or spouse and the Separate Tax Advance class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe assistenza fiscale dichiarante o coniuge e la classe Acconto Tassazione Separata</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaAccontoTassazioneSeparata</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyAdvance PaymentSeparate Taxation</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAddizionaleRegionale">
    <rdfs:domain>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </rdfs:domain>

    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AddizionaleRegionale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Tax Assistance class and the Regional Additional class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Assistenza Fiscale e la classe Addizionale Regionale</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaAddizionaleRegionale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyAdditionalRegional</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAltreSommeNonSoggetteARitenuta">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AltreSommeNonSoggetteARitenuta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Self-Employment Certification, Commissions and Other Income class and the Other Amounts Not Subject to Withholding Tax class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Autonomo Proviggioni E Redditi Diversi e la classe Altre Somme Non Soggette A Ritenuta</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaAltreSommeNonSoggetteARitenuta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifiesOtherAmountsNotSubjectToWithholdingTax</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAnnotazioni">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoDiFineRapportoIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/Annotazioni"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the class Severance Pay Equivalent Allowances Other Allowances and Sums and the class Annotations</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Trattamento Di Fine Rapporto Indennita Equipollenti Altre Indennita E Somme e la classe Annotazioni</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaAnnotazioni</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyAnnotations</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAssitenzaFiscale">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range>
      <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale">
        <owl:equivalentClass>
          <owl:Class>
            <owl:unionOf>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscaleSospesa"/>
                <rdf:rest>
                  <rdf:Description>
                    <rdf:first>
                      <owl:Class>
                        <owl:unionOf>
                          <rdf:Description>
                            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
                            <rdf:rest>
                              <rdf:Description>
                                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
                                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                              </rdf:Description>
                            </rdf:rest>

                          </rdf:Description>
                        </owl:unionOf>

                      </owl:Class>
                    </rdf:first>

                    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                  </rdf:Description>
                </rdf:rest>

              </rdf:Description>
            </owl:unionOf>

          </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>

        <owl:equivalentClass>
          <owl:Restriction>
            <owl:onProperty>
              <rdf:Description>
                <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAssitenzaFiscale"/>
              </rdf:Description>
            </owl:onProperty>

            <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
          </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>

        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta tutti gli importi in sede di assistenza fiscale della Certificazione lavoro dipendente, assimilati ed assistenza fiscale </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports all the amounts in the tax assistance of the employee work certification, similar and fiscal assistance</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Assistenza Fiscale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fiscal Assistance</rdfs:label>
      </owl:Class>
    </rdfs:range>

    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Certification of Employee Work Assimilated and Tax Assistance class and the Tax Assistance class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale e la classe AssistenzaFiscale</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaAssitenzaFiscale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyAssistanceFiscal</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaBenefitRelativiAdAnniPrecedenti">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeErogatePerPremiDiRisultato"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/BenefitRelativiAdAnniPrecedenti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the class Amounts Paid for Performance Bonuses and the class Benefits Relating to Previous Years</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Somme Erogate Per Premi Di Risultato e la classe Benefit Relativi Ad Anni Precedenti</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaBenefitRelativiAdAnniPrecedenti</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyBenefitsRelatedToPreviousYears</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaBonusEStockOption">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/BonusEStockOption"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Certification of Employee Work Assimilated and Tax Assistance class and the Bonus and Stock Option class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale e la classe Bonus E Stock Option</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaBonusEStockOption</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyBonusEStockOption</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaCasiParticolariOperazioniStraordinarie">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CasiParticolariOperazioniStraordinarie"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Certification of Employee Work Assimilated and Tax Assistance class and the Special Cases Extraordinary Operations class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale e la classe Casi Particolari Operazioni Straordinarie</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaCasiParticolariOperazioniStraordinarie</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifySpecial CasesExtraordinary Operations</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaCompensiRelativiAgliAnniPrecedenti">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoRelativoAdAnniPrecedenti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Certification of Employee Work Assimilated and Tax Assistance class and the Compensation Relating to Previous Years class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale e la classe Compenso Relativo Ad Anni Precedenti</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaCompensiRelativiAgliAnniPrecedenti</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyRemunerationRelatedToPreviousYears</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaCompensoLordoCampioneDiItalia">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoLordoCampioneDiItalia"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the class Certification of Employee Work Assimilated and Tax Assistance and the class Gross Compensation Sample of Italy</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale e la classe Compenso Lordo Campione DiItalia</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaCompensoLordoCampioneDiItalia</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyGrossCompensationSampleOfItaly</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaContributoPrevidenzaComplementareLavoratoriDiPrimaOccupazione">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrevidenzaComplementare"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ContributoPrevidenzaComplementareLavoratoriDiPrimaOccupazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Supplementary Pension class and the Supplementary Pension Contribution class for First-Time Employees</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Previdenza Complementare e la classe Contributo Previdenza Complementare Lavoratori Di Prima Occupazione</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaContributoPrevidenzaComplementareLavoratoriDiPrimaOccupazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyContributionSupplementary Social SecurityFirst Employment Workers</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaContributoPrevidenzaComplementarePerFamiliariACarico">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrevidenzaComplementare"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ContributoPrevidenzaComplementarePerFamiliariACarico"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Supplementary Pension class and the Supplementary Pension Contribution for Dependent Family Members class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Previdenza Complementare e la classe Contributo Previdenza Complementare Per Familiari A Carico</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaContributoPrevidenzaComplementarePerFamiliariACarico</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyContributionSupplementary PensionForRelativesADependent</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaCreditoDiImpostaAPE">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetrazioniECrediti"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CreditoDiImpostaAPE"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Deductions and Credits class and the APE Tax Credit class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Detrazioni E Crediti e la classe Credito Di Imposta APE</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaCreditoDiImpostaAPE</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifies Tax Credit APE</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiAnagraficiCertificazioneRedditoAnnoDiRiferimento">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneRedditoAnnoDiRiferimento"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiAnagraficiCertificazioneRedditoAnnoDiRiferimento"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Reference Year Income Certification class and Reference Year Income Certification Personal Data</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Reddito Anno Di Riferimento e Dati Anagrafici Certificazione Reddito Anno di Riferimento</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaDatiAnagraficiCertificazioneRedditoAnnoDiRiferimento</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyPersonal DataIncomeCertificationReference Year</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiAssicurativiINAIL">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenziali"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiAssicurativiINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Social Security and Welfare Data class and the INAIL Insurance Data class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Dati Previdenziali E Assistenziali e la classe Dati Assicurativi INAIL</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaDatiAssicurativiINAIL</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifiesDatiAssicurativiINAIL</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Self-Employment Certification, Commissions and Other Income class and the Self-Employment Fiscal Data, Commissions and Other Income class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Autonomo Proviggioni E Redditi Diversi e la classe Dati Fiscali LavoroAutonom oProviggioni E Redditi Diversi</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaDatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyTaxDataWorkSelf-employedCommissionsAndIncomeOther</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiPrevidenzialiEAssistenziali">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenziali"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaDatiPrevidenzialiEAssistenziali</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiPrevidenzialiEAssistenzialiAltriEnti">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenziali"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiAltriEnti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Social Security and Welfare Data class and the Social Security and Welfare Data Other Entities class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Dati Previdenziali E Assistenziali e la classe Dati Previdenziali E Assistenziali Altri Enti</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaDatiPrevidenzialiEAssistenzialiAltriEnti</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifySocial Security and Welfare DataOther Bodies</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataMagistratiOnorariConfermatiNonEsclusivisti">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenziali"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataMagistratiOnorariConfermatiNonEsclusivisti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Social Security and Welfare Data class and the Social Security and Welfare Data Separate Management of Confirmed Honorary Magistrates Non-Exclusivist</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Dati Previdenziali E Assistenziali e la classe Dati Previdenziali E Assistenziali Gestione Separata Magistrati Onorari Confermati Non Esclusivisti</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaDatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataMagistratiOnorariConfermatiNonEsclusivisti</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifySocial Security and Welfare DataSeparate ManagementMagistratesHonoraryConfirmedNon-Exclusive</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinati">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenziali"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinati"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Social Security and Welfare Data class and the Social Security and Welfare Data Separate Management Parasubordinates class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Dati Previdenziali E Assistenziali e la classe Dati Previdenziali E Assistenziali Gestione Separata Parasubordinati</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaDatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinati</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifySocial Security and Welfare DataSeparate ManagementParasubordinates</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinatiSportiviDilettantisticiEFigureAssimilate">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenziali"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinatiSportiviDilettantisticiEFigureAssimilate"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Social Security and Welfare Data class and the Social Security and Welfare Data Separate Management of Amateur Sports Parasubordinates and Assimilated Figures class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Dati Previdenziali E Assistenziali e la classe Dati Previdenziali E Assistenziali Gestione Separata Parasubordinati Sportivi Dilettantistici E Figure Assimilate</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaDatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinatiSportiviDilettantisticiEFigureAssimilate</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifySocial Security and Welfare DataSeparate ManagementParasubordinatesAthletesAmateursAndAssimilated Figures</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinati">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenziali"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinati"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Social Security and Welfare Data class and the Social Security and Welfare Data Subordinate Workers class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Dati Previdenziali E Assistenziali e la classe Dati Previdenziali E Assistenziali Lavoratori Subordinati</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaDatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinati</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifySocial Security and Welfare DataSubordinate Workers</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenziali"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Social Security and Welfare Data class and the Social Security and Welfare Data for Subordinate Workers in Public Administration class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Dati Previdenziali E Assistenziali e la classe Dati Previdenziali E Assistenziali Lavoratori Subordinati Gestione Pubblica</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaDatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifySocial Security and Welfare DataSubordinate WorkersPublic Management</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiPrevidenzialiEAssistenzialiSociCooperativeArtigiane">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenziali"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiSociCooperativeArtigiane"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Social Security and Welfare Data class and the Social Security and Welfare Data class for Artisan Cooperative Members</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Dati Previdenziali E Assistenziali e la classe Dati Previdenziali E Assistenziali Soci Cooperative Artigiane</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaDatiPrevidenzialiEAssistenzialiSociCooperativeArtigiane</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifySocial Security and Welfare DataMembers of Artisan Cooperatives</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiPrevidenzialiLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Self-Employment Certification, Commissions and Other Income class and the Self-Employment Social Security Data, Commissions and Other Income class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Autonomo Proviggioni E Redditi Diversi e la classe Dati Previdenziali Lavoro Autonomo Proviggioni E Redditi Diversi</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaDatiPrevidenzialiLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifySocial Security DataSelf-EmploymentCommissionsAndIncomeOther</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiRappresentanteFirmatarioComunicazione">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FrontespizioCertificazioneUnica"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RappresentanteFirmatarioDellaComunicazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Single Certification Cover Page class and the Communication Signatory Representative class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Frontespizio Certificazione Unica e la classe Rappresentante Firmatario Della Comunicazione</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaDatiRappresentanteFirmatarioComunicazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyDataRepresentativeSignatoryCommunication</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiRelativiAlConiugeEAiFamiliariACarico">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRelativiAlConiugeEAiFamiliariACarico"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaDatiRelativiAlConiugeEAiFamiliariACarico</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiRelativiAlRapportoDiLavoro">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoDiFineRapportoIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRelativiAlRapportoDiLavoro"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the class Severance Pay Equivalent Allowances Other Allowances and Sums and the class Employment Relationship Data</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Trattamento Di Fine Rapporto Indennita Equipollenti Altre Indennita E Somme e la classe Dati Relativi Al Rapporto Di Lavoro</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaDatiRelativiAlRapportoDiLavoro</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifies data relating to the employment relationship</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiRelativiAlSostitutoDiImposta">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FrontespizioCertificazioneUnica"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SostitutoDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Single Certification Cover Page class and the Tax Substitute class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Frontespizio Certificazione Unica e la classe Sostituto D'imposta</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaDatiRelativiAlSostitutoDiImposta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifiesDataRelativeToTheTaxSubstitute</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiRelativiAlSostitutoDiImpostaQuadroCT">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/QuadroCTCertificazioneUnica"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SostitutoDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Single Certification CT Framework class and the Tax Substitute class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Quadro CT Certificazione Unica e la classe Sostituto D'imposta</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaDatiRelativiAlSostitutoDiImpostaQuadroCT</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifiesDataRelativeToTheTaxSubstituteCTFramework</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoDiFineRapportoIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the class Severance Pay Equivalent Allowances Other Allowances and Sums and the class TFR Summary Data Equivalent Allowances Other Allowances and Sums</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Trattamento Di Fine Rapporto Indennita Equipollenti Altre Indennita E Somme e la classe Dati Riepilogativi TFR Indennita Equipollenti Altre Indennita E Somme</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaDatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifiesSummary DataTFRIEquipollent IndemnityOther IndemnitiesESums</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDetassazioneTFS">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetassazioneTFS"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the TFR Summary Data, Equivalent Allowances, Other Allowances and Sums class and the TFS Tax Exemption class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Dati Riepilogativi TFR Indennita Equipollenti Altre Indennita E Somme e la classe Detassazione TFS</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaDetassazioneTFS</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certificateTax exemptionTFS</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDetrazioniECrediti">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetrazioniECrediti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Certification of Employee Work Assimilated and Tax Assistance class and the Deductions and Credits class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale e la classe Detrazioni E Crediti</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaDetrazioniECrediti</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyDeductionsAndCredits</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaErogazioniInNatura">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ErogazioniInNatura"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Certification of Employee Work Assimilated and Tax Assistance class and the In-Kind Contributions class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale e la classe Erogazioni In Natura</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaErogazioniInNatura</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certificationInNatureDelivery</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaFamiliareACarico">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FamiliareACarico"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRelativiAlConiugeEAiFamiliariACarico"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Dependent Family Member class and the Spouse and Dependent Family Member Data class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Familiare A Carico e la classe Dati Relativi Al Coniuge E Ai Familiari A Carico</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaFamiliareACarico</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyFamilyCargo</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaFirmaDellaComunicazione">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FrontespizioCertificazioneUnica"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FirmaDellaComunicazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Single Certification Cover Page class and the Communication Signature class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Frontespizio Certificazione Unica e la classe Firma Della Comunicazione</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaFirmaDellaComunicazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifiesSignatureOfCommunication</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaGestione">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/Gestione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Social Security and Welfare Data for Subordinate Workers Public Management class and the Management class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Dati Previdenziali E Assistenziali Lavoratori Subordinati Gestione Pubblica e la classe Gestione</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaGestione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifiesManagement</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaImpegnoAllaPrestazioneTelematica">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FrontespizioCertificazioneUnica"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ImpegnoAllaPrestazioneTelematica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Single Certification Frontispiece class and the Telematic Performance Commitment class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Frontespizio Certificazione Unica e la classe Impegno alla prestazione telematica</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaImpegnoAllaPrestazioneTelematica</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifiesCommitmentToTelematicPerformance</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaImpostaSostitutivaPremiDiRisultato">
    <rdfs:domain>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </rdfs:domain>

    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ImpostaSostitutivaPremiDiRisultato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the tax assistance class of the declarant or spouse and the Substitute Tax class of Performance Bonuses</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe assistenza fiscale dichiarante o coniuge e la classe Imposta Sostitutiva Premi Di Risultato</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaImpostaSostitutivaPremiDiRisultato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifySubstituteTaxResultBonuses</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaIndennitaEquipollentiEdAltreIndennita">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoDiFineRapportoIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/IndennitaEquipollentiEdAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the class Severance Pay Equivalent Allowances Other Allowances and Sums and the class Equivalent Allowances and Other Allowances</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Trattamento Di Fine Rapporto Indennita Equipollenti Altre Indennita E Somme e la classe Indennita Equipollenti Ed Altre Indennita</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaIndennitaEquipollentiEdAltreIndennita</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifiesEquipollentiIndemnityEdOtherIndemnity</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaInteressiPerIncapienzaORettifica">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/InteressiPerIncapienzaORettifica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the 730 tax assistance class declarant and the Interest for Insufficiency or Rectification class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe assistenza fiscale 730 dichiarante e la classe Interessi Per Incapienza o rettifica</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaInteressiPerIncapienzaORettifica</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyInterestsForIncapacityORrectification</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaInteressiPerRateazione">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/InteressiPerRateazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the 730 tax assistance class declarant and the Interest for Installment class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe assistenza fiscale 730 dichiarante e la classe Interessi Per Rateazione</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaInteressiPerRateazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifiesInterestsPerInstalment</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaManceErogateDaAltriSoggetti">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeAssoggettateAImpostaSostitutiva"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ManceErogateDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the class Sums Subject to Substitute Tax and the class Tips Given by Other Subjects</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Somme Assoggettate A Imposta Sostitutiva e la classe Mance Erogate Da Altri Soggetti</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaManceErogateDaAltriSoggetti</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyTipsGivenByOtherSubjects</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaOnereDeducibile">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/OnereDeducibile"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Certification of Employee Work Assimilated and Tax Assistance class and the Deductible Charge class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale e la classe Onere Deducibile</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaOnereDeducibile</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certify Deductible Burden</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaOnereDetraibile">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/OneriDetraibili"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Certification of Employee Work Assimilated and Tax Assistance class and the Deductible Expenses class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale e la classe Oneri Detraibili</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaOnereDetraibile</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certify Deductible Charge</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaParticolariTipologieReddituali">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ParticolariTipologieReddituali"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Certification of Employee Work Assimilated and Tax Assistance class and the Special Income Types class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale e la classe Particolari Tipologie Reddituali</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaParticolariTipologieReddituali</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyDetailsIncomeTypes</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaPeriodoBeneficioRenditaAnticipata">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PeriodoBeneficioRenditaAnticipata"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the class Income Subject to Withholding Tax and the class Benefit Period for Advance Income</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Reddito Assoggettato A Ritenuta A Titolo Di Imposta e la classe Periodo Beneficio Rendita Anticipata</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaPeriodoBeneficioRenditaAnticipata</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifiesPeriodBenefitAnnuityAdvance</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaPremiDirisultatoErogatiDaAltriSoggetti">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeErogatePerPremiDiRisultato"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PremiDiRisultatoErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the class Amounts Paid for Performance Bonuses and the class Performance Bonuses Paid by Other Entities</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Somme Erogate Per Premi Di Risultato e la classe Premi Di Risultato Erogati Da Altri Soggetti</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaPremiDirisultatoErogatiDaAltriSoggetti</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyResultAwardsGivenByOtherSubjects</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaPrestazioniInFormaDiCapitaleMaturateErogateDaFormePensionistiche">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoDiFineRapportoIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturateErogateDaFormePensionistiche"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the class Severance Pay Equivalent Allowances Other Allowances and Sums and the class Capital Benefits Accrued Paid by Pension Plans</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Trattamento Di Fine Rapporto Indennita Equipollenti Altre Indennita E Somme e la classe Prestazioni In Forma Di Capitale Maturate Erogate Da Forme Pensionistiche</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaPrestazioniInFormaDiCapitaleMaturateErogateDaFormePensionistiche</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyAccruedCapitalBenefitsPaidByPensionInsuranceForms</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaPrevidenzaComplementare">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrevidenzaComplementare"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Certification of Employee Work Assimilated and Tax Assistance class and the Supplementary Pension class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale e la classe Previdenza Complementare</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaPrevidenzaComplementare</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifiesSupplementary Pension</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditiAlNettoDeiCompensiDiCampioneDiItalia">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiAlNettoDeiCompensiDiCampioneDiItalia"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the class Certification of Employee Work Assimilated and Tax Assistance and the class Income Net of Compensation of Campione DiItalia</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale e la classe Redditi Al Netto Dei Compensi Di Campione DiItalia</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaRedditiAlNettoDeiCompensiDiCampioneDiItalia</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyIncomeNetOfCompensationOfCampioneDiItalia</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditiAssoggettatiARitenutaATitoloDiImposta">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the class Certification of Employee Work Assimilated and Tax Assistance and the class Income Subject to Withholding Tax</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale e la classe Reddito Assoggettato A Ritenuta A Titolo Di Imposta</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaRedditiAssoggettatiARitenutaATitoloDiImposta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifiesIncomeSubjectToWithholdingTaxTitle</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditiErogatiDaAltriSoggetti">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoConguagliato"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Equalized Income class and the Income Paid by Other Subjects class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Reddito Conguagliato e la classe Redditi Erogati Da Altri Soggetti</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaRedditiErogatiDaAltriSoggetti</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifiesIncomePaidByOtherSubjects</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditiErogatiDaAltriSoggettiLavoroAutonomo">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggettiLavoroAutonomo"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the class Self-Employment Certification Commissions and Other Income and the class Income Paid by Other Self-Employed Persons</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Autonomo Proviggioni E Redditi Diversi e la classe Redditi Erogati Da Altri Soggetti Lavoro Autonomo</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaRedditiErogatiDaAltriSoggettiLavoroAutonomo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyIncomePaidByOtherSubjectsSelf-Employment</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditiLavoroSportivo">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoLavoroSportivo"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaRedditiLavoroSportivo</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditoConguagliato">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoConguagliato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Certification of Employee Work Assimilated and Tax Assistance class and the Equalized Income class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale e la classe Reddito Conguagliato</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaRedditoConguagliato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyEqualizedIncome</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditoEsente">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoConguagliato"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoEsente"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Certification of Employment Assimilated and Tax Assistance or Equalized Income class and the Exempt Income class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale o Reddito Conguagliato e la classe Reddito Esente</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaRedditoEsente</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifiesExemptIncome</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditoFrontalieri">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoFrontalieri"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Certification of Employment Assimilated and Tax Assistance class and the Cross-Border Workers' Income class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale e la classe Reddito Frontalieri</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaRedditoFrontalieri</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifiesIncomeCross-border workers</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditoLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Certification of Employee Work Assimilated and Tax Assistance class and the Income from Employee Work Assimilated and Tax Assistance class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale e la classe Reddito Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaRedditoLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyIncomeWorkEmployeeAssimilatedAndTax Assistance</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditoSportiviContrattoATempoDeterminato">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoLavoroSportivo"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoSportiviContrattoATempoDeterminato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Sports Work Income class and the Sports Income Class Fixed-Term Contract</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Reddito Lavoro Sportivo e la classe Reddito Sportivi Contratto A Tempo Determinato</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaRedditoSportiviContrattoATempoDeterminato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifies Sports Income Contract AT Fixed Term</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditoSportiviContrattoATempoIndeterminato">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoLavoroSportivo"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoSportiviContrattoATempoIndeterminato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Sports Work Income class and the Sports Income class with Permanent Contract</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Reddito Lavoro Sportivo e la classe Reddito Sportivi Contratto A Tempo Indeterminato</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaRedditoSportiviContrattoATempoIndeterminato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyIncomeSportsPermanentContract</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRimborsiDiBeniEServiziNonSoggettiATassazione">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RimborsiDiBeniEServiziNonSoggettiATassazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the class Certification of Employee Work Assimilated and Tax Assistance and the class Refunds of Goods and Services Not Subject to Taxation</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale e la classe Rimborsi Di Beni E Servizi Non Soggetti A Tassazione</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaRimborsiDiBeniEServiziNonSoggettiATassazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyRefundsForGoodsAndServicesNotSubjectToTaxation</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRitenuteLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RitenuteLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Certification of Employee Work Assimilated and Tax Assistance class and the Withholdings of Employee Work Assimilated and Tax Assistance class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale e la classe Ritenute Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaRitenuteLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyWithholdingsWorkEmployeeAssimilatedAndTax Assistance</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSaldoAddizionaleComunale">
    <rdfs:domain>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </rdfs:domain>

    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoAddizionaleComunale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the tax assistance class of the declarant or spouse and the Municipal Additional Balance class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe assistenza fiscale dichiarante o coniuge e la classe Saldo Addizionale Comunale</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaSaldoAddizionaleComunale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyAdditionalMunicipalBalance</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSaldoCedolareSeccaLocazioni">
    <rdfs:domain>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </rdfs:domain>

    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoCedolareSeccaLocazioni"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the tax assistance class of the declarant or spouse and the Dry Coupon Balance Rental class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe assistenza fiscale dichiarante o coniuge e la classe Saldo Cedolare Secca Locazioni</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaSaldoCedolareSeccaLocazioni</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyBalanceCedolareSeccaLocations</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSaldoIRPEF">
    <rdfs:domain>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </rdfs:domain>

    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoIRPEF"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Tax Assistance class and the IRPEF Balance class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Assistenza Fiscale e la classe Saldo IRPEF</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaSaldoIRPEF</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifiesIRPEF balance</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSezioneCompartoSicurezza">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoRelativoAdAnniPrecedenti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetrazioniECrediti"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneCompartoSicurezza"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Deduction and Credits or Compensation Relating to Previous Years class and the Security Sector Section class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Detrazione e Crediti o Compenso Relativo Ad Anni Precedenti e la classe Sezione Comparto Sicurezza</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaSezioneCompartoSicurezza</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifySectionSectorSecurity</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSezioneIndirizzoTelematicoIntermediarioIncaricato">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/QuadroCTCertificazioneUnica"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneBIndirizzoTelematicoIntermediarioIncaricato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Quadro CT Certificazione Unica class and the Section B Telematic Address Intermediary Incharge class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Quadro CT Certificazione Unica e la classe Sezione B Indirizzo Telematico Intermediario Incaricato</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaSezioneIndirizzoTelematicoIntermediarioIncaricato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifySectionAddressTelematicIntermediaryAppointed</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSezioneIndirizzoTelematicoSostituto">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/QuadroCTCertificazioneUnica"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneAIndirizzoTelematicoSostituto"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Quadro CT Certificazione Unica class and the Sezione A Indirizzo Telematico Substituto class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Quadro CT Certificazione Unica e la classe Sezione A Indirizzo Telematico sostituto</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaSezioneIndirizzoTelematicoSostituto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifySectionAddressTelematicSubstitute</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSezioneLavoriSocialmenteUtili">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoConguagliato"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneLavoriSocialmenteUtili"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the class Income Subject to Withholding Tax or Balanced Income and the class Socially Useful Work Section</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Reddito Assoggettato A Ritenuta A Titolo Di Imposta o Reddito Conguagliato e la classe Sezione Lavori Socialmente Utili</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaSezioneLavoriSocialmenteUtili</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifySectionWorksSociallyUseful</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSommeAssoggettateAImpostaSostitutiva">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeAssoggettateAImpostaSostitutiva"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaSommeAssoggettateAImpostaSostitutiva</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSommeCorrisposteATitoloDiIndennitaDiEsproprioAltreIndennitaEInteressi">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeCorrisposteATitoloDiIndennitaDiEsproprioAltreIndennitaEInteressi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the class Self-Employment Certification Commissions and Miscellaneous Income and the class Sums Paid as Expropriation Compensation Other Compensations and Interest</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Autonomo Proviggioni E Redditi Diversi e la classe Somme Corrisposte A Titolo Di Indennita Di Esproprio Altre Indennita E Interessi</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaSommeCorrisposteATitoloDiIndennitaDiEsproprioAltreIndennitaEInteressi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyAmountsPaidToTitleOfExpropriationCompensationOtherCompensationsAndInterest</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSommeErogatePerPremiDiRisultato">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeErogatePerPremiDiRisultato"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaSommeErogatePerPremiDiRisultato</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSommeLiquidatePignoramentoPressoTerzi">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeLiquidatePignoramentoPressoTerzi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the class Self-Employment Certification Commissions and Miscellaneous Income and the class Sums Liquidated by Garnishment from Third Parties</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Autonomo Proviggioni E Redditi Diversi e la classe Somme Liquidate Pignoramento Presso Terzi</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaSommeLiquidatePignoramentoPressoTerzi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifies Liquidated SumsForeclosure with Third Parties</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaTFRMaturato">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoDiFineRapportoEAltreIndennita"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Severance Pay and Other Benefits class and the Accrued TFR class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Trattamento Di Fine Rapporto E Altre Indennita e la classe TFR Maturato</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaTFRMaturato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifiedTFRMaturato</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaTipoDiComunicazione">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FrontespizioCertificazioneUnica"/>
    <rdfs:range>
      <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TipoDiComunicazione">
        <owl:equivalentClass>
          <owl:Restriction>
            <owl:onProperty>
              <rdf:Description>
                <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaTipoDiComunicazione"/>
              </rdf:Description>
            </owl:onProperty>

            <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
          </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>

        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta il riquadro dove sono presenti due diversi campi: Annullamento e Sostituzione. Il campo annullamento risulta barrato nell’ipotesi in cui il sostituto d’imposta intenda, prima della scadenza del termine di presentazione annullare una certificazione già presentata. Il campo sostituzione invece risulta barrato, nell’ipotesi in cui il sostituto d’imposta intenda, prima della scadenza del termine di presentazione sostituire una certificazione già presentata. La casella “Eventi eccezionali”, posta in alto a destra della facciata del frontespizio del presente modello, risulta compilata dal sostituto d’imposta che si avvale della sospensione del termine di presentazione della dichiarazione prevista al verificarsi di eventi eccezionali.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the box where there are two different fields: Cancellation and Replacement. The cancellation field is crossed out in the event that the tax substitute intends, before the deadline for submission, to cancel a certification already submitted. The replacement field is crossed out, in the event that the tax substitute intends, before the deadline for submission, to replace a certification already submitted. The box “Exceptional events”, located at the top right of the front of the front page of this form, is filled in by the tax substitute who takes advantage of the suspension of the deadline for submitting the declaration provided for in the event of exceptional events.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo Di Comunicazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Type of Communication</rdfs:label>
      </owl:Class>
    </rdfs:range>

    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Single Certification Cover Page class and the Communication Type class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Frontespizio Certificazione Unica e la classe Tipo di Comunicazione</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaTipoDiComunicazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyTypeOfCommunication</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaTipologiaRedditualeLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TipologiaRedditualeLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Self-Employment Certification, Commissions and Other Income class and the Self-Employment Income Type, Commissions and Other Income class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Lavoro Autonomo Proviggioni E Redditi Diversi e la classe Tipologia Reddituale Lavoro Autonomo Proviggioni E Redditi Diversi</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaTipologiaRedditualeLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyIncome TypeWorkSelf-employedCommissionsAndIncomeOther</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaTrattamentoDiFineRapportoEAltreIndennita">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoDiFineRapportoIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoDiFineRapportoEAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the class Severance Pay Equivalent Allowances Other Allowances and Sums and the class Severance Pay and Other Allowances</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Trattamento Di Fine Rapporto Indennita Equipollenti Altre Indennita E Somme e la classe Trattamento Di Fine Rapporto E Altre Indennita</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaTrattamentoDiFineRapportoEAltreIndennita</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyEnd-of-EmploymentPayandOtherAllowances</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaTrattamentoDiFineRapportoIndennitaEquipollentiEAltreIndennita">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoDiFineRapportoIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaTrattamentoDiFineRapportoIndennitaEquipollentiEAltreIndennita</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaTrattamentoIntegrativo">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetrazioniECrediti"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoIntegrativo"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Deductions and Credits class and the Supplementary Treatment class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Detrazioni E Crediti e la classe Trattamento Integrativo</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificaTrattamentoIntegrativo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">certifyIntegrativeTreatment</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificazioneUnicaEmessaDa">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneUnicaOrdinaria"/>
    <rdfs:range>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DatoreDiLavoro"/>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </rdfs:range>

    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Ordinary Single Certification class and the Employer and INPS Headquarters classes</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Unica Ordinaria e le classi Datore di lavoro e Sede INPS</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">certificationSingleIssuedBy</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificazioneUnicaEmessaDa</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificazioneUnicaOrdinariaCertifica">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneUnicaOrdinaria"/>
    <rdfs:range>
      <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/Reddito">
        <owl:equivalentClass>
          <owl:Restriction>
            <owl:onProperty>
              <rdf:Description>
                <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificazioneUnicaOrdinariaCertifica"/>
              </rdf:Description>
            </owl:onProperty>

            <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
          </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>

        <rdfs:comment xml:lang="it">La Certificazione Unica viene emessa solo a coloro che hanno percepito un reddito soggetto a ritenuta d’acconto o a imposta sostitutiva durante l’anno fiscale. Si rivolge a tutti i cittadini che hanno percepito dall’INPS redditi: di lavoro dipendente e assimilati; di pensione; di lavoro autonomo; di provvigioni e redditi di altra natura. In caso di più prestazioni erogate, viene elaborato un unico modello che certifica tutti i redditi corrisposti nell’anno precedente</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The total amount of earnings made by a subject during a particular period of time – generally a solar year – as a consequence of a business, a transaction or the use of a product</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Income</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Reddito</rdfs:label>
      </owl:Class>
    </rdfs:range>

    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Ordinary Single Certification class and the Income class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Unica Ordinaria e la classe Reddito</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">certificationSingleOrdinaryCertify</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificazioneUnicaOrdinariaCertifica</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificazioneUnicaOrdinariaInviataA">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneUnicaOrdinaria"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Ordinary Single Certification and the Public Organization class with the Revenue Agency</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la Certificazione Unica Ordinaria e la classe Public Organization con l' Agenzia delle Entrate</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">certificationSingleOrdinarySentTo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificazioneUnicaOrdinariaInviataA</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificazioneUnicaOrdinariaSiComponeIn">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneUnicaOrdinaria"/>
    <rdfs:range>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneRedditoAnnoDiRiferimento"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FrontespizioCertificazioneUnica"/>
                <rdf:rest>
                  <rdf:Description>
                    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/QuadroCTCertificazioneUnica"/>
                    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                  </rdf:Description>
                </rdf:rest>

              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </rdfs:range>

    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Ordinary Single Certification class and the Single Certification Front Page, Single Certification CT Table and Reference Year Income Certification classes</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Unica Ordinaria e le classi Frontespizio Certificazione Unica, Quadro CT Certificazione Unica e Certificazione Reddito Anno di riferimento</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">certificationSingleOrdinaryIt is composed of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificazioneUnicaOrdinariaSiComponeIn</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificazioneUnicaRelativaA">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneUnicaOrdinaria"/>
    <rdfs:range>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TitolarePrestazioneINPS"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/socialSafetyNet/Lavoratore"/>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </rdfs:range>

    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Single Synthetic Certification class and the INPS Benefit Holder and Worker classes</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Unica Sintetica e le classi Titolare Prestazione INPS e Lavoratore</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">certificationUniqueRelativeA</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificazioneUnicaRelativaA</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificazioneUnicaSinteticaInviataA">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneUnicaSintetica"/>
    <rdfs:range>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TitolarePrestazioneINPS"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/socialSafetyNet/Lavoratore"/>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </rdfs:range>

    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Single Synthetic Certification class and the INPS Benefit Holder and Worker classes</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Unica Sintetica e le classi Titolare Prestazione INPS e Lavoratore</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">certificationSingleSyntheticSentA</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificazioneUnicaSinteticaInviataA</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificazioneUnicaSinteticaVieneConsultataDa">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneUnicaSintetica"/>
    <rdfs:range>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/relevantLegislation/Delegato"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first>
                  <owl:Class>
                    <owl:unionOf>
                      <rdf:Description>
                        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TitolarePrestazioneINPS"/>
                        <rdf:rest>
                          <rdf:Description>
                            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/socialSafetyNet/Lavoratore"/>
                            <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                          </rdf:Description>
                        </rdf:rest>

                      </rdf:Description>
                    </owl:unionOf>

                  </owl:Class>
                </rdf:first>

                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </rdfs:range>

    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Single Synthetic Certification class and the Delegate, INPS Benefit Holder and Worker classes</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Certificazione Unica Sintetica e le classi Delegato, Titolare Prestazione INPS e Lavoratore</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">CertificationUniqueSinteticaIsConsultedBy</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">certificazioneUnicaSinteticaVieneConsultataDa</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/individuaDomicilioFiscale">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercettoreSomme"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DomicilioFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the Amount Recipient Registry class and the Tax Domicile class</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe Anagrafe Percettore Somme e la classe Domicilio Fiscale</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">individuaDomicilioFiscale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">individuaDomicilioFiscale</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/accontoAddizionaleComunaleAdIRPEF">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoAddizionaleComunale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare dell'acconto effettivamente trattenuto sulla base di quanto riportato nel mod. 730/4 alla voce “Acconto addizionale comunale all’Irpef per il 2023”</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the advance payment actually withheld based on what is reported in form 730/4 under the heading &quot;Additional municipal advance payment to Irpef for 2023&quot;</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Down payment of the council supplement IRPEF</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">acconto addizionale comunale all'IRPEF</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/accontoAddizionaleComunaleAdIRPEFSospesaInAnnoDiRiferimento">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RitenuteLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the municipal IRPEF surcharge actually due as an advance payment for the tax period of the reference year not withheld upon termination of the employment relationship as a result of the provisions issued following exceptional events</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo dell’addizionale comunale all’IRPEF effettivamente dovuto a titolo d’acconto per il periodo d’imposta dell'anno di riferimento non trattenuto alla cessazione del rapporto di lavoro per effetto delle disposizioni emanate a seguito di eventi eccezionali</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Down payment of the council supplement IRPEF suspended in reference year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">acconto addizionale comunale ad IRPEF sospesa in anno di riferimento</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/accontoAddizionaleComunaleAdIRPEFSospeso">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoSospeso"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the suspended municipal additional advance payment relating to the tax assistance provided</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo dell’acconto addizionale comunale sospeso relativo all’assistenza fiscale prestata</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Down payment of the council supplement IRPEF suspended</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">acconto addizionale comunale all'IRPEF sospeso</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/accontoAddizionaleComunaleAnnoDiRiferimento">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RitenuteLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the municipal IRPEF surcharge actually withheld by the substitute as an advance payment for the tax period of the reference year</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo dell’addizionale comunale all’IRPEF effettivamente trattenuta dal sostituto a titolo d’acconto per il periodo d’imposta dell'anno di riferimento</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Down payment of the council supplement in reference year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">acconto addizionale comunale anno di riferimento</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/accontoAddizionaleComunaleInAnnoSuccessivoAdAnnoDiRiferimento">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RitenuteLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo dell’addizionale comunale all’IRPEF dovuta a titolo d’acconto per il periodo d’imposta dell'anno successivo di riferimento sul totale dei redditi di lavoro dipendente e assimilati certificati, con esclusione di quelli soggetti a tassazione separata, o a ritenuta a titolo d’imposta o ad imposta sostitutiva.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the municipal IRPEF surcharge due as an advance payment for the tax period of the following reference year on the total certified income from employment and similar, with the exclusion of those subject to separate taxation, or to withholding tax or substitute tax.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Down payment of the council supplement in the year following the reference year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">acconto addizionale comunale in anno successivo ad anno di riferimento</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/accontoCedolareSeccaSospeso">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoSospeso"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the suspended flat-rate tax advance payment</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo dell'acconto della cedolare secca sospeso</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Down payment Flat Rate Tax</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">acconto cedolare secca sospeso</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/accontoIRPEFSospeso">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoSospeso"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">IRPEF advance payment amount suspended</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo acconto IRPEF sospeso</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Down payment of IRPEF suspended</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">acconto IRPEF Sospeso</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/accontoTassazioneSeparataAssistenzaFiscaleSospesa">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscaleSospesa"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica gli importi dei debiti dell’acconto della tassazione separata che non sono stati operati a seguito della sospensione avvenuta per eventi eccezionali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amounts of the separate tax advance payment debts that have not been operated following the suspension that occurred due to exceptional events</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Down payment separate taxation tax assistance suspended</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">acconto tassazione separata assistenza fiscale sospesa</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/accontoTassazioneSeparataNonTrattenuto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoTassazioneSeparata"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'attributo riporta l'importo non trattenuto tutto o in parte relativo l’ammontare non trattenuto sui redditi a tassazione separata</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The attribute reports the amount not withheld in whole or in part relating to the amount not withheld on income subject to separate taxation</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">acconto tassazione separata non trattenuto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">advance payment separate tax not withheld</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/accontoTassazioneSeparataTrattenuto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoTassazioneSeparata"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'attributo riporta l’ammontare effettivamente trattenuto sulla base di quanto riportato nel 730/4 alla voce “acconto del 20% su redditi a tassazione separata”</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The attribute reports the amount actually withheld based on what is reported in the 730/4 under the heading &quot;20% advance payment on income subject to separate taxation&quot;</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Down payment separate taxation held back</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">acconto tassazione separata trattenuto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/addizionaleComunaleAdIRPEFSospesaSuTrattenuteInAnnoDiRiferimentoASaldo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RitenuteLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il totale degli importi a saldo dell’addizionale comunale all’Irpef non trattenuto nell'anno di riferimento per effetto delle disposizioni emanate a seguito di eventi eccezionali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total amount of the municipal Irpef surcharge balance not withheld in the reference year as a result of the provisions issued following exceptional events</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Municipal additional IRPEF suspended on withholdings in the reference year to be paid</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">addizionale comunale ad IRPEF sospesa su trattenute in anno di riferimento a saldo</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/addizionaleComunaleAdIRPEFSospesaSuTrattenuteInAnnoDiRiferimentoInAcconto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RitenuteLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’acconto dell’addizionale comunale all’Irpef  nell'anno di riferimento non trattenuto per effetto delle disposizioni emanate a seguito di eventi eccezionali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the advance payment of the municipal additional tax on Irpef in the reference year not withheld as a result of the provisions issued following exceptional events</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">addizionale comunale ad IRPEF sospesa su trattenute in anno di riferimento in acconto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">municipal additional IRPEF suspended on withholdings in the reference year in advance</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/addizionaleRegionaleAdIRPEFSospesa">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RitenuteLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo dell’addizionale regionale all’IRPEF non trattenuto alla cessazione del rapporto di lavoro per effetto delle disposizioni emanate a seguito di eventi eccezionali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the regional IRPEF surcharge not withheld upon termination of the employment relationship as a result of the provisions issued following exceptional events</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Regional IRPEF surcharge suspended</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">addizionale regionale all'IRPEF sospesa</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">addizionale regionale all'IRPEFsospesa</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/addizionaleRegionaleAnnoDiRiferimentoRapportiCessati">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RitenuteLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare dell’addizionale regionale all’Irpef all'anno di riferimento trattenuta nell'anno di riferimento dal sostituto in caso di cessazione del rapporto di lavoro nel corso dell'anno di riferimento</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the regional Irpef surcharge for the reference year withheld in the reference year by the substitute in the event of termination of the employment relationship during the reference year</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">addizionale regionale anno di riferimento rapporti cessati</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">regional surcharge reference year terminated relationships</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/addizionaleRegionaleAnnoPrecedenteAdAnnoDiRiferimentoNonTrattenuto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AddizionaleRegionale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'attributo riporta l'importo non trattenuto tutto o in parte relativo l’ammontare non trattenuto dell'addizionale regionale</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The attribute reports the amount not withheld in full or in part relating to the amount not withheld of the regional surcharge</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">additional regional tax not retained</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">addizionale regionale non trattenuto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/addizionaleRegionaleAnnoPrecedenteAdAnnoDiRiferimentoTrattenuto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AddizionaleRegionale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'attributo riporta l’ammontare effettivamente trattenuto sulla base di quanto riportato nel mod. 730/4 alla voce “importo Addizionale regionale all’Irpef da trattenere” con riferimento al dichiarante</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The attribute reports the amount actually withheld based on what is reported in form 730/4 under the heading &quot;Regional additional Irpef amount to be withheld&quot; with reference to the declarant</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">addizionale regionale trattenuto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">regional surcharge retained</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/addizionaleRegionaleAnnoPrecedenteTrattenutaInAnnoDiRiferimento">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RitenuteLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare dell’addizionale regionale all’Irpef dell'anno precedentea quello di riferimento dal sostituto dichiarante</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the regional Irpef surcharge for the year preceding the reference year by the substitute declarant</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">addizionale regionale anno precedente trattenuta in anno di riferimento</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">regional surcharge from previous year withheld in reference year</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/addizionaleRegionaleIRPEF">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RitenuteLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare dell’addizionale regionale all’IRPEF dovuta dal sostituito sul totale dei redditi di lavoro dipendente e assimilati certificati, con esclusione di quelli soggetti a tassazione separata, o a ritenuta a titolo d’imposta o ad imposta sostitutiva</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the regional IRPEF surcharge owed by the substitute on the total certified income from employment and similar, with the exclusion of those subject to separate taxation, or to withholding tax or substitute tax</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Regional IRPEF surcharge</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">addizionale Regionale IRPEF</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/addizionaleRegionaleIRPEFAssistenzaFiscaleSospesa">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscaleSospesa"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica gli importi dell’addizionale regionale che non sono stati operati a seguito della sospensione avvenuta per eventi eccezionali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amounts of the regional surcharge that have not been applied following the suspension that occurred due to exceptional events</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Regional IRPEF surcharge Tax assistance suspended</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">addizionale regionale all'IRPEF assistenza fiscale sospesa</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/addizionaleRegionaleNonRimborsato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AddizionaleRegionale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'attributo riporta l'importo non rimborsato tutto o in parte relativo l’ammontare non rimborsato dell'addizionale regionale</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The attribute reports the unreimbursed amount in whole or in part relating to the unreimbursed amount of the regional surcharge</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">addizionale regionale non rimborsato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">regional surcharge not refunded</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/addizionaleRegionaleRimborsato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AddizionaleRegionale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'attributo riporta l’ammontare effettivamente rimborsato sulla base di quanto riportato nel 730/4 alla voce “importo addizionale regionale all’Irpef da rimborsare” con riferimento al dichiarante</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The attribute reports the amount actually reimbursed on the basis of what is reported in the 730/4 under the heading &quot;additional regional Irpef amount to be reimbursed&quot; with reference to the declarant</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">addizionale regionale rimborsato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">regional surcharge refunded</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/addizionaleRegionaleSospesaPerTrattenuteInAnnoDiRiferimento">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RitenuteLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo dell’addizionale regionale all’Irpef non trattenuto per effetto delle disposizioni emanate a seguito di eventi eccezionali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the regional Irpef surcharge not withheld as a result of the provisions issued following exceptional events</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Regional surcharge suspended for withholdings in reference year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">addizionale regionale sospesa per trattenute in anno di riferimento</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/aliquotaApplicataIndennitaConnesseAllaCessazioneDelRapportoDiLavoro">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’aliquota applicata alle altre indennità e somme connesse alla cessazione del rapporto di lavoro nonché alla erogazione definitiva ai c.d. “vecchi iscritti a vecchi fondi” di prestazioni pensionistiche in forma di capitale comprese nell’importo maturato al 31 dicembre 2000 (aliquota del TFR).Per le prestazioni pensionistiche corrisposte a lavoratori autonomi, imprenditori individuali e loro eredi indicare l’aliquota applicata alle prestazioni comprese nel maturato dall’ 1/1/2001.In caso di contestuale erogazione di TFR ed altre indennità connesse, il presente punto non risulta compilato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the rate applied to other allowances and sums connected to the termination of the employment relationship as well as to the definitive payment to the so-called &quot;old members of old funds&quot; of pension benefits in the form of capital included in the amount accrued as of 31 December 2000 (TFR rate). For pension benefits paid to self-employed workers, individual entrepreneurs and their heirs, indicate the rate applied to the benefits included in the amount accrued as of 1/1/2001. In the event of simultaneous payment of TFR and other related allowances, this point is not filled in</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">aliquota applicata indennitÃ  connesse alla cessazione del rapporto di lavoro</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">rate applied to severance pay related to the termination of the employment relationship</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/aliquotaApplicataIndennitaNonConnesseAllaCessazioneDelRapportoDiLavoro">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’aliquota, calcolata sul reddito di riferimento, applicata alle indennità equipollenti, al TFR, alle altre indennità e somme non connesse alla cessazione del rapporto di lavoro, alle prestazioni pensionistiche in forma di capitale erogate ai “nuovi iscritti”, nonché ai “vecchi iscritti” con esclusione della erogazione definitiva di prestazioni pensionistiche in forma di capitale comprese nel maturato al 31 dicembre 2000 tassate con l’aliquota del TFR. Inoltre indica l’aliquota applicata alle indennità corrisposte per la cessazione dei rapporti di collaborazione coordinata e continuativa. Per le prestazioni pensionistiche corrisposte a lavoratori autonomi, imprenditori individuali e loro eredi indica l’aliquota applicata alle prestazioni comprese nel maturato al 31/12/2000. Nel caso in cui nella determinazione dell’aliquota calcolata sul reddito di riferimento, applicata alle indennità equipollenti e al TFR si sia tenuto conto, in quanto più favorevoli, delle aliquote e degli scaglioni di reddito vigenti al 31 dicembre 2006 (clausola di salvaguardia), viene indicato il valore A; nel caso di non applicazione della clausola di salvaguardia viene indicato il valore B</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the rate, calculated on the reference income, applied to equivalent allowances, to the TFR, to other allowances and sums not connected to the termination of the employment relationship, to pension benefits in the form of capital paid to &quot;new members&quot;, as well as to &quot;old members&quot; with the exclusion of the definitive payment of pension benefits in the form of capital included in the accrued amount as of 31 December 2000 taxed at the TFR rate. It also indicates the rate applied to allowances paid for the termination of coordinated and continuous collaboration relationships. For pension benefits paid to self-employed workers, individual entrepreneurs and their heirs, it indicates the rate applied to the benefits included in the accrued amount as of 31/12/2000. In the event that the rates and income brackets in force on 31 December 2006 (safeguard clause) have been taken into account in determining the rate calculated on the reference income, applied to equivalent allowances and to the TFR, as they are more favourable, the value A is indicated; in the event of non-application of the safeguard clause, the value B is indicated.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">aliquota applicata indennitÃ  non connesse alla cessazione del rapporto di lavoro</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">rate applied to compensation not connected to the termination of the employment relationship</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/aliquotaRedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’aliquota, applicata alle prestazioni pensionistiche in forma di capitale, comprese nel maturato dal 1/1/2007, erogate ai “nuovi iscritti”, nonché ai “vecchi iscritti” che abbiano optato per l’applicazione del regime tributario di cui all’art. 11 del D. Lgs. n. 252 del 5 dicembre 2005</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the rate applied to pension benefits in the form of capital, included in the accrued amount from 1/1/2007, paid to &quot;new members&quot; as well as to &quot;old members&quot; who have opted for the application of the tax regime pursuant to art. 11 of Legislative Decree no. 252 of 5 December 2005</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">aliquota reddito assoggettato a ritenuta a titolo di imposta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">rate of income subject to withholding tax</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/aliquotaRetribuzioneMediaBiennioPrecedente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePostSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Aliquota prevista dall’art. 4, comma 3, della L. n. 482 del 1985 nell’ipotesi di cessazione di rapporti di lavoro precedenti al 1° ottobre 1985 qualora non siano state liquidate in tutto o in parte le indennità di fine rapporto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Rate provided for by art. 4, paragraph 3, of Law no. 482 of 1985 in the event of termination of employment relationships prior to 1 October 1985 if the severance pay has not been paid in full or in part</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">aliquota retribuzione media biennio precedente</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">average salary rate for the previous two years</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/altroRedditoAssimilato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoLordoCampioneDiItalia"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiAlNettoDeiCompensiDiCampioneDiItalia"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare degli altri redditi assimilati prodotti in euro dai soggetti iscritti nei registri anagrafici del comune di Campione d’Italia</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of other similar income produced in euros by the subjects registered in the registry of the municipality of Campione d'Italia</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">altro reddito assimilato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">other similar income</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ammontareAnticipazioneReintegrativa">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indical’ammontare dell’anticipazione reintegrata</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the advance repaid</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">ammontare anticipazione reintegrativa</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of reintegrative advance</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ammontareRedditoEsente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoEsente"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare corrispondente al codice indicato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate the amount corresponding to the indicated code</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">ammontare reddito esente</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of exempt income</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ammontareRedditoEsenteSecondario">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoEsente"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare corrispondente al codice indicato ne l campo secondario</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount corresponding to the code indicated in the secondary field</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">ammontare reddito esente secondario</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of secondary exempt income</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoAperturaSuccessione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoRelativoAdAnniPrecedenti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Anno in cui si è aperta la successione nell’ipotesi di corresponsione agli eredi di emolumenti arretrati</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Year in which the succession was opened in the event of payment of back payments to the heirs</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno apertura successione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">succession opening year</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiPercezioneRedditoEstero">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetrazioniECrediti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Anno di percezione del reddito estero</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Year of foreign income receipt</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno di percezione reddito estero</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">year of foreign income receipt</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiRiferimentoAddizionaleRegionale">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AddizionaleRegionale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Anno di riferimento relativo al versamento dell'importo dell'addizionale regionale</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Reference year relating to the payment of the regional surcharge amount</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">additional regional reference year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno di riferimento addizionale regionale</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiRiferimentoBonusEStockOption">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/BonusEStockOption"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Anno di riferimento relativo alle remunerazioni erogate sottoforma di bonus e stock option</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Reference year for remuneration paid in the form of bonuses and stock options</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno di riferimento bonus e stock option</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">reference year bonus and stock option</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiRiferimentoCertificazioneUnica">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneUnicaOrdinaria"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno di riferimento certificazione unica</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiRiferimentoImponibiliEContributi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’anno cui si riferiscono gli imponibili ed i relativi contributi della sezione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the year to which the taxable amounts and the related contributions of the section refer</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno di riferimento imponibili e contributi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">reference year taxable income and contributions</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiRiferimentoPeriodoDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoRelativoAdAnniPrecedenti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Anno di riferimento del periodo di imposta</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Reference year of the tax period</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno di riferimento periodo di imposta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">reference year tax period</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiRiferimentoSaldoAddizionaleComunale">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoAddizionaleComunale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Anno di riferimento relativo al versamento dell'importo del saldo comunale</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Reference year relating to the payment of the municipal balance amount</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno di riferimento saldo addizionale comunale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">reference year additional municipal balance</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiRiferimentoSaldoCedolareSeccaLocazioni">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoCedolareSeccaLocazioni"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Anno di riferimento relativo al versamento dell'importo del saldo cedolare secca locazioni</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Reference year relating to the payment of the flat-rate tax balance for rentals</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno di riferimento saldo cedolare secca locazioni</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">reference year flat rate tax on rentals</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiRiferimentoSaldoIRPEF">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoIRPEF"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Anno di riferimento relativo al versamento dell'importo del saldo IRPEF</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Reference year relating to the payment of the IRPEF balance amount</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">IRPEF balance reference year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno di riferimento saldo IRPEF</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiRiferimentoSpesaRimborsata">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RimborsiDiBeniEServiziNonSoggettiATassazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’anno nel quale è stata sostenuta la spesa rimborsata dal sostituto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the year in which the expense reimbursed by the substitute was incurred</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno di riferimento spesa rimborsata</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">reference year of reimbursed expense</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiRiferimentoTFR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoDiFineRapportoEAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Anno in cui il lavoratore matura il credito relativo al TFR</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Year in which the worker accrues the TFR credit</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR reference year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno di riferimento TFR</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiUltimaErogazioneAltreIndennita">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/IndennitaEquipollentiEdAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’anno di ultima erogazione delle altre indennità e somme relative all’ammontare complessivo delle altre indennità e somme erogate, a qualunque titolo, dal 1974 al 2022</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the year of last payment of other allowances and sums relating to the total amount of other allowances and sums paid, for any reason, from 1974 to 2022</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno di ultima erogazione altre indennitÃ </rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">year of last disbursement of other benefits</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiUltimaErogazioneAltreIndennitaMaturatePostSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPostSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’anno di ultima erogazione delle somme indicate nell'erogato in anni precedenti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the year of last disbursement of the sums indicated in the disbursed in previous years</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno di ultima erogazione altre indennitÃ  maturate post sistema detrazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">year of last payment other benefits accrued after the deduction system</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiUltimaErogazioneAltreIndennitaMaturatePreSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’anno di ultima erogazione delle somme delle altre indennità e somme erogato dal 1974 al 2022 a qualunque titolo (anticipazione, acconto, saldo nel caso di riconoscimento nel 2023 di ulteriori somme con conseguente obbligo di riliquidazione) e compreso nel maturato al 31 dicembre 2000</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the year of last disbursement of the sums of other allowances and sums paid from 1974 to 2022 for any reason (advance, down payment, balance in the case of recognition in 2023 of further sums with consequent obligation of re-liquidation) and included in the accrued at 31 December 2000</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno di ultima erogazione altre indennitÃ  maturate pre sistema detrazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">year of last payment of other benefits accrued prior to the deduction system</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiUltimaErogazioneIndennitaEquipollente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/IndennitaEquipollentiEdAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’anno di ultima erogazione delle somme indicate nell'ammontare complessivo dell’indennità equipollente erogato, a qualunque titolo, dal 1974 al 2022</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the year of last disbursement of the sums indicated in the overall amount of the equivalent allowance paid, for any reason, from 1974 to 2022</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno di ultima erogazione indennitÃ  equipollente</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">year of last equivalent allowance payment</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiUltimaErogazionePrestazioneInFormaDiCapitaleMaturataPostSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePostSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’anno di ultima erogazione delle somme relative all'ammontare erogato nell'anno corrente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the year of last disbursement of the sums relating to the amount disbursed in the current year</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno di ultima erogazione prestazione in forma di capitale maturata post sistema detrazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">year of last disbursement of capital benefit accrued after the deduction system</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiUltimaErogazionePrestazioneInFormaDiCapitaleMaturataPreSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’anno di ultima erogazione delle somme indicate nell'erogato in anni precedenti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the year of last disbursement of the sums indicated in the disbursed in previous years</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno di ultima erogazione prestazione in forma di capitale maturata pre sistema detrazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">year of last disbursement of capital benefit accrued prior to the deduction system</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiUltimaErogazioneTFRMaturatoPostSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPostSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’anno di ultima erogazione delle somme indicate nel TFR erogato in anni precedenti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the year of last disbursement of the sums indicated in the TFR paid in previous years</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno di ultima erogazione TFR maturato post sistema detrazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">year of last TFR payment accrued after the deduction system</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiUltimaErogazioneTFRMaturatoPreSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’anno di ultima erogazione delle somme del TFR erogato in anni precedenti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the year of last disbursement of the TFR sums paid in previous years</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno di ultima erogazione TFR maturato pre sistema detrazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">year of last TFR payment accrued prior to the deduction system</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDirittoAllaPercezione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’anno in cui è sorto il diritto alla percezione in relazione alle indennità di cessazione dai codici G (indennità corrisposte per la cessazione di attività sportiva professionale), H (indennità corrisposte per la cessazione dei rapporti di agenzia delle persone fisiche e delle società di persone con esclusione delle somme maturate entro il 31 dicembre 2003, già imputate per competenza e tassate come reddito d’impresa), ed I (indennità corrisposte per la cessazione da funzioni notarili)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the year in which the right to receive severance pay arose in relation to codes G (severance paid for the cessation of professional sports activities), H (severance paid for the cessation of agency relationships of individuals and partnerships with the exclusion of sums accrued by 31 December 2003, already imputed for competence and taxed as business income), and I (severance paid for the cessation of notarial functions)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno diritto alla percezione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">year right to perception</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoPeriodoDiLocazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’anno relativo al periodo di locazione che si sta indicando</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the year relating to the rental period you are indicating</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno periodo di locazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">year rental period</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/applicazioneMaggioreRitenuta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">If crossed out, it indicates the application of a higher IRPEF rate than that due on certified income, following a request from the substitute</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica, se barrato, l'applicazione di una maggior aliquota IRPEF rispetto a quella dovuta sui redditi certificati, a seguito di richiesta del sostituito</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">application of greater withholding tax</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">applicazione maggiore ritenuta</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/assegnoPeriodicoCorrispostoDalConiuge">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoLordoCampioneDiItalia"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiAlNettoDeiCompensiDiCampioneDiItalia"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare dei redditi derivanti dagli assegni periodici percepiti prodotti in euro dai soggetti iscritti nei registri anagrafici del comune di Campione d’Italia</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of income deriving from periodic checks received in euros by individuals registered in the registry offices of the municipality of Campione d'Italia</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">assegno periodico corrisposto dal coniuge</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">periodic allowance paid by the spouse</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/assistenzaFiscaleDiretta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Risulta barrata la casella nel caso in cui l’assistenza fiscale venga prestata dal sostituto d’imposta</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The box is checked if the tax assistance is provided by the tax substitute</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">assistenza fiscale diretta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">direct tax assistance</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/capSostitutoDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafeSostitutoDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">C.A.P del sostituto d'imposta della propria sede</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">ZIP code of the tax substitute of your office</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">cap sostituto d'imposta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax substitute cap</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/casiEsclusioneDallaPrecompilata">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercettoreSomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Code relating to the case of exclusion from the pre-compiled form</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice relativo al caso di esclusione dalla precompilata</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en"> cases of exclusion from the pre-filled form</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">casi di esclusione dalla precompilata </rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/casoParticolareRappresentanteFirmatario">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RappresentanteFirmatarioDellaComunicazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica se barrata l'ipotesi di sostituzione e/o annullamento di una CU precedentemente inviata, da parte del sostituto subentrante per conto del sostituto estinto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates whether the hypothesis of replacement and/or cancellation of a previously sent CU by the incoming substitute on behalf of the deceased substitute is ticked</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">caso particolare rappresentante firmatario</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">special case signatory representative</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/categoriaAppartenenzaIscrittoAEntePrevidenziale">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiAltriEnti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Categoria di appartenenza dell’iscritto all’Ente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Category of membership of the member of the Institution</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">categoria appartenenza iscritto a ente previdenziale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">category membership registered with a social security institution</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/categorieParticolari">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercettoreSomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice della categoria particolare</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Special category code</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">categorie particolari</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">special categories</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/causaleRedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la causale relativa ai redditi assoggettati a ritenuta a titolo d’imposta</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the reason relating to income subject to withholding tax</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">causale reddito assoggettato a ritenuta a titolo di imposta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">reason for income subject to withholding tax</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/cedolareSeccaSuLocazioniAssistenzaFiscaleSospesa">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscaleSospesa"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica gli importi dei debiti dell’imposta sostitutiva sulle locazioni relativi all’assistenza fiscale prestata, che non sono stati operati a seguito della sospensione avvenuta per eventi eccezionali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amounts of the substitute tax debts on rentals relating to the tax assistance provided, which have not been operated following the suspension that occurred due to exceptional events</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">cedolare secca su locazioni assistenza fiscale sospesa</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">flat rate tax on rentals tax assistance suspended</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/clausolaSalvaguardiaAliquotaApplicataAIndennitaConnessaACessazioneDelRapportoDiLavoro">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’aliquota applicata alle altre indennità e somme connesse alla cessazione del rapporto di lavoro nonché alla erogazione definitiva ai c.d. “vecchi iscritti a vecchi fondi” di prestazioni pensionistiche in forma di capitale comprese nell’importo maturato al 31 dicembre 2000 (aliquota del TFR). Per le prestazioni pensionistiche corrisposte a lavoratori autonomi, imprenditori individuali e loro eredi indica l’aliquota applicata alle prestazioni comprese nel maturato dall’ 1/1/2001. In caso di contestuale erogazione di TFR ed altre indennità connesse, il presente punto non deve risultare compilato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the rate applied to other indemnities and sums connected to the termination of the employment relationship as well as to the definitive payment to the so-called &quot;old members of old funds&quot; of pension benefits in the form of capital included in the amount accrued at 31 December 2000 (TFR rate ). For pension benefits paid to self-employed workers, individual entrepreneurs and their heirs, it indicates the rate applied to the benefits included in the accrued amount from 1/1/2001. In the event of simultaneous payment of TFR and other related benefits, this point does not must be filled in</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">clausola salvaguardia aliquota applicata a indennitÃ  connessa a cessazione del rapporto di lavoro</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">safeguard clause rate applied to compensation related to termination of employment relationship</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/clausolaSalvaguardiaAliquotaApplicataAIndennitaNonConnessaACessazioneDelRapportoDiLavoro">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’aliquota, calcolata sul reddito di riferimento, applicata alle indennità equipollenti, al TFR, alle altre indennità e somme non connesse alla cessazione del rapporto di lavoro, alle prestazioni pensionistiche in forma di capitale erogate ai “nuovi iscritti”, nonché ai “vecchi iscritti” con esclusione della erogazione definitiva di prestazioni pensionistiche in forma di capitale comprese nel maturato al 31 dicembre 2000 tassate con l’aliquota del TFR. Inoltre indica l’aliquota applicata alle indennità corrisposte per la cessazione dei rapporti di collaborazione coordinata e continuativa. Per le prestazioni pensionistiche corrisposte a lavoratori autonomi, imprenditori individuali e loro eredi indicare l’aliquota applicata alle prestazioni comprese nel maturato al 31/12/2000</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the rate, calculated on the reference income, applied to equivalent allowances, to the TFR, to other allowances and sums not connected to the termination of the employment relationship, to pension benefits in the form of capital paid to &quot;new members&quot;, as well as to &quot;old members&quot; with the exclusion of the definitive payment of pension benefits in the form of capital included in the accrued amount as of 31 December 2000 taxed at the TFR rate. It also indicates the rate applied to allowances paid for the termination of coordinated and continuous collaboration relationships. For pension benefits paid to self-employed workers, individual entrepreneurs and their heirs, indicate the rate applied to the benefits included in the accrued amount as of 31/12/2000</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">clausola salvaguardia aliquota applicata a indennitÃ  non connessa a cessazione del rapporto di lavoro</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">safeguard clause rate applied to compensation not connected to termination of employment</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceAlfabeticoAnnotazioneCertificazioneUnica">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/Annotazioni"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Alphabetical code corresponding to the information contained in the annotations</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice alfabetico corrispondente alle informazioni contenute nelle annotazioni</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">alphabetic code annotation single certification</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice alfabetico annotazione certificazione unica</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceAltreSommeNonSoggetteARitenuta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AltreSommeNonSoggetteARitenuta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Code relating to the correct identification of exempt income certified in the model</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice relativo alla corretta individuazione dei redditi esenti certificati nel modello</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">code other amounts not subject to withholding</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice altre somme non soggette a ritenuta</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceAltroTipoRapporto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinatiSportiviDilettantisticiEFigureAssimilate"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica, quando valorizzato, il  caso in cui il soggetto non è coperto da altra forma di previdenza obbligatoria per cui l’aliquota applicata è quella maggiore per la quale sono dovuti anche i contributi minori</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates, when filled in, the case in which the subject is not covered by another form of compulsory social security for which the applied rate is the highest one for which the lower contributions are also due</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice altro tipo rapporto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">other type report code</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceAttivitaSostitutoDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafeSostitutoDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Code of the activity carried out as a main activity (with reference to the turnover) taken from the classification of economic activities, in force at the time of issue of the Single Certification</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice dell’attività svolta in via prevalente (con riferimento al volume d’affari) desunto dalla classificazione delle attività economiche, vigente al momento del rilascio della Certificazione Unica</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice attivita sostituto d'imposta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax substitute activity code</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceAziendaEntePrevidenziale">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiAltriEnti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice dell’Azienda eventualmente attribuito dall’Ente previdenziale</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Company code possibly assigned by the social security institution</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Social security company code</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice azienda ente previdenziale</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceCarica">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RappresentanteFirmatarioDellaComunicazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice della carica rivestita dal soggetto che presenta il flusso. Nel caso in cui chi presenta la dichiarazione sia un soggetto diverso da persona fisica il codice di carica corrispondente al rapporto intercorrente tra la società o l’ente dichiarante e il sostituto d’imposta cui il flusso si riferisce</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the code of the position held by the person presenting the flow. In the event that the person presenting the declaration is a person other than a natural person, the position code corresponds to the relationship between the company or the declaring body and the tax substitute to which the flow refers</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">charge code</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice carica</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceCasoParticolareFormazioneReddito">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice (A o B) relativo al caso particolare alla formazione del reddito</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the code (A or B) relating to the particular case of income formation</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice caso particolare formazione reddito</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">special case code income formation</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceCausaConguaglio">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la causa che ha determinato il conguaglio del reddito corrisposto da altri soggetti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the cause that determined the adjustment of income paid by other subjects</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">balancing reason code</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice causa conguaglio</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceComune">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DomicilioFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Common</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Comune</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice comune</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">common code</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceComuneAccontoAddizionaleComunale">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoAddizionaleComunale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice comune desunto dal corrispondente rigo (Acconto addizionale comunale all’Irpef per il 2023) del mod. 730/4</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate the municipality code taken from the corresponding line (Additional municipal advance payment to Irpef for 2023) of form 730/4</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice comune acconto addizionale comunale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">municipal additional advance payment code</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceComuneLocazioneImmobile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice del comune relativo all’indirizzo dell’immobile in locazione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Municipality code relating to the address of the property for rent</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice comune locazione immobile</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">property rental common code</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceComuneSaldoAddizionaleComunale">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoAddizionaleComunale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice comune desunto dal corrispondente rigo del modello 730/4</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the common code taken from the corresponding line of the 730/4 form</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">codeComuneAdditionalSaleMunicipal</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codiceComuneSaldoAddizionaleComunale</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceComuneSvolgimentoAttivitaLavorativa">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiAssicurativiINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice del comune (ad esempio per Roma H501) della località nella quale l’assicurato ha svolto l’attività tutelata nel corso dell’anno oggetto della denuncia e, in caso di lavorazioni effettuate in più unità produttive nel corso dello stesso anno, il codice del comune della località in cui è stata svolta in modo prevalente l’attività assicurata</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the code of the municipality (for example for Rome H501) of the location in which the insured person carried out the protected activity during the year covered by the report and, in the case of work carried out in multiple production units during the same year, the code of the municipality of the location in which the insured activity was mainly carried out</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice comune svolgimento attivitÃ  lavorativa</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">common code for carrying out work activities</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceDestinatarioPrestazioneInFormaDiCapitaleLavoratoreAutonomo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la natura del soggetto iscritto al fondo. In caso di erogazione di prestazioni in forma di capitale corrisposte a lavoratori autonomi o imprenditori individuali o ai loro eredi, non deve risultare compilato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the nature of the person registered with the fund. In the case of provision of capital benefits paid to self-employed workers or individual entrepreneurs or their heirs, this does not need to be filled in</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice destinatario prestazione in forma di capitale lavoratore autonomo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">recipient code benefit in the form of capital self-employed worker</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceDetrazioneOperataDetassazioneTFS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetassazioneTFS"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice relativo alla riduzione operata relativa alla detazzazione sul TFS</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the code relating to the reduction made in relation to the de-taxation on the TFS</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice detrazione operata detassazione TFS</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">deduction code operated TFS tax relief</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceDiIdentificazioneFiscaleEstero">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercipientiEsteri"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indicail codice di identificazione fiscale rilasciato dall’Autorità fiscale del paese di residenza, in mancanza, un codice identificativo rilasciato da un’Autorità amministrativa del paese di residenza;</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the tax identification code issued by the tax authority of the country of residence, or, in its absence, an identification code issued by an administrative authority of the country of residence;</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice di identificazione fiscale estero</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">foreign tax identification code</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleAltroSoggetto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en"> Tax code of each substitute who paid the income</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale di ciascun sostituto che ha erogato i redditi </rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale altro soggetto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code of another subject</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleAltroSoggettoSpesaRimborsata">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RimborsiDiBeniEServiziNonSoggettiATassazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice fiscale del soggetto, diverso dal dipendente, al quale si riferisce la spesa rimborsata. Se il rimborso è relativo ai contributi previdenziali e assistenziali versati per gli addetti all’assistenza personale dei familiari anziani o non autosufficienti (Codice onere deducibile compilato), va indicato il codice fiscale del datore di lavoro comunicato all’Inps, se diverso dal dipendente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate the tax code of the person, other than the employee, to whom the reimbursed expense refers. If the reimbursement is related to social security and welfare contributions paid for personal care workers for elderly or non-self-sufficient family members (Deductible burden code filled in), the employer's tax code communicated to INPS must be indicated, if different from the employee's</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale altro soggetto spesa rimborsata</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code other subject reimbursed expense</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleAltroSostitutoDiImpostaRimborsoBeniEServizi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RimborsiDiBeniEServiziNonSoggettiATassazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale del precedente sostituto d’imposta che ha proceduto al rimborso</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the previous tax substitute who proceeded with the refund</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale altro sostituto di imposta rimborso beni e servizi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code other tax substitute refund of goods and services</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleAmministratoreDiAppartenenzaDipendente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice fiscale dell’Amministrazione di Appartenenza del dipendente per i contributi dovuti e/o versati o dell’Amministrazione/Azienda che eroga direttamente delle somme che sono attratte ai fini previdenziali nell’alveo dei redditi di lavoro dipendente e quindi soggette al versamento dei contributi alla Gestione Pubblica, pur non avendo instaurato un rapporto di lavoro dipendente con il lavoratore</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the tax code of the Administration to which the employee belongs for the contributions due and/or paid or of the Administration/Company that directly pays sums that are attracted for social security purposes in the income from employment and therefore subject to the payment of contributions to the Public Management, even if it has not established an employment relationship with the worker</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Fiscal code of the administrator of the employee's affiliation</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale amministratore di appartenenza dipendente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleAmministrazioneOAzienda">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinati"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Administration/Company Tax Code</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale Amministrazione/azienda</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Tax code of administration or company</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale amministrazione o azienda</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleAmministrazioneVersante">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataMagistratiOnorariConfermatiNonEsclusivisti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice fiscale dell’amministrazione che ha versato la contribuzione nel caso in cui sia soggetto diverso dal soggetto indicato nella denuncia Uniemens</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate the tax code of the administration that paid the contribution in the event that it is a different entity from the entity indicated in the Uniemens report</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale amministrazione versante</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code of the paying administration</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleAventeDiritto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale degli aventi diritto o eredi presente nella comunicazione relativa alla certificazione intestata al dipendente deceduto, in relazione al TFR o alle altre indennità erogate agli aventi diritto o eredi indicata dal sostituto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the beneficiaries or heirs present in the communication relating to the certification in the name of the deceased employee, in relation to the TFR or other benefits paid to the beneficiaries or heirs indicated by the substitute</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale avente diritto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code entitled</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleDatoreDiLavoroErogatoreTFRMaturatoInPeriodoPrecedente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPressoFondoDiTesoreria"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale del datore di lavoro che ha erogato il TFR maturato fino al 31/12/2006</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the employer who paid the TFR accrued up to 12/31/2006</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Tax code of the employer providing TFR accrued in the previous period</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale datore di lavoro erogatore TFR maturato in periodo precedente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleDebitorePrincipale">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeLiquidatePignoramentoPressoTerzi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale del debitore principale</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the principal debtor</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale debitore principale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">principal debtor tax code</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleDelFamiliareACarico">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ContributoPrevidenzaComplementarePerFamiliariACarico"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale di ciascun familiare a carico per il quale sono stati effettuati versamenti di premi e contributi</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of each dependent family member for whom premium and contribution payments have been made</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Tax code of the dependent family member</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale del familiare a carico</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleDipendenteDeceduto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale del dipendente deceduto. Il sostituto deve invece rilasciare all’erede distinte certificazioni in caso di erogazione di quote di TFR provenienti da più de cuius ovvero in caso di erogazione di somme di spettanza del de cuius e di somme spettanti all’erede in qualità di lavoratore. In particolare nella comunicazione relativa alla certificazione intestata a ciascun erede</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the deceased employee. The substitute must instead issue the heir separate certifications in the event of payment of TFR quotas from more than one de cuius or in the event of payment of sums due to the de cuius and sums due to the heir as a worker. In particular, in the communication relating to the certification in the name of each heir</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale dipendente deceduto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">deceased employee tax code</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleEnteOCassaAventeFiniAssistenziali">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/OnereDeducibile"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale dell’ente o cassa avente fine assistenziale ai quali il sostituto e/o il sostituito ha versato contributi per assistenza sanitaria</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the institution or fund with welfare purposes to which the substitute and/or the replaced person has paid contributions for healthcare assistance</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale ente o cassa avente fini assistenziali</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code of the institution or fund having welfare purposes</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleEntePrevidenziale">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiAltriEnti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice fiscale dell’Ente previdenziale</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate the tax code of the social security institution</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale ente previdenziale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code social security institution</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleFamiliareACarico">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FamiliareACarico"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale del familiare a carico</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of dependent family member</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale familiare a carico</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">dependent family tax code</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleIdentificativoDelFondo">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrevidenzaComplementare"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale del fondo ovvero dei fondi presso i quali è stata effettuata la contribuzione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the fund or funds to which the contribution was made</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale identificativo del fondo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code identifying the fund</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleIncaricato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ImpegnoAllaPrestazioneTelematica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale dell'incaricato (intermediari e società del gruppo) che presenta la comunicazione in via telematica</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the person in charge (intermediaries and group companies) who submits the communication electronically</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Tax code of the person in charge</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale incaricato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleIntermediarioIncaricato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneBIndirizzoTelematicoIntermediarioIncaricato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale dell’intermediario incaricato dal sostituto d’imposta come delegato per la ricezione dei modelli 730-4 resi disponibili dall’Agenzia delle Entrate</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the intermediary appointed by the tax substitute as delegate for receiving the 730-4 forms made available by the Revenue Agency</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Tax code of the intermediary in charge</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale intermediario incaricato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscalePercettoreSomme">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercettoreSomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale del contribuente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Taxpayer's tax code</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale percettore somme</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code of the recipient of the sums</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleRappresentanteFirmatario">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RappresentanteFirmatarioDellaComunicazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice Fiscale del rappresentante firmatario</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the signatory representative</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Tax code of the signatory representative</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale rappresentante firmatario</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleRappresentate">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafeRappresentante"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale del rappresentante</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the representative</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale rappresentate</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code represented</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSocietaEnteDichiarante">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RappresentanteFirmatarioDellaComunicazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale della società o ente dichiarante nel caso in cui chi presenta la dichiarazione sia un soggetto diverso da persona fisica, o il codice fiscale e i dati anagrafici del rappresentante della società o ente dichiarante</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the declaring company or entity in the event that the person submitting the declaration is not a natural person, or the tax code and personal details of the representative of the declaring company or entity</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Tax code of the company or declaring body</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale societÃ  o ente dichiarante</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale società o ente dichiarante</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSoggettoConguaglio">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale dei soggetti che hanno trasmesso i dati per le operazioni di conguaglio previdenziale ai fini della maggiorazione dell’1% sulla parte di retribuzione eccedente la prima fascia pensionabile e/o sulla maggiorazione del 18% per la sola gestione CTPS (V1, causale 7 CMU 2)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the subjects who have transmitted the data for the social security adjustment operations for the purpose of the 1% increase on the part of the salary exceeding the first pensionable bracket and/or on the 18% increase for the CTPS management only (V1, reason 7 CMU 2)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale soggetto conguaglio</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code subject to adjustment</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSoggettoDenuncia">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice fiscale del sostituto d’imposta/datore di lavoro a cui l’Amministrazione obbligata al versamento dei contributi ha comunicato i dati previdenziali per elaborare le denunce contributive mensili. Si precisa che nei casi di comando, distacco o altra posizione per la quale l’Amministrazione di destinazione che paga direttamente le retribuzioni accessorie, versa i contributi e comunica all’Amministrazione di provenienza del dipendente i dati da indicare nella denuncia, deve essere indicato il codice fiscale dell’Amministrazione di provenienza del dipendente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the tax code of the tax substitute/employer to whom the Administration obliged to pay contributions has communicated the social security data to process the monthly contribution reports. It is specified that in cases of command, detachment or other position for which the Administration of destination that directly pays the additional wages, pays the contributions and communicates to the Administration of origin of the employee the data to be indicated in the report, the tax code of the Administration of origin of the employee must be indicated</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Tax code subject to complaint</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale soggetto denuncia</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSoggettoEroganteRedditoLavoroAutonomo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggettiLavoroAutonomo"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice fiscale del soggetto che ha corrisposto il reddito. Qualora vi siano redditi corrisposti da più soggetti, devono essere utilizzati più righi esponendo i dati relativi a ciascun sostituto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the tax code of the person who paid the income. If there is income paid by more than one person, more lines must be used, showing the data relating to each substitute</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale soggetto erogante reddito lavoro autonomo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code of the person providing income from self-employment</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSoggettoTerzoDenuncia">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice fiscale dei soggetti terzi che hanno trasmesso i dati che sono stati inseriti nelle denunce contributive mensili del soggetto che rilascia la certificazione. I soggetti terzi sono i sostituti d’imposta che erogano delle somme ai lavoratori, effettuano le trattenute contributive per lavoro dipendente e trasmettono i dati all’Amministrazione di appartenenza del dipendente affinché quest’ultima li inserisca nella propria denuncia mensile</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the tax code of the third parties who transmitted the data that were included in the monthly contribution reports of the entity issuing the certification. The third parties are the tax substitutes who pay sums to workers, carry out the contribution withholdings for dependent work and transmit the data to the Administration to which the employee belongs so that the latter can include them in their monthly report</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale soggetto terzo denuncia</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code third party complaint</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSostitutoCompensoAnniPrecedenti">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoRelativoAdAnniPrecedenti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale del precedente sostituto che ha erogato gli emolumenti arretrati nelle ipotesi di operazioni straordinarie comportanti il passaggio di dipendenti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the previous substitute who paid the outstanding emoluments in the event of extraordinary transactions involving the transfer of employees</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale sostituto compenso anni precedenti</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code substitute compensation previous years</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSostitutoDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafeSostitutoDiImposta"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SostitutoDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice Fiscale del sostituto d'imposta (non deve essere indicato il numero di partita IVA)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the tax substitute (the VAT number does not need to be indicated)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale sostituto d'imposta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code withholding agent</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSostitutoDiImpostaEstinto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CasiParticolariOperazioniStraordinarie"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale sostituto di imposta estinto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSostitutoDiImpostaManceErogateDaAltriSoggetti">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ManceErogateDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice fiscale del precedente sostituto che ha corrisposto le mance</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate the tax code of the previous substitute who paid the tips</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale sostituto di imposta mance erogate da altri soggetti</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code substitute for tips paid by other subjects</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSostitutoDiImpostaPremiDiRisultatoAltriSoggetti">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PremiDiRisultatoErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice fiscale del precedente sostituto che ha corrisposto il reddito</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate the tax code of the previous substitute who paid the income</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale sostituto di imposta premi di risultato altri soggetti</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code withholding tax performance bonuses other subjects</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSostitutoErogatoreIndennitaEquipollente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/IndennitaEquipollentiEdAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale del sostituto che ha erogato l’indennità equipollente principale nella sola ipotesi che le altre indennità e somme connesse alla cessazione del rapporto di lavoro evidenziate nell'ammontare complessivo delle altre indennità e somme corrisposte nel 2023, riferite all’indennità equipollente principale, siano state erogate da un sostituto d’imposta diverso da quello che ha erogato l’indennità equipollente principale</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the substitute who paid the main equivalent allowance in the sole case that the other allowances and sums connected to the termination of the employment relationship highlighted in the total amount of other allowances and sums paid in 2023, referring to the main equivalent allowance, were paid by a tax substitute other than the one who paid the main equivalent allowance</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale sostituto erogatore indennitÃ  equipollente</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code substitute provider of equivalent allowance</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSostitutoErogatoreTFR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice fiscale del sostituto che ha erogato il TFR nella sola ipotesi che le altre indennità e somme connesse alla cessazione del rapporto di lavoro e/o l’incentivo all’esodo agevolato evidenziati nel campo &quot;Ammontare erogato anno corrente&quot; siano stati erogati da un sostituto d’imposta diverso da quello che ha erogato il TFR</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate the tax code of the substitute who paid the TFR in the sole case that the other allowances and sums connected to the termination of the employment relationship and/or the incentive for facilitated early retirement highlighted in the &quot;Amount paid current year&quot; field were paid by a tax substitute other than the one who paid the TFR</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale sostituto erogatore TFR</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code substitute TFR provider</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSostitutoErogatoreTFRInFondo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale del sostituto d’imposta che ha erogato il TFR. Tale dato rileva, per i “vecchi iscritti a vecchi fondi”, ai fini della individuazione della aliquota di tassazione applicabile alle prestazioni ad essi erogate (aliquota del TFR); per i “nuovi iscritti”, ai fini del corretto riconoscimento delle riduzioni (in proporzione della quota di TFR destinato al fondo). Il presente campo non deve essere compilato per le prestazioni erogate a lavoratori autonomi, imprenditori individuali o loro eredi</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the tax substitute who paid the TFR. This data is relevant for &quot;old members of old funds&quot; for the purpose of identifying the tax rate applicable to the benefits paid to them (TFR rate); for &quot; new members”, for the purposes of correct recognition of reductions (in proportion to the TFR quota allocated to the fund). This field must not be filled in for benefits paid to self-employed workers, individual entrepreneurs or their heirs</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale sostituto erogatore TFR in fondo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code of substitute TFR payer at the bottom</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSostitutoEstintoIndennitaDiEsproprio">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale del sostituto estinto, nell’ipotesi in cui la certificazione (sezione indennità di esproprio) è stata rilasciata da quest’ultimo, nel caso di operazioni straordinarie con estinzione del sostituto d’imposta e con prosecuzione dell’attività da parte di altro sostituto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the extinguished substitute, in the event that the certification (expropriation compensation section) was issued by the latter, in the case of extraordinary operations with extinction of the tax substitute and with continuation of the activity by another substitute</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale sostituto estinto indennitÃ  di esproprio</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale sostituto estinto indennità di esproprio</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code substitute extinguished expropriation compensation</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSostitutoEstintoLavoroAutonomoERedditiDiversi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale del sostituto estinto, nell’ipotesi in cui la certificazione (sezione relativa al lavoro autonomo e ai redditi diversi) è stata rilasciata da quest’ultimo, nel caso di operazioni straordinarie con estinzione del sostituto d’imposta e con prosecuzione dell’attività da parte di altro sostituto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the extinguished substitute, in the event that the certification (section relating to self-employment and other income) was issued by the latter, in the case of extraordinary operations with extinction of the tax substitute and with continuation of the activity by another substitute</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale sostituto estinto lavoro autonomo e redditi diversi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code substitute extinguished self-employment and various incomes</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSostitutoEstintoPignoramentoPressoTerzi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale del sostituto estinto, nell’ipotesi in cui la certificazione (sezione pignoramento presso terzi) è stata rilasciata da quest’ultimo, nel caso di operazioni straordinarie con estinzione del sostituto d’imposta e con prosecuzione dell’attività da parte di altro sostituto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the extinguished substitute, in the event that the certification (third party seizure section) was issued by the latter, in the case of extraordinary operations with extinction of the tax substitute and with continuation of the activity by another substitute</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale sostituto estinto pignoramento presso terzi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code substitute extinguished third party seizure</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSostitutoOperazioniStraordinarie">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRelativiAlRapportoDiLavoro"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale del sostituto d’imposta cedente che abbia erogato il trattamento di fine rapporto, compresi acconti e anticipazioni nelle ipotesi di operazioni straordinarie comportanti il passaggio di dipendenti senza interruzione del rapporto di lavoro</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the transferor withholding agent who paid the severance pay, including advances and deposits in the event of extraordinary transactions involving the transfer of employees without interruption of the employment relationship</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale sostituto operazioni straordinarie</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code substitute extraordinary operations</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSostitutoRedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">codice fiscale del precedente sostituto che ha corrisposto il reddito nelle ipotesi di operazioni straordinarie comportanti il passaggio di dipendenti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">tax code of the previous substitute who paid the income in the event of extraordinary transactions involving the transfer of employees</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale sostituto reddito assoggettato a ritenuta a titolo di imposta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code substitute income subject to withholding tax</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSostitutoSubentrante">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafeSostitutoDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale del sostituto che ha effettuato la sostituzione e/o l’annullamento di una CU precedentemente inviata</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the substitute who carried out the replacement and/or cancellation of a previously sent CU</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Substitute tax code for incoming employee</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale sostituto subentrante</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSostitutoTrattamentoIntegrativo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoIntegrativo"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale del sostituto per il trattamento integrativo</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the substitute for the supplementary treatment</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale sostituto trattamento integrativo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax code substitute supplementary treatment</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceGestione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/Gestione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice delle gestioni ex INPDAP</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the code of the former INPDAP managements</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice gestione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">management code</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceIdentificativoCertificazioneUnica">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneUnicaOrdinaria"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice identificativo certificazione unica</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceLimiteSommeErogatePerPremiDiRisultato">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PremiDiRisultatoErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeErogatePerPremiDiRisultato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la casistica relativa al limite previsto per i premi di risultato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the cases relating to the limit established for performance bonuses</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice limite somme erogate per premi di risultato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">limit code for amounts paid for performance bonuses</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceMatricolaINPSAziendaDatoreDiLavoro">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinati"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il numero di matricola attribuito dall’INPS al datore di lavoro</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the registration number assigned by INPS to the employer</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">INPS registration code company employer</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice matricola INPS azienda datore di lavoro</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceOnereDeducibile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/OnereDeducibile"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Code relating to the deductible charge</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice relativo all’onere deducibile</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice onere deducibile</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">deductible burden code</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceOnereDeducibileRimborsato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RimborsiDiBeniEServiziNonSoggettiATassazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice 3 se il rimborso è relativo ai contributi previdenziali e assistenziali versati per gli addetti all’assistenza personale dei familiari anziani o non autosufficienti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate code 3 if the reimbursement is related to social security and welfare contributions paid for personal care workers of elderly or non-self-sufficient family members</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice onere deducibile rimborsato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">deductible charge code refunded</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceOnereDetraibile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/OneriDetraibili"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Code relating to the deductible charge, for which the deduction from the gross tax is due in the amount of 19%, 26%, 30%, 35% and 90%</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice relativo all’onere detraibile, per il quale spetta la detrazione dall’imposta lorda nella misura del 19%, del 26% del 30%, del 35% e del 90%</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice onere detraibile</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">deductible burden code</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceOnereDetraibileRimborsato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RimborsiDiBeniEServiziNonSoggettiATassazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice relativo all’onere detraibile rimborsato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the code relating to the deductible charge refunded</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice onere detraibile rimborsato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">deductible charge code refunded</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceParticolareTipologiaReddituale">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ParticolariTipologieReddituali"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice relativo ad un elenco dettagliato di particolari redditi che non ha nessuna implicazione sui criteri di tassazione delle somme erogate e l’indicazione è prevista esclusivamente nella certificazione unica ordinaria</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the code relating to a detailed list of particular incomes which has no implications on the taxation criteria of the sums paid and the indication is provided exclusively in the ordinary single certification</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">codeParticularTypeIncome</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codiceParticolareTipologiaReddituale</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceProgressivoAzienda">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il numero Progressivo Azienda assegnato dalla Gestione Pubblica</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the progressive company number assigned by the Public Management</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice progressivo azienda</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">progressive company code</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceQualificaLavoratoreUlterioriCategorie">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiAssicurativiINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Code of membership of the worker to one of the &quot;Additional categories&quot;</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice di appartenenza del lavoratore ad una delle “Ulteriori categorie”</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice qualifica lavoratore ulteriori categorie</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">worker qualification code additional categories</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceRedditoEsente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoEsente"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice reddito esente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate the exempt income code</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice reddito esente</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">exempt income code</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceRedditoEsenteSecondario">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoEsente"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice reddito esente secondario</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate the secondary exempt income code</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice reddito esente secondario</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">secondary exempt income code</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceRegioneAddizionaleRegionale">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AddizionaleRegionale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice regione desunto dal corrispondente rigo del modello 730/4</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the region code taken from the corresponding line of the 730/4 form</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">additional regional region code</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice regione addizionale regionale</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceSedeEntratelIntermediarioIncaricato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneBIndirizzoTelematicoIntermediarioIncaricato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il “codice sede Entratel“ dell’intermediario incaricato dal sostituto d’imposta</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the “Entratel office code” of the intermediary appointed by the tax substitute</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">branch code of the intermediary in charge of the revenue office</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice sede entratel intermediario incaricato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceSedeEntratelUtenteAbilitato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneAIndirizzoTelematicoSostituto"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">If checked, it indicates that the substitute is an Entratel user. The substitute requires that the data relating to the 730-4 forms of their employees (pensioners, holders of income assimilated to that of dependent work for which the submission of the 730 form is possible) be made available on their telematic account.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Se barrata indica che il sostituto è un utente Entratel. Il sostituto richiede che i dati relativi ai modelli 730-4 dei propri dipendenti (pensionati, titolari dei redditi assimilati a quello di lavoro dipendente per i quali è possibile la presentazione del modello 730) siano resi disponibili presso la propria utenza telematica</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">branch code income enabled user</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice sede entratel utente abilitato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceSedeSostitutoDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafeSostitutoDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice sede operativa che è attribuito liberamente dal sostituto d’imposta allo _x000D_scopo di distinguere i dipendenti di sedi o di qualifiche diverse  al momento della _x000D_compilazione del CUD rilasciato ai propri dipendenti, mediante una tripletta _x000D_numerica che deve essere compresa tra i valori “001” e “999”. Se il sostituto _x000D_d’imposta ha una sola sede operativa o non ha compilato il campo “sede _x000D_operativa” del CUD nella comunicazione deve necessariamente indicare il codice _x000D_“000”.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the operational headquarters code that is freely assigned by the tax substitute for the purpose of distinguishing employees of different locations or qualifications when completing the CUD issued to their employees, using a numeric triplet that must be between the values &quot;001&quot; and &quot;999&quot;. If the tax substitute has only one operational headquarters or has not filled in the &quot;operational headquarters&quot; field of the CUD, the communication must necessarily indicate the code &quot;000&quot;.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice sede sostituto d'imposta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax substitute office code</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceStatoEstero">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercipientiEsteri"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice dello Stato estero di residenza</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Foreign country code of residence</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice stato estero</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">foreign state code</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceStatoEsteroDetrazioniECrediti">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetrazioniECrediti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Codice dello Stato estero</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Foreign State Code</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice stato estero detrazioni e crediti</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">foreign state code deductions and credits</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceTipoRapporto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataMagistratiOnorariConfermatiNonEsclusivisti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinati"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinatiSportiviDilettantisticiEFigureAssimilate"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice “tipo rapporto”</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate the “report type” code</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice tipo rapporto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">report type code</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceTipologiaRedditualeLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TipologiaRedditualeLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe indica la causale che individua la tipologia di reddito erogato relativamente ai i redditi che vengono dichiarati dal percettore nel modello 730 e degli altri redditi che vengono dichiarati con il modello Redditi. Le tipologie reddituali sono divise in due elenchi: il primo elenco riguarda le tipologie reddituali che possono essere indicate nel modello 730; il secondo elenco tiene conto delle tipologie reddituali che possono essere dichiarate soltanto con il modello REDDITI Persone Fisiche dell'anno in corso</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class indicates the reason that identifies the type of income paid in relation to the income that is declared by the recipient in the 730 form and other income that is declared with the Income form. The income types are divided into two lists: the first list concerns the income types that can be indicated in the 730 form; the second list takes into account the income types that can be declared only with the REDDITI Persone Fisiche form of the current year</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Income type code self-employed commissions and other income</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice tipologia reddituale lavoro autonomo proviggioni e redditi diversi</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceTitoloErogazioneAltreIndennitaIndennitaEquipollente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/IndennitaEquipollentiEdAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il titolo dell’erogazione delle altre indennità e somme relativo all’ammontare netto complessivo delle altre indennità e somme corrisposte nel 2023, riferite all’indennità equipollente principale</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the title of the payment of other allowances and sums relating to the overall net amount of other allowances and sums paid in 2023, relating to the main equivalent allowance</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">code title provision other benefits equivalent benefit</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice titolo erogazione altre indennitÃ  indennitÃ  equipollente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceTitoloErogazioneAltreIndennitaPostSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPostSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il titolo dell’erogazione delle somme relative l'ammontare erogato nell'anno corrente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the title of the disbursement of the sums relating to the amount disbursed in the current year</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">code title provision other benefits post system deduction</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice titolo erogazione altre indennitÃ  post sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceTitoloErogazioneAltreIndennitaPreSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il titolo dell’erogazione delle altre indennità e somme dell'ammontare dell'anno in corso</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the title of the disbursement of other allowances and sums of the amount of the current year</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">code title provision other benefits pre-deduction system</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice titolo erogazione altre indennitÃ  pre sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceTitoloErogazioneIndennitaEquipollente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/IndennitaEquipollentiEdAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indicail titolo dell’erogazione della indennità equipollenti relativo all’ammontare dell’indennità equipollente, erogato a qualunque titolo nel 2023, al netto della somma corrispondente al rapporto fra l’aliquota del contributo posto a carico del lavoratore e quella complessiva del contributo stesso versato all’ente, cassa o fondo di previdenza</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the title of the payment of the equivalent allowance relating to the amount of the equivalent allowance, paid for any reason in 2023, net of the sum corresponding to the ratio between the rate of the contribution charged to the worker and the overall rate of the contribution itself paid to the institution, fund or pension fund</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">code title payment of equivalent allowance</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice titolo erogazione indennitÃ  equipollente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceTitoloErogazionePrestazioneInFormaDiCapitalePostSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePostSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la codifica del titolo dell’erogazione della somma, nel caso di erogazione definitiva, dell'ammontare corrisposto nel 2023 riferibile all’importo maturato dal 1° gennaio 2001 al 31 dicembre 2006 ovvero alla data di accesso alla prestazione in caso di “vecchi iscritti ai vecchi fondi” che non hanno optato per il regime di cui all’articolo 11 del D.Lgs. 252 del 5 dicembre 2005, e nel caso di anticipazione, delll’ammontare corrisposto nel 2023, riferibile all’importo maturato a decorrere dal 1° gennaio 2001 al 31 dicembre 2006, al netto dei soli contributi e premi non dedotti proporzionalmente riferibili</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the coding of the title of the disbursement of the sum, in the case of definitive disbursement, of the amount paid in 2023 referring to the amount accrued from 1 January 2001 to 31 December 2006 or to the date of access to the benefit in the case of &quot;old members of the old funds&quot; who have not opted for the regime referred to in Article 11 of Legislative Decree 252 of 5 December 2005, and in the case of advance payment, of the amount paid in 2023, referring to the amount accrued from 1 January 2001 to 31 December 2006, net of only the contributions and premiums not deducted proportionally referable</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">code title provision of benefit in the form of capital post deduction system</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice titolo erogazione prestazione in forma di capitale post sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceTitoloErogazionePrestazioneInFormaDiCapitalePreSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la codifica del titolo dell’erogazione delle somme relative all'ammontare erogato nell'anno in corso</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the coding of the title of the disbursement of the sums relating to the amount disbursed in the current year</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">code title provision of benefit in the form of capital pre-deduction system</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice titolo erogazione prestazione in forma di capitale pre sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceTitoloErogazioneTFR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il titolo dell’erogazione della somma del TFR erogato nell'anno in corso</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the title of the disbursement of the TFR sum paid in the current year</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR payment title code</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice titolo erogazione TFR</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceTrattamentoIntegrativo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoIntegrativo"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la casistica relativa al riconoscimento del trattamento integrativo da parte del sostituto d'imposta. Si precisa che la presente sezione va compilata in caso di erogazione di redditi di cui agli articoli 49 del Tuir, con esclusione di quelli indicati nel comma 2, lettera a) e 50 comma 1, lettere a), b), c), c-bis, d), h-bis e l) del Tuir</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the cases relating to the recognition of the supplementary treatment by the withholding agent. It is specified that this section must be completed in the case of disbursement of income referred to in articles 49 of the TUIR, with the exclusion of those indicated in paragraph 2, letter a) and 50 paragraph 1, letters a), b), c), c). -bis, d), h-bis and l) of the Tuir</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Supplementary treatment code</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">codice trattamento integrativo</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/cognomeDenominazionePercettoreSomme">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercettoreSomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Cognome o ragione sociale del contribuente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Surname or company name of the taxpayer</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">cognome o denominazione percettore somme</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">surname or name of the person receiving the sums</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/cognomeDenominazioneSostitutoDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafeSostitutoDiImposta"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SostitutoDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Cognome o ragione sociale del sostituto d'imposta. Le pubbliche amministrazioni devono indicare la denominazione con la quale sono contraddistinte dalle disposizioni che le regolano.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Surname or company name of the tax substitute. Public administrations must indicate the name by which they are distinguished by the provisions that regulate them.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Surname or name of tax substitute</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">cognome o denominazione sostituto d'imposta</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/cognomeRappresentanteFirmatario">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RappresentanteFirmatarioDellaComunicazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Cognome del rappresentante firmatario</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Surname of the signatory representative</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Surname of the representative signatory</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">cognome rappresentante firmatario</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/compensoErogatoCompartoSicurezza">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneCompartoSicurezza"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare del trattamento economico accessorio erogato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the additional financial treatment paid</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">compensation paid to the security sector</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">compenso erogato comparto sicurezza</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/comune">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DomicilioFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Comune di domicilio</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Municipality of residence</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">common</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">comune</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/comuneInteressiPerIncapienzaORettifica">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/InteressiPerIncapienzaORettifica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo degli interessi complessivamente trattenuti per incapienza della retribuzione e/o per rettifica, per il dichiarante e per il coniuge, versati al Comune</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of interest withheld overall for insufficient salary and/or for correction, for the declarant and for the spouse, paid to the Municipality</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">common interests for insufficiency or rectification</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">comune interessi per incapienza o rettifica</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/comuneInteressiPerRateazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/InteressiPerRateazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo degli interessi complessivamente trattenuti per rateazione, per il dichiarante e per il coniuge, versati al Comune</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total amount of interest withheld per installment, for the declarant and for the spouse, paid to the Municipality</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">common interest for installment</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">comune interessi per rateazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/comuneLocazioneImmobile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Comune relativo all’indirizzo dell’immobile in locazione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Municipality relative to the address of the property for rent</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">common property rental</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">comune locazione immobile</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/comuneOStatoEsteroDiNascita">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercettoreSomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Comune o stato estero di nascita del contribuente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Municipality or foreign state of birth of the taxpayer</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">comune o stato estero di nascita</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">municipality or foreign state of birth</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/comuneSostitutoDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafeSostitutoDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Comune del sostituto d'imposta della propria sede</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Municipality of the tax substitute of your headquarters</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">common withholding agent</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">comune sostituto d'imposta</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/confermaDatoreDiLavoroErogazioneTFRDaFondoDiTesoreria">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPressoFondoDiTesoreria"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica, nel caso risulta barrato dal datore di lavoro, l'ipotesi di erogazione del TFR maturato dal 1/1/2007 da parte del Fondo di Tesoreria istituito presso l’INPS (art. 2, comma 4, D.M. 30 gennaio 2007)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates, if the box is crossed out by the employer, the possibility of payment of the TFR accrued from 1/1/2007 by the Treasury Fund established at INPS (art. 2, paragraph 4, Ministerial Decree 30 January 2007)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">conferma datore di lavoro erogazione TFR da fondo di tesoreria</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">employer confirms TFR payment from treasury fund</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/confermaINPSErogazioneTFRDaFondoDiTesoreria">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPressoFondoDiTesoreria"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica se barrato, esclusivamente dall’INPS, il caso di erogazione del TFR maturato dall’1/1/2007 dal Fondo di Tesoreria</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates if crossed out, exclusively by INPS, the case of disbursement of the TFR accrued from 1/1/2007 by the Treasury Fund</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">INPS confirmation of TFR payment from treasury fund</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">conferma INPS erogazione TFR da fondo di tesoreria</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/contributiPrevidenzaComplementareDedottiDaiRedditi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrevidenzaComplementare"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo dei contributi e premi versato dal lavoratore e dal datore di lavoro alle forme pensionistiche complementari</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of contributions and premiums paid by the worker and the employer to supplementary pension schemes</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Supplementary pension contributions deducted from income</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">contributi previdenza complementare dedotti dai redditi</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/contributiPrevidenzaComplementareNonDedottiDaiRedditi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrevidenzaComplementare"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo dei contributi e premi non dedotto dai Redditi di lavoro dipendente e assimilati con contratto a tempo indeterminato, Redditi di lavoro dipendente e assimilati con contratto a tempo determinato, Redditi di pensione, Altri redditi assimilati, Assegni periodici corrisposti dal coniuge, ad esempio perché eccedente il limite previsto dall’art. 10, comma 1, lett. e-bis), del TUIR, così come modificato dall’art. 16, comma 1, lett. a) del D.Lgs. n.114/2022</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of contributions and premiums not deducted from Income from employment and similar with a permanent contract, Income from employment and similar with a fixed-term contract, Pension income, Other similar income, Periodic allowances paid by the spouse, for example because it exceeds the limit set by art. 10, paragraph 1, letter e-bis), of the TUIR, as amended by art. 16, paragraph 1, letter a) of Legislative Decree no. 114/2022</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Supplementary pension contributions not deductible from income</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">contributi previdenza complementare non dedotti dai redditi</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/contributoDiAssistenzaSanitaria">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/BenefitRelativiAdAnniPrecedenti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of contributions paid to institutions and funds with welfare purposes</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo dei contributi versati agli enti e casse aventi fine assistenziali</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">contributo di assistenza sanitaria</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">health care contribution</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/creditoDiImpostaAPERimborsato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CreditoDiImpostaAPE"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Ammontare del credito rimborsato dal sostituto in quanto eccedente l’imposta lorda</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of credit refunded by the substitute as it exceeds the gross tax</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">APE tax credit refunded</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">credito di imposta APE rimborsato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/creditoDiImpostaAPEUtilizzato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CreditoDiImpostaAPE"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Ammontare del credito usufruito che ha trovato capienza nell’ammontare dell’imposta lorda al netto delle detrazioni e del credito d’imposta per le imposte pagate all’estero eventualmente riconosciuto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of credit used which has found capacity in the amount of gross tax net of deductions and tax credit for taxes paid abroad possibly recognized</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">APE tax credit used</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">credito di imposta APE utilizzato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/creditoDiImpostaPerImpostePagateEstero">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetrazioniECrediti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il credito d’imposta eventualmente riconosciuto in occasione delle operazioni di conguaglio per le imposte pagate all’estero a titolo definitivo</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the tax credit eventually recognized during the balancing operations for taxes definitively paid abroad</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">credito d'imposta per imposte pagate all'estero</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax credit for taxes paid abroad</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/creditoNonRiconosciutoPerCanoniDiLocazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetrazioniECrediti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of deductions referred to in paragraph 1-sexies of art. 16 of the TUIR not recognized by the substitute. Please note that in the event of completing this point, the tax substitute must specify in the annotations (BI code) that if the taxpayer has no other income other than that certified by the tax substitute, he/she can request in the tax return the reimbursement of the unused deduction</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo delle detrazioni di cui al comma 1-sexies dell’art. 16 del TUIR non riconosciuto dal sostituto. Si fa presente che in caso di compilazione del presente punto, il sostituto d’imposta deve precisare nelle annotazioni (cod. BI) che qualora il contribuente non abbia altri redditi oltre quelli certificati dal sostituto d’imposta può chiedere nella dichiarazione dei redditi il rimborso della detrazione non fruita</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Unrecognized credit for rental fees</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">credito non riconosciuto per canoni di locazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/creditoPerCanoniDiLocazioneRecuperato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetrazioniECrediti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Ammontare del credito recuperato nel caso in cui in sede di conguaglio si debba procedere al recupero del credito per canoni di locazione precedentemente riconosciuto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of credit recovered in the event that during the adjustment it is necessary to proceed with the recovery of the credit for rental fees previously recognized</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Recovered rental credit</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">credito per canoni di locazione recuperato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/creditoRiconosciutoPerCanoniDiLocazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetrazioniECrediti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of deductions recognized by the tax substitute referred to in paragraph 1-sexies of art. 16 of the TUIR that has not found capacity from the reduced gross tax, in the order of the deductions referred to in art. 12 and 13 of the TUIR. It is specified that this amount must be indicated net of any amount recovered when carrying out the balancing operations</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo delle detrazioni riconosciute dal sostituto d’imposta di cui al comma 1-sexies dell’art. 16 del TUIR che non ha trovato capienza dall’imposta lorda diminuita, nell’ordine delle detrazioni di cui agli artt. 12 e 13 del TUIR. Si precisa che tale ammontare deve essere indicato al netto di quanto eventualmente recuperato in sede di effettuazione delle operazioni di conguaglio</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">credit recognized for rental fees</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">credito riconosciuto per canoni di locazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataCessazionePeriodoBeneficioRenditaAnticipata">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PeriodoBeneficioRenditaAnticipata"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la la data di cessazione del periodo per il quale il percettore ha beneficiato della rendita anticipata</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the date of termination of the period for which the recipient has benefited from the advance pension</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">data cessazione periodo beneficio rendita anticipata</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">termination date of the early retirement benefit period</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataCessazioneRapportoDiLavoro">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Data di cessazione del rapporto di lavoro</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Date of termination of employment relationship</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">data cessazione rapporto di lavoro</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">employment termination date</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataCessazioneRapportoDiLavoroTFR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRelativiAlRapportoDiLavoro"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la data di cessazione del rapporto di lavoro o quella di cessazione dall’iscrizione al fondo pensione. In caso di anticipazione indica la data della richiesta dell’anticipazione, o, in alternativa, il 31/12/2022 (data prescelta per il calcolo del reddito di riferimento ai fini della tassazione). Nel caso in cui la prestazione pensionistica in forma di capitale sia erogata a seguito di capitalizzazione della posizione pensionistica periodica (c.d. “capitalizzazione di pensione”), indica la data in cui è sorto il diritto alla percezione una tantum della somma</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the date of termination of the employment relationship or the date of termination of membership in the pension fund. In the case of an advance, it indicates the date of the request for the advance, or, alternatively, 12/31/2022 (the date chosen for calculating the reference income for tax purposes). In the event that the pension benefit in the form of a capital is paid following the capitalization of the periodic pension position (so-called &quot;pension capitalization&quot;), it indicates the date on which the right to the one-off receipt of the sum arose</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">data cessazione rapporto di lavoro TFR</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">employment termination date TFR</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataDatiAnagrafici">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiAnagraficiCertificazioneRedditoAnnoDiRiferimento"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Data relativa al termine ultimo per effettuare l'invio telematico della CU all'Agenzia delle Entrate</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Date relating to the deadline for electronically sending the CU to the Revenue Agency</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">data dati anagrafici</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">date personal data</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataDiNascitaPercettoreSomme">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercettoreSomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la data di nascita (giorno, mese e anno) del contribuente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the date of birth (day, month and year) of the taxpayer</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">data di nascita percettore somme</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">date of birth of the recipient of the sums</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataDiPresentazioneCertificazioneUnica">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneUnicaOrdinaria"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">data di presentazione certificazione unica</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataDomicilioFiscale">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DomicilioFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Data del domicilio fiscale dal 1° genniaio dell'anno precedente a quello definito nello schema della CU</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Date of tax domicile from 1st January of the year preceding the one defined in the CU scheme</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Tax domicile date</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">data domicilio fiscale</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataFIneInclusionePosizioneAssicurativa">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiAssicurativiINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la data di fine del periodo di inclusione del soggetto assicurato nella posizione assicurativa di riferimento (ultimo giorno di occupazione del soggetto stesso)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the end date of the period of inclusion of the insured person in the reference insurance position (last day of employment of the person himself)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">data fIne inclusione posizione assicurativa</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">end date inclusion of insurance position</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataFinePeriodoDiRiferimentoPrestazioneInFormaDiCapitaleMaturate">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturateErogateDaFormePensionistiche"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Data fine periodo delle prestazioni in forma di capitale maturate (dal 1/1/2001 al 31/12/2006) ed erogate da forme pensionistiche complementari</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">End date of the period of capital benefits accrued (from 1/1/2001 to 31/12/2006) and paid by supplementary pension schemes</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">data fine periodo di riferimento prestazione in forma di capitale maturate</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">end date of reference period of capital benefit accrued</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataFinePeriodoDiRiferimentoTFRMaturato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Data fine periodo di riferimento di TFR maturato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">End date of reference period of accrued TFR</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">data fine periodo di riferimento TFR maturato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">end date of reference period accrued TFR</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataFineSocioCooperativoArtigiani">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiSociCooperativeArtigiane"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Data fine periodo nel quale è stata svolta l’attività come socio artigiano. Nel caso di anno intero da gennaio a dicembre</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">End date of the period in which the activity as a craftsman member was carried out. In the case of a full year from January to December</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">data fine socio cooperativo artigiani</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">end date of cooperative member artisans</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataImpegno">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ImpegnoAllaPrestazioneTelematica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la data (giorno, mese e anno) di assunzione dell’impegno a presentare la comunicazione, ovvero dell’impegno cumulativo</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the date (day, month and year) of the undertaking to submit the communication, or of the cumulative undertaking</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">commitment date</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">data impegno</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataInizioInclusionePosizioneAssicurativa">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiAssicurativiINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la data di inizio del periodo di inclusione del soggetto assicurato nella posizione assicurativa di riferimento (indicato il primo giorno di occupazione)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the start date of the period of inclusion of the insured person in the reference insurance position (indicated on the first day of employment)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Insurance position inclusion start date</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">data inizio inclusione posizione assicurativa</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataInizioPeriodoBeneficioRenditaAnticipata">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PeriodoBeneficioRenditaAnticipata"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la data di inizio del periodo per il quale il percettore ha beneficiato della rendita anticipata</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the start date of the period for which the recipient has benefited from the advance pension</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Early annuity benefit period start date</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">data inizio periodo beneficio rendita anticipata</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataInizioPeriodoDiRiferimentoPrestazioneInFormaDiCapitaleMaturate">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturateErogateDaFormePensionistiche"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Data inizio periodo delle prestazioni in forma di capitale maturate (fino al 31/12/2000) ed erogate da forme pensionistiche complementari</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Start date of the period of capital benefits accrued (up to 12/31/2000) and paid by supplementary pension schemes</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">data inizio periodo di riferimento prestazione in forma di capitale maturate</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">start date of reference period of capital benefit accrued</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataInizioPeriodoDiRiferimentoTFRMaturato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Data inizio periodo di riferimento di TFR maturato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Start date of reference period of accrued TFR</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Start date of reference period of accrued TFR</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">data inizio periodo di riferimento TFR maturato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataInizioRapportoDiLavoro">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Data di inizio del rapporto di lavoro</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Start date of employment</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">data inizio rapporto di lavoro</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">start date of employment relationship</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataInizioRapportoDiLavoroTFR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRelativiAlRapportoDiLavoro"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la data di inizio del rapporto di lavoro; nel caso di passaggio del dipendente senza interruzione del rapporto di lavoro da un sostituto ad un altro, indica la data di inizio del rapporto con il primo sostituto; indica la data di iscrizione al fondo per le prestazioni in forma di capitale Nel punto 815 va indicata la data di cessazione del rapporto di lavoro o quella di cessazione dall’iscrizione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the start date of the employment relationship; in the case of transfer of the employee without interruption of the employment relationship from one substitute to another, indicates the start date of the relationship with the first substitute; indicates the date of registration with the fund for the Capital benefits Point 815 must indicate the date of termination of the employment relationship or the date of termination of registration</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR employment relationship start date</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">data inizio rapporto di lavoro TFR</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataInizioSocioCooperativoArtigiani">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiSociCooperativeArtigiane"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Data inizio periodo nel quale è stata svolta l’attività come socio artigiano. Nel caso di anno intero da gennaio a dicembre</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Start date of the period in which the activity as a craftsman member was carried out. In the case of a full year from January to December</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">data inizio socio cooperativo artigiani</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">start date of cooperative member artisans</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataIscrizioneAlFondo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrevidenzaComplementare"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la data di iscrizione al fondo di previdenza complementare effettuata successivamente alla data di entrata in vigore del D. Lgs. n. 252 del 5 dicembre 2005, relativamente ai lavoratori di prima occupazione a decorrere dal 1° gennaio 2007.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the date of registration with the supplementary pension fund carried out after the date of entry into force of Legislative Decree no. 252 of 5 December 2005, relating to workers with first employment starting from 1 January 2007.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">data iscrizione al fondo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">date of registration to the fund</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/denominazioneEntePrevidenziale">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiAltriEnti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la denominazione dell’Ente previdenziale</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the name of the social security institution</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">denominazione ente previdenziale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">name of social security institution</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/descrizioneAltreSommeNonSoggetteARitenuta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AltreSommeNonSoggetteARitenuta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Description of the code relating to the correct identification of certified exempt income in the model</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Descrizione del odice relativo alla corretta individuazione dei redditi esenti certificati nel modello</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">description of other amounts not subject to withholding tax</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">descrizione altre somme non soggette a ritenuta</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/descrizioneAnnotazioneCertificazioneUnica">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/Annotazioni"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Description relating to the alphabetical code corresponding to the information contained in the annotations</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Descrizione relativa al codice alfabetico corrispondente alle informazioni contenute nelle annotazioni</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">description annotation single certification</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">descrizione annotazione certificazione unica</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/descrizioneTipologiaRedditualeLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TipologiaRedditualeLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe indica la descrizione relativa al codice che rappresenta la tipologia di reddito erogato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class indicates the description relating to the code that represents the type of income paid</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">description income type self-employment commissions and other income</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">descrizione tipologia reddituale lavoro autonomo proviggioni e redditi diversi</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/detrazioneFruitaCompartoSicurezza">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneCompartoSicurezza"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo della detrazione fruita per un importo massimo di 571,00 euro</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the deduction enjoyed for a maximum amount of 571.00 euros</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">deduction used in the security sector</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">detrazione fruita comparto sicurezza</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/detrazioneNonFruitaCompartoSicurezza">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneCompartoSicurezza"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo della detrazione eventualmente non fruita</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the deduction not used if any</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">detrazione non fruita comparto sicurezza</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">unused deduction in the security sector</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/detrazionePerLavoroDipendentePensioneERedditoAssimilato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetrazioniECrediti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the deduction for employment or pension possibly due pursuant to art. 13 of the TUIR, as amended starting from the 2022 tax period by art. 1, paragraph 2, letter b) of Law 234 of 2021</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo della detrazione per lavoro dipendente o pensione eventualmente spettante ai sensi dell’art. 13 del TUIR, così come modificato a partire dal periodo d’imposta 2022 dall’art. 1, comma 2 lett. b) della L. 234 del 2021</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Deduction for dependent work, pension and similar income</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">detrazione per lavoro dipendente pensione e reddito assimilato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/detrazioniPerCanoniDiLocazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetrazioniECrediti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of deductions for rental fees referred to in paragraphs 01 to 1-ter of art. 16 of the TUIR which have found space in the reduced gross tax, in the order of the deductions referred to in art. 12 and 13 of the aforementioned TUIR</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo delle detrazioni per canoni di locazione di cui ai commi da 01 a 1-ter dell’art. 16 del TUIR che hanno trovato capienza nell’imposta lorda diminuita, nell’ordine delle detrazioni di cui agli artt. 12 e 13 del citato TUIR</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">deductions for rental fees</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">detrazioni per canoni di locazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/detrazioniPerCarichiDiFamiglia">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetrazioniECrediti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo totale delle detrazioni eventualmente spettanti per coniuge e familiari a carico di cui all’art. 12 comma 1 del TUIR</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total amount of any deductions due for spouse and dependent family members pursuant to art. 12 paragraph 1 of the TUIR</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">deductions for family expenses</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">detrazioni per carichi di famiglia</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/differenzialeContributoPrevidenzialeComplementare">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ContributoPrevidenzaComplementareLavoratoriDiPrimaOccupazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Ammontare di tali contributi. Tale ammontare deve essere indicato al netto dell’importo dei contributi già dedotti a partire dal sesto anno</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of such contributions. This amount must be indicated net of the amount of contributions already deducted starting from the sixth year</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">differential supplementary pension contribution</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">differenziale contributo previdenziale complementare</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/eccedenzaBonusEStockOption">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/BonusEStockOption"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Ammontare del bonus e delle stock option erogato che eccede la parte fissa della retribuzione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of bonus and stock options paid that exceeds the fixed portion of the salary</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">eccedenza bonus e stock option</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">excess bonus and stock options</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/erarioInteressiPerIncapienzaORettifica">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/InteressiPerIncapienzaORettifica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo degli interessi complessivamente trattenuti per incapienza della retribuzione e/o per rettifica, per il dichiarante e per il coniuge, versati all’Erario</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of interest withheld overall for insufficient salary and/or for rectification, for the declarant and for the spouse, paid to the Treasury</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Treasury interest for insufficiency or rectification</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">erario interessi per incapienza o rettifica</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/erarioInteressiPerRateazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/InteressiPerRateazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo degli interessi complessivamente trattenuti per rateazione, per il dichiarante e per il coniuge, versati all’Erario</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total amount of interest withheld per installment, for the declarant and for the spouse, paid to the Treasury</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Treasury interest for installments</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">erario interessi per rateazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/esito">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il motivo per il quale un conguaglio non è stato effettuato ovvero non è stato completato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the reason why a balancing has not been carried out or has not been completed</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">esito</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">outcome</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/eventiEccezionali">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercettoreSomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice relativo all'evento eccezionale. In caso di contemporanea presenza di più situazioni riguardanti diversi eventi eccezionali, andrà indicato il codice dell’evento che prevede, per gli adempimenti fiscali, un periodo di sospensione più ampio</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the code relating to the exceptional event. In the event of the simultaneous presence of multiple situations regarding different exceptional events, the code of the event must be indicated which provides for a wider suspension period for tax obligations</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">eventi eccezionali</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">exceptional events</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/firma">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FirmaDellaComunicazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica che la comunicazione viene sottoscritta dal dichiarante o da chi ne ha la rappresentanza legale, negoziale o di fatto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates that the communication is signed by the declarant or by the person who has legal, business or factual representation</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">firma</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">signature</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/firmaIncaricato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ImpegnoAllaPrestazioneTelematica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Firma dell'incaricato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Signature of the person in charge</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">firma incaricato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">signature of the person in charge</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/firmaSostituto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneBIndirizzoTelematicoIntermediarioIncaricato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il riquadro riservato alla firma del sostituto d’imposta delegante</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the box reserved for the signature of the delegating tax substitute</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">firma sostituto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">substitute signature</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/firmaSostitutoDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiAnagraficiCertificazioneRedditoAnnoDiRiferimento"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Firma del sostituto d'imposta</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Signature of the tax substitute</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">firma sostituto di imposta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">signature of tax substitute</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/foglioCatastoLocazioneImmobile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Foglio catastale dell'immobile in locazione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Land registry sheet of the property for rent</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Land registry sheet for property rental</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">foglio catasto locazione immobile</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/fusioneComuni">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DomicilioFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica che  il Comune in cui si ha il domicilio è stato istituito per fusione e che tale Comune ha deliberato aliquote dell’addizionale comunale all’Irpef differenziate per ciascuno dei territori dei Comuni estinti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates that the Municipality in which one has one's domicile was established by merger and that this Municipality has decided on differentiated rates of the municipal Irpef surcharge for each of the territories of the extinct Municipalities</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">fusione comuni</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">merger of municipalities</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/impegnoPrestazioneComunicazioneViaTelematica">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ImpegnoAllaPrestazioneTelematica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica attraverso un codice da chi viene predisposta la comunicazione telematica</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates through a code who the electronic communication is set up by</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">commitment to provide telematic communication</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">impegno prestazione comunicazione via telematica</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAccontiEAnticipazioniErogatiAnniPrecedenti">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoDiFineRapportoEAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica, in caso di indennità equipollenti e altre indennità, l’importo comprensivo della somma corrispondente al rapporto fra l’aliquota del contributo posto a carico del lavoratore e quella complessiva del contributo stesso versato all’ente, cassa o fondo di previdenza degli anni precedenti. Nell’ipotesi di erogazione dopo il saldo di ulteriori somme assoggettate a tassazione separata con conseguente obbligo di riliquidazione, indica le somme erogate negli anni precedenti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates, in the case of equivalent allowances and other allowances, the amount including the sum corresponding to the ratio between the rate of the contribution charged to the worker and the overall rate of the contribution itself paid to the institution, fund or pension fund in previous years . In the event of disbursement after the settlement of further sums subject to separate taxation with consequent obligation of re-liquidation, indicates the sums disbursed in previous years</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of advances and deposits paid in previous years</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo acconti e anticipazioni erogati anni precedenti</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleComunaleASaldoSospesaRedditoConguagliato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il saldo dell’addizionale comunale all’Irpef non trattenuto per effetto delle disposizioni emanate a seguito di eventi eccezionali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the balance of the municipal Irpef surcharge not withheld as a result of the provisions issued following exceptional events</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">additional regional amount to suspended balance of adjusted income</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo addizionale regionale a saldo sospesa reddito conguagliato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleComunaleATitoloDiAcconto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggettiLavoroAutonomo"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo relativo all’addizionale comunale all’IRPEF trattenuta a titolo di acconto. Nella sezione Dati Fiscali della CU Lavoro Autonomo risulta valorizzato solo nei casi in cui sono indicati i codici “N” (le indennità di trasferta, i rimborsi forfetari di spesa, i premi e i compensi erogati ai direttori artistici ed ai collaboratori tecnici per prestazioni di natura non professionale da parte di cori, bande musicali e filodrammatiche che perseguono finalità dilettantistiche) e “N1” (indennità di trasferta, rimborso forfetario di spese, premi e compensi erogati fino al 30 giugno 2023: nell’esercizio diretto di attività sportive dilettantistiche e in relazione a rapporti di collaborazione coordinata e continuativa di carattere amministrativo-gestionale di natura non professionale resi a favore di società e associazioni sportive dilettantistiche)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount relating to the municipal IRPEF surcharge withheld as an advance payment. In the Fiscal Data section of the CU Self-Employment it is valued only in cases where the codes “N” are indicated (travel allowances, lump sum reimbursements of expenses, prizes and compensation paid to artistic directors and technical collaborators for non-professional services by choirs, musical bands and amateur dramatic societies pursuing amateur purposes) and “N1” (travel allowances, lump sum reimbursement of expenses, prizes and compensation paid up to 30 June 2023: in the direct exercise of amateur sports activities and in relation to coordinated and continuous collaboration relationships of an administrative-managerial nature of a non-professional nature provided to amateur sports clubs and associations)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">additional municipal amount as an advance payment</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo addizionale comunale a titolo di acconto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleComunaleATitoloDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggettiLavoroAutonomo"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo relativo all’addizionale comunale all’IRPEF trattenuta a titolo d’imposta. Nella sezione Dati Fiscali della CU Lavoro Autonomo risulta valorizzato solo nei casi in cui sono indicati i codici “N” (le indennità di trasferta, i rimborsi forfetari di spesa, i premi e i compensi erogati ai direttori artistici ed ai collaboratori tecnici per prestazioni di natura non professionale da parte di cori, bande musicali e filodrammatiche che perseguono finalità dilettantistiche) e “N1” (indennità di trasferta, rimborso forfetario di spese, premi e compensi erogati fino al 30 giugno 2023: nell’esercizio diretto di attività sportive dilettantistiche e in relazione a rapporti di collaborazione coordinata e continuativa di carattere amministrativo-gestionale di natura non professionale resi a favore di società e associazioni sportive dilettantistiche)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount relating to the municipal IRPEF surcharge withheld as tax. In the Fiscal Data section of the CU Self-Employment it is valued only in cases where the codes “N” are indicated (travel allowances, lump sum reimbursements for expenses, prizes and compensation paid to artistic directors and technical collaborators for non-professional services by choirs, musical bands and amateur dramatic societies pursuing amateur purposes) and “N1” (travel allowances, lump sum reimbursement for expenses, prizes and compensation paid up to 30 June 2023: in the direct exercise of amateur sports activities and in relation to coordinated and continuous collaboration relationships of an administrative-managerial nature of a non-professional nature provided to amateur sports clubs and associations)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">additional municipal tax amount</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo addizionale comunale a titolo di imposta</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleComunaleInAccontoSospesaRedditoConguagliato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’acconto dell’addizionale comunale all’Irpef non trattenuto per effetto delle disposizioni emanate a seguito di eventi eccezionali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the advance payment of the municipal Irpef surcharge not withheld as a result of the provisions issued following exceptional events</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">additional regional amount in advance suspended income adjusted</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo addizionale regionale in acconto sospesa reddito conguagliato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleComunaleSospesaLavoroAutonomo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggettiLavoroAutonomo"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’addizionale comunale all’IRPEF eventualmente non trattenuta per effetto delle disposizioni emanate a seguito di eventi eccezionali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the municipal additional IRPEF tax that may not be withheld as a result of provisions issued following exceptional events</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo addizionale comunale sospesa lavoro autonomo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">municipal additional amount suspended self-employment</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleRegionaleATitoloDiAcconto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggettiLavoroAutonomo"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo relativo all’addizionale regionale all’IRPEF trattenuta a titolo di acconto. Nella sezione Dati Fiscali della CU Lavoro Autonomo risulta valorizzato solo nei casi in cui sono indicati i codici “N” (le indennità di trasferta, i rimborsi forfetari di spesa, i premi e i compensi erogati ai direttori artistici ed ai collaboratori tecnici per prestazioni di natura non professionale da parte di cori, bande musicali e filodrammatiche che perseguono finalità dilettantistiche) e “N1” (indennità di trasferta, rimborso forfetario di spese, premi e compensi erogati fino al 30 giugno 2023: nell’esercizio diretto di attività sportive dilettantistiche e in relazione a rapporti di collaborazione coordinata e continuativa di carattere amministrativo-gestionale di natura non professionale resi a favore di società e associazioni sportive dilettantistiche)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount relating to the regional IRPEF surcharge withheld as an advance payment. In the Fiscal Data section of the CU Self-Employment it is valued only in cases where the codes “N” are indicated (travel allowances, lump sum reimbursements for expenses, prizes and compensation paid to artistic directors and technical collaborators for non-professional services by choirs, musical bands and amateur dramatic societies pursuing amateur purposes) and “N1” (travel allowances, lump sum reimbursement for expenses, prizes and compensation paid up to 30 June 2023: in the direct exercise of amateur sports activities and in relation to coordinated and continuous collaboration relationships of an administrative-managerial nature of a non-professional nature provided to amateur sports clubs and associations)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">additional regional amount as an advance payment</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo addizionale regionale a titolo di acconto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleRegionaleATitoloDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggettiLavoroAutonomo"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo relativo all’addizionale regionale all’IRPEF trattenuta a titolo d’imposta. Nella sezione Dati Fiscali della CU Lavoro Autonomo risulta valorizzato solo nei casi in cui sono indicati i codici “N” (le indennità di trasferta, i rimborsi forfetari di spesa, i premi e i compensi erogati ai direttori artistici ed ai collaboratori tecnici per prestazioni di natura non professionale da parte di cori, bande musicali e filodrammatiche che perseguono finalità dilettantistiche) e “N1” (indennità di trasferta, rimborso forfetario di spese, premi e compensi erogati fino al 30 giugno 2023: nell’esercizio diretto di attività sportive dilettantistiche e in relazione a rapporti di collaborazione coordinata e continuativa di carattere amministrativo-gestionale di natura non professionale resi a favore di società e associazioni sportive dilettantistiche)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount relating to the regional IRPEF surcharge withheld as tax. In the Fiscal Data section of the CU Self-Employment it is valued only in cases where the codes “N” are indicated (travel allowances, lump sum reimbursements for expenses, prizes and compensation paid to artistic directors and technical collaborators for non-professional services by choirs, musical bands and amateur dramatic societies pursuing amateur purposes) and “N1” (travel allowances, lump sum reimbursement for expenses, prizes and compensation paid up to 30 June 2023: in the direct exercise of amateur sports activities and in relation to coordinated and continuous collaboration relationships of an administrative-managerial nature of a non-professional nature provided to amateur sports clubs and associations)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">additional regional tax amount</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo addizionale regionale a titolo di imposta</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleRegionaleAdIRPEFLavoriSocialmenteUtili">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneLavoriSocialmenteUtili"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of additional regional Irpef for socially useful work</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo di addizionale regionale all’Irpef per i lavori socialmente utili</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">additional regional amount to IRPEF socially useful work</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo addizionale regionale all'IRPEF lavori socialmente utili</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleRegionaleSospesaLavoroAutonomo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggettiLavoroAutonomo"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’Addizionale regionale all’IRPEF eventualmente non trattenuta per effetto delle disposizioni emanate a seguito di eventi eccezionali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the regional IRPEF surcharge that may not be withheld as a result of provisions issued following exceptional events</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">additional regional amount suspended self-employment</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo addizionale regionale sospesa lavoro autonomo</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleRegionaleSospesaRedditoConguagliato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’addizionale regionale all’Irpef eventualmente non trattenuta per effetto delle disposizioni emanate a seguito di eventi eccezionali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the additional regional Irpef tax that may not be withheld as a result of provisions issued following exceptional events</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">additional regional amount suspended income adjusted</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo addizionale regionale sospesa reddito conguagliato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleRegionaleTrattenuta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount relating to the regional Irpef surcharge withheld</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo relativo all’addizionale regionale all’Irpef trattenuta</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">additional regional withholding amount</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo addizionale regionale trattenuta</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAltreIndennitaEInteressi">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeCorrisposteATitoloDiIndennitaDiEsproprioAltreIndennitaEInteressi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica tutte le somme corrisposte a titolo di altre indennità e di interessi</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates all sums paid as other allowances and interest</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of other compensation and interest</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo altre indennitÃ  e interessi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo altre indennità e interessi</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAltreIndennitaErogateInAnnoCorrenteMaturatePostSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPostSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare complessivo delle altre indennità e somme corrisposte nel 2023 riferibile al maturato dal 1/1/2001 al netto dei contributi previdenziali obbligatori per legge. Inoltre indica l’importo ridotto al 50% delle somme corrisposte nell'anno corrente a titolo di incentivo all’esodo agevolato esclusivamente all’atto della cessazione del rapporto di lavoro riferibile al maturato dal 1/1/2001</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total amount of other allowances and sums paid in 2023 relating to the accrued amount from 1/1/2001 net of mandatory social security contributions by law. It also indicates the amount reduced by 50% of the sums paid in the current year as an incentive for early retirement exclusively upon termination of the employment relationship relating to the accrued amount from 1/1/2001</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of other benefits paid in the current year accrued after the deduction system</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo altre indennita erogate in anno corrente maturate post sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAltreIndennitaErogateInAnnoCorrenteMaturatePreSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare complessivo delle altre indennità e somme corrisposte nell'anno corrente e comprese nel maturato al 31/12/2000. Indica anche l’importo ridotto al 50% delle somme corrisposte nell'anno in corso a titolo di incentivo all’esodo agevolato esclusivamente all’atto della cessazione del rapporto di lavoro riferibile al maturato al 31/12/2000</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total amount of other allowances and sums paid in the current year and included in the accrued amount as of 12/31/2000. It also indicates the amount reduced to 50% of the sums paid in the current year as an incentive for early retirement exclusively upon termination of the employment relationship relating to the accrued amount as of 12/31/2000.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of other benefits paid in the current year accrued before the deduction system</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo altre indennita erogate in anno corrente maturate pre sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAltreIndennitaErogatoInAnniPrecedenti">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/IndennitaEquipollentiEdAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare complessivo delle altre indennità e somme erogate, a qualunque titolo, dal 1974 al 2022</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total amount of other allowances and sums paid, for any reason, from 1974 to 2022</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of other benefits paid in previous years</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo altre indennitÃ  erogato in anni precedenti</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAltreIndennitaErogatoInAnniPrecedentiPostSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPostSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo delle altre indennità e somme erogate dal 1974 al 2022 a qualunque titolo (anticipazione, acconto, saldo nel caso di riconoscimento nell'anno corrente di ulteriori somme con conseguente obbligo di riliquidazione) riferibili al maturato dall’1/1/2001. Indica inoltre l’importo, ridotto al 50%, dell’incentivo all’esodo agevolato, erogato in anni precedenti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of other allowances and sums paid from 1974 to 2022 for any reason (advance, down payment, balance in the case of recognition in the current year of further sums with consequent obligation of re-liquidation) referable to the accrued from 1/1/2001. It also indicates the amount, reduced by 50%, of the incentive for facilitated early retirement, paid in previous years</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of other benefits paid in previous years after the deduction system</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo altre indennitÃ  erogato in anni precedenti post sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAltreIndennitaErogatoInAnniPrecedentiPreSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo delle altre indennità e somme erogato dal 1974 al 2022 a qualunque titolo (anticipazione, acconto, saldo nel caso di riconoscimento nel 2023 di ulteriori somme con conseguente obbligo di riliquidazione) e compreso nel maturato al 31 dicembre 2000. Se negli anni precedenti sono state corrisposte indennità non commisurate alla durata del rapporto di lavoro occorre indica la parte corrispondente al rapporto tra il TFR maturato al 31/12/2000 ed il TFR complessivamente maturato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of other allowances and sums paid from 1974 to 2022 for any reason (advance, down payment, balance in the case of recognition in 2023 of further sums with consequent obligation to re-liquidate) and included in the amount accrued as of 31 December 2000. If indemnities not commensurate with the duration of the employment relationship were paid in previous years, the part corresponding to the ratio between the TFR accrued as of 31/12/2000 and the total TFR accrued must be indicated.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of other benefits paid in previous years before the deduction system</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo altre indennitÃ  erogato in anni precedenti pre sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAltreIndennitaErogatoInAnnoCorrente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/IndennitaEquipollentiEdAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare netto complessivo delle altre indennità e somme corrisposte nel 2023, riferite all’indennità equipollente principale</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total net amount of other allowances and sums paid in 2023, relating to the main equivalent allowance</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of other benefits paid in the current year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo altre indennitÃ  erogato in anno corrente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAltreSommeNonSoggetteARitenuta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AltreSommeNonSoggetteARitenuta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica le somme non soggette a ritenuta, diverse da quelle indicate nelle &quot;Somme non soggette a ritenuta per regime convenzionale&quot;, che per disposizione normativa non costituiscono reddito imponibile per il percipiente e quindi non sono soggette a ritenuta. Rientrano in questa categoria:– il 25% della quota di redditi derivanti dall’utilizzazione economica, da parte dell’autore di marchi di fabbrica, opere dell’ingegno, dove la ritenuta a titolo di acconto del 20% è calcolata sulla base imponibile ridotta del 75% se l’autore ha età inferiore ai 35 anni, al 60%;– somme non imponibili per attività sportive dilettantistiche (fino a 10.000 euro);– rimborsi ottenuti per le spese anticipate dai percipienti per conto dei preponenti, mandanti o committenti;– quote di provvigioni non soggette a ritenuta;– ammontare dei compensi dei soggetti operanti in regime forfettario.Le somme presenti sono sempre ricomprese nell'ammontare lordo corrisposto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amounts not subject to withholding tax, other than those indicated in the &quot;Amounts not subject to withholding tax for the conventional regime&quot;, which by law do not constitute taxable income for the recipient and therefore are not subject to withholding tax. This category includes: - 25% of the share of income deriving from the economic use, by the author of trademarks, intellectual works, where the withholding tax as an advance payment of 20% is calculated on the taxable base reduced by 75% if the author is under 35 years of age, to 60%; - non-taxable amounts for amateur sports activities (up to 10,000 euros); - reimbursements obtained for expenses advanced by recipients on behalf of principals, mandators or clients; - portions of commissions not subject to withholding tax; - amount of compensation of subjects operating under the flat-rate regime. The amounts present are always included in the gross amount paid</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of other sums not subject to withholding tax</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo altre somme non soggette a ritenuta</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAltriContributi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiAltriEnti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il totale dei contributi versati per l’anno di riferimento</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total contributions paid for the reference year</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of other contributions</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo altri contributi</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAltriContributiLavoroAutonomoInAnnoCorrente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il totale dei contributi versati per l’anno di riferimento, relativi al versamento di altri contributi obbligatori</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total contributions paid for the reference year, relating to the payment of other mandatory contributions</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of other self-employment contributions in current year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo altri contributi lavoro autonomo in anno corrente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAltroRedditoSportivo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoSportiviContrattoATempoDeterminato"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoSportiviContrattoATempoIndeterminato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica i redditi che non derivino né da rapporti di lavoro sportivo svolti nell’ambito delle attività dilettantistiche né da rapporti di lavoro sportivo svolti nell’ambito delle attività professionistiche</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates income that does not derive from sports work relationships carried out in the context of amateur activities or from sports work relationships carried out in the context of professional activities</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of other sports income</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo altro reddito sportivo</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoBenefitBonusCarburante">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeErogatePerPremiDiRisultato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Benefit amount consisting of fuel vouchers pursuant to Legislative Decree 14 January 2023, no. 5</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo  benefit  costituito da buoni carburante di cui al decreto-legge 14 gennaio 2023, n. 5</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">fuel bonus benefit amount</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo benefit bonus carburante</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoBenefitDiCuiArt51Comma3Tiur">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeErogatePerPremiDiRisultato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of which the benefit consists of in-kind payments pursuant to art. 51, paragraph 3 of the Tuir</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo di cui il benefit è costituito da erogazioni in natura di cui all’art. 51, comma 3 del Tuir</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">benefit amount as per art 51 paragraph 3 tiur</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo benefit di cui art 51 comma 3 tiur</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoBenefitDiCuiArt51Comma4Tiur">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PremiDiRisultatoErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeErogatePerPremiDiRisultato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">It reports the sums and values referred to in art. 51, paragraph 4 of Presidential Decree no. 917 of 1986 which, by choice of the worker, were used in substitution, in whole or in part, of the performance bonus. Art. 1, paragraph 184 of Law 208/2015 has provided, in this case, the competition of such sums to the formation of the income from employment, not providing, therefore, for the subjection to the substitute tax.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Riporta le somme e i valori di cui all’art. 51, comma 4 del DPR n. 917 del 1986 che per scelta del lavoratore sono stati fruiti in sostituzione, in tutto o in parte del premio di risultato. L’art. 1, comma 184 della legge 208/2015 ha previsto, in tale ipotesi la concorrenza di tali somme alla formazione del reddito di lavoro dipendente, non prevedendo, quindi, l’assoggettamento all’imposta sostitutiva</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">benefit amount as per art 51 paragraph 4 tiur</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo benefit di cui art 51 comma 4 tiur</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoBenefitErogatiInCasoDiFigliFiscalmenteACarico">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeErogatePerPremiDiRisultato"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of benefits paid in the case of fiscally dependent children</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo benefit erogati in caso di figli fiscalmente a carico</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoBenefitSottoformaDiContributiAFormePensionisticheComplementari">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeErogatePerPremiDiRisultato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount in which the benefit consists of contributions to the supplementary pension schemes referred to in Legislative Decree 252/2005 or contributions to the Italian sub-accounts of pan-European individual pension products (PEPP) referred to in Regulation (EU) 2019/1238</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo di in cui il benefit sia costituito da contribuzione alle forme pensionistiche complementari di cui al D.lgs. 252/2005 ovvero da contribuzione ai sottoconti italiani di prodotti pensionistici individuali paneuropei (PEPP) di cui al regolamento (UE) 2019/1238</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">benefit amount in the form of contributions to supplementary pension schemes</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo benefit sottoforma di contributi a forme pensionistiche complementari</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoBenefitSottoformaDiContributiDiAssistenzaSanitaria">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeErogatePerPremiDiRisultato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of which the benefit consists of contributions to institutions or funds having exclusively welfare purposes as per art. 51, paragraph 2, letter a), of the Tuir</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo di cui il benefit sia costituito da contribuzione ad enti o casse aventi esclusivamente fine assistenziale di cui all’art. 51, comma 2, lett. a), del Tuir</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">benefit amount in the form of health care contributions</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo benefit sottoforma di contributi di assistenza sanitaria</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoBenefitSottoformaDiRiscattoDiPeriodoNonCopertiDaContribuzione">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeErogatePerPremiDiRisultato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Reports the sums that have been used for the redemption of periods not covered by contributions (so-called &quot;contributory peace&quot;) referred to in art. 20, paragraph 4 of Legislative Decree no. 4 of 2019 converted with amendments by conversion law no. 26 of 2019, which by choice of the worker were used in place of the performance bonus</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Riporta le somme che sono state utilizzate per il riscatto di periodi non coperti da contribuzione (c.d. “pace contributiva”) di cui all’art. 20, comma 4 del DL n. 4 del 2019 convertito con modificazioni dalla legge di conversione n. 26 del 2019, che per scelta del lavoratore sono state fruite in sostituzione del premio di risultato</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">benefit amount in the form of period redemption not covered by contributions</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo benefit sottoforma di riscatto di periodo non coperti da contribuzione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoBonusCarburante">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amounts relating to fuel vouchers. Legislative Decree 14 January 2023, no. 5 has also provided for the 2023 tax period that the amounts relating to fuel vouchers or similar securities transferred free of charge by private companies will not be included in the income formation to employees for the purchase of fuel. It should be noted that these sums do not contribute to the formation of income up to a limit of 200 euros. If the amount of the fuel bonus is higher than the aforementioned limit, the entire amount will be subject to ordinary taxation, pursuant to the provisions of art. 51, paragraph 3 of the Tuir.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Somme relative ai buoni carburante. Il decreto-legge 14 gennaio 2023, n. 5 ha previsto anche per il periodo d’imposta 2023 la non concorrenza alla formazione del reddito delle somme relative ai buoni carburante o analoghi titoli ceduti a titolo gratuito da aziende private ai lavoratori dipendenti per l’acquisto di carburanti. Si precisa che dette somme non concorrono alla formazione del reddito nel limite di euro 200. Qualora l’importo del bonus carburante sia superiore al predetto limite, l’intero importo sarà assoggettato a tassazione ordinaria, in base a quanto previsto all’art. 51, comma 3 del Tuir.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">fuel bonus amount</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo bonus carburante</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoCompensoArretratoDetrazioneFruibile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoRelativoAdAnniPrecedenti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica per ciascun periodo di imposta i dati dei compensi soggetti a tassazione separata relativi agli anni precedenti e le corrispondenti detrazioni</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate for each tax period the data of the compensations subject to separate taxation relating to the previous years and the corresponding deductions</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of back pay deduction available</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo compenso arretrato detrazione fruibile</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoCompensoArretratoDetrazioneNonFruibile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoRelativoAdAnniPrecedenti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica per ciascun periodo di imposta i dati dei compensi soggetti a tassazione separata relativi agli anni precedenti e le corrispondenti detrazioni non fruibili</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate for each tax period the data of the compensations subject to separate taxation relating to the previous years and the corresponding non-usable deductions</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of back pay deduction not available</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo compenso arretrato detrazione non fruibile</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiDovutiAEntePrevidenziale">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiAltriEnti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il totale dei contributi dovuti all’Ente in base alle aliquote stabilite dalla normativa di riferimento</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total contributions due to the Institution based on the rates established by the relevant legislation</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of contributions due to social security institution</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi dovuti a ente previdenziale</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiDovutiLavoroAutonomo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il totale dei contributi dovuti all’Ente in base alle aliquote stabilite dalla normativa di riferimento</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total contributions due to the Institution based on the rates established by the relevant legislation</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of contributions due for self-employment</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi dovuti lavoro autonomo</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiDovutiMagistratoOnorario">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataMagistratiOnorariConfermatiNonEsclusivisti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il totale dei contributi totali dovuti alla Gestione separata INPS in base alle aliquote vigenti per l’anno precedente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total contributions due to the INPS Separate Management based on the rates in force for the previous year</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of contributions due honorary magistrate</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi dovuti magistrato onorario</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiDovutiParasubordinato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinati"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il totale dei contributi dovuti all’INPS in base alle aliquote vigenti nella Gestione Separata nell’anno precedente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total contributions due to INPS based on the rates in force in the Separate Management in the previous year</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of contributions due for parasubordinate workers</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi dovuti parasubordinato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiDovutiParasubordinatoSportivo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinatiSportiviDilettantisticiEFigureAssimilate"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il totale dei contributi dovuti alla Gestione Separata INPS in base alle aliquote vigenti per l’anno precedente sportivi dilettantistici e figure assimilate</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total contributions due to the INPS Separate Management based on the rates in force for the previous year for amateur athletes and similar figures</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of contributions due parasubordinate sports worker</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi dovuti parasubordinato sportivo</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiENAMDovuti">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica i contributi dovuti per l’ENAM</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the contributions due for ENAM</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of ENAM contributions due</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi ENAM dovuti</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiENAMTrattenutiAlLavoratore">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica i contributi relativi all’ENAM trattenuti al lavoratore</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the contributions relating to ENAM withheld from the worker</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Amount of ENAM contributions withheld from the worker</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi ENAM trattenuti al lavoratore</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiENPDEPDovuti">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica i contributi dovuti relativi alla gestione ENPDEP (quota a carico datore di lavoro e quota a carico lavoratore)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the contributions due relating to ENPDEP management (employer's share and employee's share)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of ENPDEP contributions due</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi ENPDEP dovuti</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiENPDEPTrattenutiAlLavoratore">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica i contributi relativi alla gestione ENPDEP trattenuti al lavoratore</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the contributions relating to ENPDEP management withheld from the worker</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Amount of ENPDEP contributions withheld from the worker</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi ENPDEP trattenuti al lavoratore</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiEccedentiEsclusiDaiRedditi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ContributoPrevidenzaComplementareLavoratoriDiPrimaOccupazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo dei contributi dedotti nell’anno, eccedenti il limite di 5.164,57 euro (escluso Redditi di lavoro dipendente e assimilati con contratto a tempo indeterminato, Redditi di lavoro dipendente e assimilati con contratto a tempo determinato, Redditi di pensione, Altri redditi assimilati, Assegni periodici corrisposti dal coniuge), che i lavoratori di prima occupazione possono dedurre nei venti anni successivi al quinto anno di partecipazione alle forme pensionistiche complementari nonchè di finanziamento ai sottoconti italiani (PEPP)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of contributions deducted in the year, exceeding the limit of 5,164.57 euros (excluding income from employment and similar with a permanent contract, income from employment and similar with a fixed-term contract, pension income, other similar income, periodic allowances paid by the spouse), that first-time workers can deduct in the twenty years following the fifth year of participation in supplementary pension schemes as well as financing of Italian sub-accounts (PEPP)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of excess contributions excluded from income</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi eccedenie esclusi dai redditi</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiGestioneCreditoDovuti">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica i contributi relativi alla gestione unitaria delle prestazioni creditizie e sociali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the contributions relating to the unitary management of credit and social benefits</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of credit management contributions due</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi gestione credito dovuti</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiGestioneCreditoTrattenutiAlLavoratore">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica i contributi relativi alla gestione unitaria delle prestazioni creditizie e sociali trattenuti al lavoratore</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the contributions relating to the unitary management of credit and social benefits withheld from the worker</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of credit management contributions withheld from the worker</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi gestione credito trattenuti al lavoratore</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiPensionisticiDovuti">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo dei contributi pensionistici dovuti (quota a carico datore di lavoro e quota a carico del lavoratore) compresi quelli relativi alla contribuzione aggiuntiva dell’1%</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of pension contributions due (employer's share and employee's share) including those relating to the additional contribution of 1%</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of pension contributions due</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi pensionistici dovuti</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiPensionisticiTrattenutiAlLavoratore">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo dei contributi pensionistici trattenuti al lavoratore, compresi quelli relativi alla contribuzione aggiuntiva dell’1%, al netto delle riduzioni della quota a carico del lavoratore eventualmente applicate (ad esempio, gli esoneri previsti dall’art. 1, commi 281 e 286, della legge 29 dicembre 2022, n. 197)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of pension contributions withheld from the worker, including those relating to the additional 1% contribution, net of any reductions in the worker's share that may have been applied (for example, the exemptions provided for by art. 1, paragraphs 281 and 286, of Law 29 December 2022, no. 197)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of pension contributions withheld from the worker</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi pensionistici trattenuti al lavoratore</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiPrevidenzialiACaricoDelPercipiente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l'importo dei contributi previdenziali a carico del percipiente dovuti in relazione ai redditi contrassegnati dal codice di causale tipologia reddituale “C” nonché ai redditi annui superiori a euro 5.000 derivanti dalle attività contrassegnate dal codice di causale tipologia reddituale “M”, “M1” e“V”.Per gli iscritti ENPAM, in questi punti indica anche l’importo dei contributi previdenziali dovuti in relazione ai redditi contrassegnati dal codice di causale tipologia reddituale “A”o in relazione al fatturato di cui all’art. 1, comma 39, della legge 23 agosto 2004, n. 243.Per gli iscritti ENPAPI, indicare anche l’importo dei contributi dovuti in relazione ai redditi annui derivanti dall’attività con codice di causale tipologia reddituale “M2”.Per gli iscritti all’INPS gestione ex ENPALS indicare i contributi previdenziali dovuti in relazione ai redditi contrassegnati dal codice di causale tipologia reddituale “A”, “O”, “O1”</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of social security contributions payable by the recipient due in relation to the income marked with the reason code income type “C” as well as to the annual income exceeding €5,000 deriving from the activities marked with the reason code income type “M”, “M1” and “V”. For ENPAM members, in these points also indicate the amount of social security contributions due in relation to the income marked with the reason code income type “A” or in relation to the turnover referred to in art. 1, paragraph 39, of Law 23 August 2004, no. 243. For ENPAPI members, also indicate the amount of contributions due in relation to the annual income deriving from the activity with reason code income type “M2”. For INPS management ex ENPALS members, indicate the social security contributions due in relation to the income marked with the reason code income type “A”, “O”, “O1”</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of social security contributions payable by the recipient</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi previdenziali a carico del percipiente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiPrevidenzialiACaricoDelSoggettoErogante">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l'importo dei contributi previdenziali a carico del soggetto erogante in relazione ai redditi contrassegnati dal codice di causale tipologia reddituale “C” nonché ai redditi annui superiori a euro 5.000 derivanti dalle attività contrassegnate dal codice di causale tipologia reddituale “M”, “M1” e“V”.Per gli iscritti ENPAM, in questi punti indica anche l’importo dei contributi previdenziali dovuti in relazione ai redditi contrassegnati dal codice di causale tipologia reddituale “A”o in relazione al fatturato di cui all’art. 1, comma 39, della legge 23 agosto 2004, n. 243.Per gli iscritti ENPAPI, indicare anche l’importo dei contributi dovuti in relazione ai redditi annui derivanti dall’attività con codice di causale tipologia reddituale “M2”.Per gli iscritti all’INPS gestione ex ENPALS indicare i contributi previdenziali dovuti in relazione ai redditi contrassegnati dal codice di causale tipologia reddituale “A”, “O”, “O1”</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of social security contributions payable by the paying entity in relation to the income marked with the reason code income type “C” as well as to the annual income exceeding €5,000 deriving from the activities marked with the reason code income type “M”, “M1” and “V”. For ENPAM members, in these points also indicate the amount of social security contributions due in relation to the income marked with the reason code income type “A” or in relation to the turnover referred to in art. 1, paragraph 39, of Law 23 August 2004, no. 243. For ENPAPI members, also indicate the amount of contributions due in relation to the annual income deriving from the activity with reason code income type “M2”. For INPS management ex ENPALS members, indicate the social security contributions due in relation to the income marked with the reason code income type “A”, “O”, “O1”</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of social security contributions paid by the paying entity</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi previdenziali a carico del soggetto erogante</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiTFRDovuti">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica i contributi relativi al TFR</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the contributions relating to the TFR</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR contribution amount due</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi TFR dovuti</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiTFRUlterioriElementiDovuti">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica i contributi relativi al TFR Ulteriori Elementi</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the contributions relating to the TFR Additional Elements</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR contribution amount additional items due</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi TFR ulteriori elementi dovuti</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiTFS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica i contributi relativi al TFS (quota a carico datore di lavoro e quota a carico lavoratore)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the contributions relating to the TFS (employer's share and employee's share)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFS contribution amount</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi TFS</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiTFSTrattenutiAlLavoratore">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica i contributi relativi al TFS trattenuti al lavoratore</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the TFS contributions withheld from the worker</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of TFS contributions withheld from the worker</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi TFS trattenuti al lavoratore</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiTrattenutiAlLavoratore">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiAltriEnti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataMagistratiOnorariConfermatiNonEsclusivisti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinati"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinatiSportiviDilettantisticiEFigureAssimilate"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinati"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo dei contributi obbligatori trattenuti al lavoratore</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of mandatory contributions withheld from the worker</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of contributions withheld from the worker</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi trattenuti al lavoratore</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiVersati">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataMagistratiOnorariConfermatiNonEsclusivisti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinati"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinatiSportiviDilettantisticiEFigureAssimilate"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il totale dei contributi effettivamente versati dall’azienda committente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total contributions actually paid by the client company</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of contributions paid</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi versati</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiVersatiAEntePrevidenziale">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiAltriEnti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il totale dei contributi effettivamente versati dal sostituto d’imposta all’Ente previdenziale competente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total contributions actually paid by the tax substitute to the competent social security institution</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of contributions paid to social security institution</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi versati a ente previdenziale</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiVersatiInAnnoDiRiferimento">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ContributoPrevidenzaComplementareLavoratoriDiPrimaOccupazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo complessivo dei contributi versati nell’anno dal lavoratore di prima occupazione e dal datore di lavoro alle forme pensionistiche complementari di cui al D.lgs. n. 252 del 5 dicembre 2005, nonché l’importo dei contributi versati ai sottoconti italiani di cui al D.Lgs n. 114 del 2022</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total amount of contributions paid in the year by the first-time worker and the employer to the supplementary pension schemes referred to in Legislative Decree no. 252 of 5 December 2005, as well as the amount of contributions paid to the Italian sub-accounts referred to in Legislative Decree no. 114 of 2022</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of contributions paid in the reference year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi versati in anno di riferimento</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiVersatiLavoroAutonomo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il totale dei contributi effettivamente versati dal sostituto d’imposta all’Ente previdenziale competente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total contributions actually paid by the tax substitute to the competent social security institution</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of contributions paid for self-employment</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi versati lavoro autonomo</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiVersatiPerFiniAssistenzialiCheConcorronoAlReddito">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/OnereDeducibile"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica i contributi per assistenza sanitaria che hanno concorso a formare il reddito, versati dal sostituto e/o dal sostituito ad enti o casse aventi esclusivamente fine assistenziale, in conformità a disposizioni di contratto o di accordo o di regolamento aziendale</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the contributions for health care that have contributed to forming the income, paid by the substitute and/or the replaced person to bodies or funds having exclusively welfare purposes, in accordance with the provisions of the contract or agreement or company regulations</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of contributions paid for welfare purposes that contribute to income</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi versati per fini assistenziali che concorrono al reddito</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiVersatiPerFiniAssistenzialiCheNonConcorronoAlReddito">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/OnereDeducibile"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica i contributi per assistenza sanitaria che non hanno concorso a formare il reddito, versati dal sostituto e/o dal sostituito ad enti o casse aventi esclusivamente fine assistenziale, in conformità a disposizioni di contratto o di accordo o di regolamento aziendale</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the contributions for health care that have not contributed to forming the income, paid by the substitute and/or the replaced person to bodies or funds having exclusively welfare purposes, in accordance with the provisions of the contract or agreement or company regulations</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of contributions paid for welfare purposes that do not contribute to income</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributi versati per fini assistenziali che non concorrono al reddito</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributoAlleFormePensionisticheComplementari">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/BenefitRelativiAdAnniPrecedenti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">amount of contributions paid to supplementary pension schemes</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">importo dei contributi versati alle forme pensionistiche complementari</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of contribution to supplementary pension schemes</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo contributo alle forme pensionistiche complementari</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoCorrispettivoLordoLocazioneImmobile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo del corrispettivo lordo</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the gross consideration</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Gross rental fee amount</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo corrispettivo lordo locazione immobile</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoDetrazioneOperataInAnnoCorrenteDetassazioneTFS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetassazioneTFS"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the deduction recognized in the current year</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo della detrazione riconosciuta nell’anno corrente</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of deduction made in the current year TFS tax relief</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo detrazione operata in anno corrente detassazione TFS</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoDetrazioneTFR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoDiFineRapportoEAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la detrazione spettante in base a quanto stabilito dal decreto del 20 marzo 2008 pubblicato sulla Gazzetta Ufficiale del 2 aprile 2008 per il TFR e le altre indennità e somme connesse alla cessazione del rapporto di lavoro</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the deduction due on the basis of what is established by the decree of 20 March 2008 published in the Official Journal of 2 April 2008 for the TFR and other allowances and sums connected to the termination of the employment relationship</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR deduction amount</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo detrazione TFR</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoDetrazioniArt21Comma4Tiur">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoRelativoAdAnniPrecedenti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica per ciascun periodo di imposta i dati dei compensi soggetti a tassazione separata relativi agli anni precedenti e le corrispondenti detrazioni (Art. 21, comma 4, del T.U.I.R.)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate for each tax period the data of the compensations subject to separate taxation relating to the previous years and the corresponding deductions (Art. 21, paragraph 4, of the TUIR)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of deductions art 21 paragraph 4 Tiur</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo detrazioni art 21 comma 4 Tiur</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoDetrazioniOperateInAnniPrecedentiDetassazioneTFS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetassazioneTFS"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo totale delle detrazioni riconosciuto negli anni precedenti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total amount of deductions recognized in previous years</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of deductions made in previous years TFS tax relief</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo detrazioni operate in anni precedenti detassazione TFS</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoDetrazioniTFRArt19Comma1TerTIUR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo delle detrazioni spettanti sul TFR maturato dal 1/1/2001, pari a euro 61,97 annue per i rapporti di lavoro a tempo determinato di durata effettiva non superiore a due anni (art. 19, comma 1-ter del TUIR). Le detrazioni devono essere rapportate ai mesi lavorati nell’anno e vanno proporzionalmente ridotte negli anni in cui il rapporto si è svolto per un numero di ore inferiore a quello ordinario previsto dai contratti collettivi di lavoro (periodi di part-time) e non possono comunque eccedere l’imposta calcolata sul TFR maturato dall’1/1/2001. Le detrazioni possono essere attribuite esclusivamente dal sostituto d’imposta erogatore del TFR anche nel caso di destinazione parziale al fondo pensione del TFR maturato dal 1° gennaio 2001. Le detrazioni sopra indicate non competono sulle anticipazioni e per periodi convenzionali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the deductions due on the TFR accrued from 1/1/2001, equal to 61.97 euros per year for fixed-term employment relationships with an effective duration of no more than two years (art. 19, paragraph 1-ter of the TUIR). The deductions must be related to the months worked in the year and must be proportionally reduced in the years in which the relationship was carried out for a number of hours lower than the ordinary number provided for by collective labor agreements (part-time periods) and however, they cannot exceed the tax calculated on the TFR accrued from 1/1/2001. The deductions can be attributed exclusively by the tax substitute who pays the TFR even in the case of partial allocation to the pension fund of the TFR accrued from 1 January 2001 The above mentioned deductions do not apply to advances and for conventional periods</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR deduction amount art 19 comma 1 ter TIUR</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo detrazioni TFR art 19 comma 1 ter TIUR</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoDetrazioniTFRDecreto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare della detrazione spettante ai sensi dell’art. 1 del decreto 20 marzo 2008 sul TFR e sulle indennità equipollenti di cui all’art. 17, comma1, lett. a) del TUIR. La suddetta detrazione può essere attribuita esclusivamente dal sostituto d’imposta. Qualora vi sia l’integrale destinazione del TFR al fondo di previdenza il sostituto d’imposta potrà riconoscere la detrazione di cui all’art. 1 del decreto 20 marzo 2008 esclusivamente nel caso in cui eroghi altre indennità e somme. Le detrazioni sopra indicate non competono sulle anticipazioni</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the deduction due pursuant to art. 1 of the decree of 20 March 2008 on the TFR and equivalent allowances pursuant to art. 17, paragraph 1, letter a) of the TUIR. The aforementioned deduction can be attributed exclusively by the withholding agent. If the TFR is entirely allocated to the pension fund, the withholding agent may recognize the deduction referred to in art. 1 of the decree of 20 March 2008 exclusively in the event that it pays other allowances and sums. The above mentioned deductions do not apply to advance payments</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR deduction amount decree</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo detrazioni TFR decreto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoEccedenzaDiImpostaAssoggettataAImpostaSostitutiva">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo dell’eccedenza d’imposta, risultante dal conguaglio con anticipazioni di prestazioni in forma di capitale erogate in anni precedenti ed assoggettate a tassazione separata, utilizzato a scomputo dell’imposta dovuta sulla prestazione in forma di capitale maturata dal 1° gennaio 2007 o sulla Rendita Integrativa Temporanea Anticipata (R.I.T.A.) e assoggettata a imposta sostitutiva</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the excess tax, resulting from the adjustment with advances of capital-form benefits paid in previous years and subject to separate taxation, used to offset the tax due on the capital-form benefit accrued from 1 January 2007 or on the Anticipated Temporary Supplementary Income (RITA) and subject to substitute tax.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">excess amount of tax subject to substitute tax</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo eccedenza di imposta assoggettata a imposta sostitutiva</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoEccedenzaDiImpostaAssoggettataATassazioneOrdinaria">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo dell’eccedenza d’imposta, risultante dal conguaglio con anticipazioni di prestazioni in forma di capitale erogate in anni precedenti ed assoggettate a tassazione separata, utilizzato a scomputo dell’imposta dovuta sulla prestazione in forma di capitale maturata dal 1° gennaio 2001 al 31 dicembre 2006 ed assoggettata a tassazione ordinaria (Ris. n. 33 del 12 febbraio 2003)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the excess tax, resulting from the adjustment with advances of capital benefits paid in previous years and subject to separate taxation, used to offset the tax due on the capital benefit accrued from 1 January 2001 to 31 December 2006 and subject to ordinary taxation (Resolution no. 33 of 12 February 2003)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">excess amount of tax subject to ordinary taxation</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo eccedenza di imposta assoggettata a tassazione ordinaria</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoErogazioneRapportiCessatiAnte1974">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePostSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Ammontare delle indennità relative a rapporti cessati nel 1973 e negli anni precedenti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of compensation relating to relationships terminated in 1973 and previous years</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of disbursement for relationships terminated before 1974</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo erogazione rapporti cessati ante 1974</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoIRPEFDaTrattenereDalSostitutoDopoOperazioniDiConguaglio">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica le ritenute che in sede di operazione di conguaglio non sono state prelevate, ma che saranno prelevate nei periodi di paga successivi</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the withholdings that were not collected during the balancing operation, but which will be collected in subsequent pay periods</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">IRPEF amount to be withheld by the substitute after balancing operations</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo IRPEF da trattenere dal sostituto dopo operazioni di conguaglio</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoIRPEFDaVersareAErario">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of IRPEF that the substitute has undertaken to pay independently. It concerns only tax substitutes who carry out withholdings pursuant to art. 29 of Presidential Decree no. 600 of 29 September 1973</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo dell’IRPEF che il sostituito si è impegnato a versare autonomamente. Riguarda soltanto i sostituti d’imposta che effettuano le ritenute ai sensi dell’art. 29 del D.P.R. n. 600 del 29 settembre 1973</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">IRPEF amount to be paid to the tax authorities</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo IRPEF da Versare a erario</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoIRPEFTrattenutaDalSostitutoDopoOperazioniDiConguaglio">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of Irpef withheld by the substitute after the balancing operations in relation to the amounts reported in the field &quot;Irpef to be withheld by the substitute after the balancing operations&quot; of the CU of the previous year</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo dell’Irpef trattenuto dal sostituto successivamente alle operazioni di conguaglio relativamente agli importi riportati nel campo &quot;Irpef da trattenere_x000D_dal sostituto successivamente_x000D_alle operazioni di conguaglio&quot; della CU dell’anno precedente</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">IRPEF amount withheld by the substitute after balancing operations</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo IRPEF trattenuta dal sostituto dopo operazioni di conguaglio</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileAiFiniIVS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinati"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo dell’imponibile ai fini pensionistici, comprensivo della maggiorazione del 18% della base imponibile di cui all’art. 15, co. 1, L. n. 724 del 23 dicembre 1994 (Circ. INPS 11 febbraio 2011, n. 35). Il campo risulta compilato esclusivamente nel caso di lavoratore iscritto alla gestione ex-Ipost</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of taxable income for pension purposes, including the 18% increase in the taxable base pursuant to art. 15, co. 1, L. n. 724 of 23 December 1994 (INPS Circ. 11 February 2011, n. 35). The field is filled in exclusively in the case of a worker registered with the ex-Ipost management</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imponibile ai fini IVS</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">taxable amount for IVS purposes</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileAltroSoggettoLavoroAutonomo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggettiLavoroAutonomo"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imponibile altro soggetto lavoro autonomo</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileConguaglio">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare dei redditi comunicati dai soggetti, di cui al Codice Fiscale Conguaglio, che sono stati oggetto delle operazioni di conguaglio previdenziale</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of income communicated by the subjects, referred to in the Fiscal Equalization Code, who have been the subject of the social security equalization operations</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imponibile conguaglio</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">taxable amount adjustment</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileContributivoMagistratoOnorario">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataMagistratiOnorariConfermatiNonEsclusivisti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’imponibile contributivo totale nel limite del massimale contributivo annuo di cui all’art. 2, comma 18, della legge n. 335/95, che per l’anno 2023 è pari a euro 113.520,00 in base alle disposizioni vigenti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total taxable contribution within the limit of the annual contribution ceiling referred to in art. 2, paragraph 18, of law no. 335/95, which for the year 2023 is equal to Euro 113,520.00 based on the provisions in force</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imponibile contributivo magistrato onorario</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">taxable amount of contribution for honorary magistrate</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileContributivoParasubordinatiSportivi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinatiSportiviDilettantisticiEFigureAssimilate"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’imponibile contributivo totale nei limiti del massimale contributivo annuo di cui all’art. 2, co.18, della L. n. 335 dell’8 agosto 1995</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total taxable contribution within the limits of the annual contribution maximum referred to in art. 2, co.18, of Law no. 335 of 8 August 1995</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imponibile contributivo parasubordinato sportivo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">taxable amount of parasubordinate sports contributions</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileENAM">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’imponibile relativo all’ENAM</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the taxable amount relating to ENAM</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">ENAM taxable amount</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imponibile ENAM</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileENPDEP">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’imponibile relativo alla gestione ENPDEP</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the taxable amount relating to ENPDEP management</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">ENPDEP taxable amount</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imponibile ENPDEP</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileGestioneCredito">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’imponibile relativo alla gestione unitaria delle prestazioni creditizie e sociali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the taxable amount relating to the unitary management of credit and social benefits</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imponibile gestione credito</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">taxable amount credit management</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileIVSMagistratoOnorario">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataMagistratiOnorariConfermatiNonEsclusivisti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’imponibile previdenziale ai fini dell’assicurazione per invalidità, vecchiaia e superstiti, per la quale è applicata l’aliquota del 33 o 24 per cento</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the taxable social security income for the purposes of disability, old age and survivors' insurance, for which the rate of 33 or 24 percent is applied</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imponibile IVS magistrato onorario</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">taxable amount IVS honorary magistrate</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileIVSParasaburodinatoSportivo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinatiSportiviDilettantisticiEFigureAssimilate"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’imponibile previdenziale ai fini dell’assicurazione per Invalidità, vecchiaia e superstiti sul quale è stato calcolato il contributo ai fini pensionistici</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the taxable income for the purposes of disability, old age and survivors' insurance on which the pension contribution was calculated</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imponibile IVS parasaburodinato sportivo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">taxable amount IVS sports parasaburodinato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileLavoroAutonomoInAnniPrecedenti">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en"> Indicates the amount of sums paid in previous years in the event of advances</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’eventuale ammontare delle somme corrisposte negli anni precedenti in caso di anticipazioni </rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Taxable amount self-employed in previous years</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imponibile lavoro autonomo in anni precedenti</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileLavoroAutonomoInAnnoCorrente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indical’imponibile determinato dalla differenza tra l’ammontare lordo e le somme non soggette a ritenute</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the taxable amount determined by the difference between the gross amount and the amounts not subject to withholding taxes</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Taxable amount for self-employment in current year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imponibile lavoro autonomo in anno corrente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibilePensionistico">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’imponibile ai fini pensionistici comprensivo dell’eventuale maggiorazione del 18% della gestione CTPS</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the taxable amount for pension purposes including any 18% increase in the CTPS management</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imponibile pensionistico</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">taxable pension amount</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibilePrevidenziale">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinati"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo complessivo delle retribuzioni mensili dovute nell’anno solare, sia intere che ridotte (stipendio base, contingenza, competenze accessorie, ecc.) nonché l’importo complessivo delle competenze non mensili (arretrati relativi ad anni precedenti dovuti in forza di legge o di contratto, emolumenti ultra-mensili come la 13a o 14a mensilità ed altre gratifiche, premi di risultato, importi dovuti per ferie e festività non godute, valori sottoposti a ordinaria contribuzione riferiti a premi per polizze extra professionali, mutui a tasso agevolato, utilizzo di autovetture o altri fringe benefits)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total amount of monthly wages due in the calendar year, both full and reduced (basic salary, contingency, additional fees, etc.) as well as the total amount of non-monthly fees (arrears relating to previous years due by law or contract, extra-monthly emoluments such as the 13th or 14th month and other bonuses, performance bonuses, amounts due for holidays and public holidays not enjoyed, values subject to ordinary contributions relating to premiums for extra-professional insurance policies, subsidized mortgages, use of cars or other fringe benefits)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Taxable amountSocial security</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importoImponibilePrevidenziale</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibilePrevidenzialeEntePrevidenziale">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiAltriEnti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il totale dei compensi imponibili corrisposti nell’anno</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total taxable compensation paid in the year</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imponibile previdenziale ente previdenziale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">taxable amount social security institution</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileTFR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’imponibile relativo al TFR</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the taxable amount relating to the TFR</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR taxable amount</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imponibile TFR</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileTFRUlterioriElementi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’imponibile relativo al TFR Ulteriori elementi</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the taxable amount relating to the TFR. Further elements</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Taxable amount TFR additional elements</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imponibile TFR ulteriori elementi</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileTFS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’imponibile relativo al TFS</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the taxable amount relating to the TFS</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFS taxable amount</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imponibile TFS</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImpostaComplessiva">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’imposta complessiva che si ottiene applicando le aliquote esposte ai rispettivi imponibili dichiarati</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the overall tax obtained by applying the rates shown to the respective declared taxable amounts</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imposta complessiva</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total tax amount</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImpostaSostitutivaMance">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ManceErogateDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeAssoggettateAImpostaSostitutiva"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Reports the substitute tax of five percent applied on the amount of tips included in the limit of twenty-five percent calculated on the amount indicated in the point &quot;Tourism sector income&quot;</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Riporta l’imposta sostitutiva del cinque per cento operata sull’importo delle mance ricompreso nel limite del venticinque per cento calcolato sull’importo indicato nel punto &quot;Reddito settore turistico&quot;</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Amount of substitute tax for tips</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imposta sostitutiva mance</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImpostaSostitutivaPremiDiRisultato">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PremiDiRisultatoErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeErogatePerPremiDiRisultato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the 5 percent substitute tax applied to the amount of the performance bonus</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo dell’imposta sostitutiva del 5 per cento operata sull’importo del premio di risultato</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Amount of substitute tax for performance bonuses</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imposta sostitutiva premi di risultato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImpostaSostitutivaSospesaMance">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ManceErogateDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeAssoggettateAImpostaSostitutiva"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo delle imposte sostitutive non operate per effetto delle disposizioni emanate a seguito di eventi eccezionali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of substitute taxes not applied as a result of the provisions issued following exceptional events</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Amount of substitute tax for tips</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imposta sostitutiva mance</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImpostaSostitutivaSospesaPremiDiRisultato">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PremiDiRisultatoErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeErogatePerPremiDiRisultato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of substitute taxes not applied as a result of provisions issued following exceptional events</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo delle imposte sostitutive non operate per effetto delle disposizioni emanate a seguito di eventi eccezionali</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of suspended substitute tax performance bonuses</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo imposta sostitutiva sospesa premi di risultato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoIndennitaAccontiAnticipazioniESommeErogate">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoDiFineRapportoEAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica, in caso di indennità equipollenti e altre indennità, l’importo comprensivo della somma corrispondente al rapporto fra l’aliquota del contributo posto a carico del lavoratore e quella complessiva del contributo stesso versato all’ente, cassa o fondo di previdenza. Nell'ipotesi di riscatto della posizione individuale maturata presso la forma pensionistica complementare, esercitato ai sensi dell’art. 14 del D. Lgs. n. 252 del 5 dicembre 2005, il sostituto indica l’ammontare della prestazione riferibile al maturato fino al 31 dicembre 2000 (integralmente o parzialmente erogata nell’anno di riferimento), relativamente alla quale il riscatto è stato esercitato per motivi che non dipendono dal pensionamento dell’iscritto o dalla cessazione del rapporto di lavoro per mobilità o altre cause non riconducibili alla volontà delle parti. Nell’ipotesi di erogazione dopo il saldo di ulteriori somme assoggettate a tassazione separata con conseguente obbligo di riliquidazione, indica le somme erogate nell’anno</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates, in the case of equivalent allowances and other allowances, the amount including the sum corresponding to the ratio between the rate of the contribution charged to the worker and the overall rate of the contribution paid to the institution, fund or pension fund. In the case of redemption of the individual position accrued with the supplementary pension scheme, exercised pursuant to art. 14 of Legislative Decree no. 252 of 5 December 2005, the substitute indicates the amount of the benefit referable to the accrued up to 31 December 2000 (fully or partially paid in the reference year), in relation to which the redemption was exercised for reasons that do not depend on the retirement of the member or the termination of the employment relationship due to mobility or other causes not attributable to the will of the parties. In the case of payment after the settlement of further sums subject to separate taxation with consequent obligation of re-liquidation, indicates the sums paid in the year</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of compensation, advances, deposits and sums paid</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo indennitÃ  acconti anticipazioni e somme erogate</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoIndennitaDiEsproprioERisarcimentoDelDanno">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeCorrisposteATitoloDiIndennitaDiEsproprioAltreIndennitaEInteressi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica tutte le somme corrisposte a titolo di indennità di esproprio e di risarcimento del danno</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates all sums paid as compensation for expropriation and damages</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of expropriation compensation and damages</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo indennitÃ  di esproprio e risarcimento del danno</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo indennità di esproprio e risarcimento del danno</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoIndennitaDisoccupazioneNASPI">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en"> Reports the non-taxable amount of NASpI. Article 1, paragraph 12 of Law no. 160 of 2019 established that the early liquidation, in a single solution, of NASpI, referred to in Article 8, paragraph 1, of Legislative Decree no. 22 of 4 March 2015, intended for the subscription of share capital of a cooperative in which the mutualistic relationship has as its object the provision of work activities by the member, is considered non-taxable for the purposes of personal income tax.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Riporta l'ammontare non imponibile della NASpI. L’articolo 1, comma 12 della Legge n. 160 del 2019 ha previsto che la liquidazione anticipata, in un’unica soluzione, della NASpI, di cui all’articolo 8, comma 1, del decreto legislativo 4 marzo 2015, n. 22, destinata alla sottoscrizione di capitale sociale di una cooperativa nella quale il rapporto mutualistico ha ad oggetto la prestazione di attività lavorativa da parte del socio, si considera non imponibile ai fini dell’imposta sul reddito delle persone fisiche. </rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">NASPI unemployment benefit amount</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo indennita disoccupazione NASPI</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoIndennitaECompensiATassazioneOrdinariaAnniPrecedenti">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo eccedente il milione di euro tassato ordinariamente in luogo della tassazione separata negli anni precedenti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount exceeding one million euros taxed ordinarily in place of separate taxation in previous years</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of compensation and remuneration subject to ordinary taxation in previous years</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo indennitÃ  e compensi a tassazione ordinaria anni precedenti</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoIndennitaECompensiATassazioneOrdinariaAnnoCorrente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo relativo alla quota delle indennità e dei compensi corrisposti alla cessazione di un rapporto di lavoro dipendente o di collaborazione coordinata e continuativa, erogati in denaro o in natura, che eccede l’importo di un milione di euro.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount relating to the portion of compensation and remuneration paid upon termination of an employment relationship or a coordinated and continuous collaboration relationship, paid in cash or in kind, which exceeds the amount of one million euros.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Amount of compensation and compensation subject to ordinary taxation for the current year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo indennitÃ  e compensi a tassazione ordinaria anno corrente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoIndennitaEquipollenteErogataInAnniPrecedenti">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/IndennitaEquipollentiEdAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare complessivo dell’indennità equipollente erogato, a qualunque titolo, dal 1974 al 2022</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total amount of equivalent compensation paid, for any reason, from 1974 to 2022</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of equivalent compensation paid in previous years</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo indennitÃ  equipollente erogata in anni precedenti</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoIndennitaEquipollenteErogataInAnnoCorrente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/IndennitaEquipollentiEdAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare dell’indennità equipollente, erogato a qualunque titolo nel 2023, al netto della somma corrispondente al rapporto fra l’aliquota del contributo posto a carico del lavoratore e quella complessiva del contributo stesso versato all’ente, cassa o fondo di previdenza</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the equivalent allowance, paid for any reason in 2023, net of the sum corresponding to the ratio between the rate of the contribution charged to the worker and the overall rate of the contribution itself paid to the institution, fund or pension fund</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of equivalent allowance paid in the current year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo indennitÃ  equipollente erogata in anno corrente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoLordoCorrisposto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare lordo del compenso corrisposto al netto dell’IVA eventualmente dovuta. Il contributo integrativo del 2% o 4% destinato alle Casse professionali non fa parte del compenso e, quindi, non viene indicato. Devono essere indicati anche i compensi erogati ai soggetti che godono di regimi agevolati: Regime forfettario e Lavoratori impatriati</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the gross amount of the compensation paid net of any VAT due. The additional contribution of 2% or 4% destined for the professional Funds is not part of the compensation and, therefore, is not indicated. The compensation paid to subjects who benefit from preferential regimes: Flat-rate regime and repatriated workers</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">gross amount paid</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo lordo corrisposto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoManceAssoggettateAImpostaSostitutiva">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ManceErogateDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeAssoggettateAImpostaSostitutiva"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of tips subject to substitute tax</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo delle mance assoggettate ad imposta sostitutiva</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of tips subject to substitute tax</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo mance assoggettate a imposta sostitutiva</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoManceAssoggettateAImpostaSostitutivaDaAssoggettareATassazioneOrdinaria">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ManceErogateDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo delle mance già assoggettato dal precedente sostituto ad imposta sostitutiva e per le quali in sede di conguaglio si è provveduto ad assoggettarle a tassazione ordinaria</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of tips already subjected to substitute tax by the previous substitute and for which, during the balancing, it was decided to subject them to ordinary taxation</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of tips subject to substitute tax to be subjected to ordinary taxation</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo mance assoggettate ad imposta sostitutiva da assoggettare a tassazione ordinaria</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoManceAssoggettateATassazioneOrdinaria">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ManceErogateDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeAssoggettateAImpostaSostitutiva"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo delle mance assoggettato a tassazione ordinaria</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of tips subject to ordinary taxation</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of tips subject to ordinary taxation</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo mance assoggettate a tassazione ordinaria</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoManceAssoggettateATassazioneOrdinariaDaAssoggettareAImpostaSostitutiva">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ManceErogateDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo delle mance già assoggettato dal precedente sostituto a tassazione ordinaria e per le quali in sede di conguaglio si è provveduto ad assoggettarle ad imposta sostitutiva</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of tips already subjected to ordinary taxation by the previous substitute and for which, during the adjustment, it was decided to subject them to substitute tax</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of tips subject to ordinary taxation to be subject to substitute tax</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo mance assoggettate a tassazione ordinaria da assoggettare a imposta sostitutiva</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoOnereDeducibile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/OnereDeducibile"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the deductible charge relating to the code reported</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo dell’onere deducibile relativo al codice riportato</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">deductible charge amount</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo onere deducibile</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoOnereDetraibile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/OneriDetraibili"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the deductible charge relating to the code shown</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo dell’onere detraibile relativo al codice riportato</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">deductible charge amount</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo onere detraibile</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoPensioneOrfaniResidentiInComuneCampioneDiItalia">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoLordoCampioneDiItalia"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount relating to pensions in favor of survivors of insured and retired persons, limited to those received by orphans, in the municipality of Campione d'Italia</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo relativo alle pensioni a favore dei superstiti di assicurato e pensionato, limitatamente a quelle percepite dagli orfani, nel comune di Campione d’Italia</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of pension for orphans resident in the municipality of Campione d'Italia</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo pensione orfani residenti in comune campione d'Italia</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoPensioneOrfaniResidentiInComuneNonCampioneDiItalia">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of such pensions gross of the exempt portion received by orphans residing in municipalities other than Campione d'Italia</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo di tali pensioni al lordo della quota esente percepito dagli orfani residenti in comuni non Campione d’Italia</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of pension for orphans residing in a municipality not in Campione d'Italia</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo pensione orfani residenti in comune non campione d'Italia</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoPremiDiRisultatoAssoggettatiATassazioneOrdinaria">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PremiDiRisultatoErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeErogatePerPremiDiRisultato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the performance bonus subject to ordinary taxation</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo del premio di risultato assoggettato a tassazione ordinaria</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of performance bonuses subject to ordinary taxation</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo premi di risultato assoggettati a tassazione ordinaria</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoPremiDiRisultatoAssoggettatiAdImpostaSostitutiva">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PremiDiRisultatoErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeErogatePerPremiDiRisultato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">It reports the amount of the performance bonus for which the application of the substitute tax of the IRPEF and the additional taxes in the amount of 5 percent is expected</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Riporta l’ammontare del premio di risultato per il quale è prevista l’applicazione dell’imposta sostitutiva dell’IRPEF e delle addizionali nella misura del 5 per cento</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of performance bonuses subject to substitute tax</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo premi di risultato assoggettati ad imposta sostitutiva</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoPremiDiRisultatoInBenefit">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PremiDiRisultatoErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeErogatePerPremiDiRisultato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">It reports the amount of the performance bonus that the replaced employee has chosen to be paid in the form of a benefit.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Riporta l’ammontare del premio di risultato che il sostituito ha scelto che gli venga corrisposto sotto forma di benefit</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of performance bonuses in benefits</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo premi di risultato in benefit</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoPremiEContributiDedottiPerFamiliariACarico">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ContributoPrevidenzaComplementarePerFamiliariACarico"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo dei premi e contributi versati per i familiari a carico per il quale è stata riconosciuta la deduzione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of premiums and contributions paid for dependent family members for which the deduction has been recognized</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of premiums and contributions deducted for dependent family members</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo premi e contributi dedotti per familiari a carico</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoPremiEContributiNonDedottiPerFamiliariACarico">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ContributoPrevidenzaComplementarePerFamiliariACarico"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo dei premi e contributi versati per i familiari a carico per il quale non è stata riconosciuta la deduzione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of premiums and contributions paid for dependent family members for which the deduction was not recognized</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of premiums and contributions deducted for dependent family members</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo premi e contributi dedotti per familiari a carico</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoPremiEContributiVersatiPerFamiliariACarico">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ContributoPrevidenzaComplementarePerFamiliariACarico"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’intero importo dei premi e contributi versati per i familiari a carico</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the full amount of premiums and contributions paid for dependent family members</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of premiums and contributions paid for dependent family members</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo premi e contributi versati per familiari a carico</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoPrestazioneErogatoInAnniPrecedentiMaturatoPostSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePostSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare della prestazione erogata in anni precedenti compresa nel maturato dall’1/1/2001 al 31 dicembre 2006</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the benefit paid in previous years included in the accrued from 1/1/2001 to 31 December 2006</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of benefit paid in previous years accrued after the deduction system</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo prestazione erogato in anni precedenti maturata post sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoPrestazioneErogatoInAnniPrecedentiMaturatoPreSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare della prestazione erogata in anni precedenti compresa nel maturato al 31/12/2000</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the benefit paid in previous years included in the accrued amount as of 12/31/2000</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of benefit paid in previous years accrued before the deduction system</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo prestazione erogato in anni precedenti maturata pre sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoPrestazioneErogatoInAnnoCorrenteMaturataPostSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePostSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l'ammontare corrisposto nel 2023, riferibile all’importo maturato dal 1° gennaio 2001 al 31 dicembre 2006 ovvero alla data di accesso alla prestazione in caso di “vecchi iscritti ai vecchi fondi” che non hanno optato per il regime di cui all’articolo 11 del D.Lgs. 252 del 5 dicembre 2005, nel caso di erogazione definitiva (comprese le tipologie di riscatto esercitate ai sensi dell’art. 14 del D.Lgs. 252 del 5 dicembre 2005 laddove la causa del riscatto per il venir meno dei requisiti di partecipazione alla forma pensionistica complementare sia riconducibile al pensionamento dell’iscritto o alla cessazione del rapporto di lavoro per mobilità o altre cause non dipendenti dalla volontà delle parti). L’ammontare corrisposto nel 2023, riferibile all’importo maturato a decorrere dal 1° gennaio 2001 al 31 dicembre 2006, al netto dei soli contributi e premi non dedotti proporzionalmente riferibili, nel caso di anticipazione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount paid in 2023, referring to the amount accrued from 1 January 2001 to 31 December 2006 or to the date of access to the benefit in the case of &quot;old members of the old funds&quot; who have not opted for the regime referred to in Article 11 of Legislative Decree 252 of 5 December 2005, in the case of definitive payment (including the types of redemption exercised pursuant to Article 14 of Legislative Decree 252 of 5 December 2005 where the cause of the redemption due to the loss of the requirements for participation in the supplementary pension scheme is attributable to the member's retirement or to the termination of the employment relationship due to mobility or other causes not dependent on the will of the parties). The amount paid in 2023, referable to the amount accrued from 1 January 2001 to 31 December 2006, net of only the contributions and premiums not deducted proportionally referable, in the case of advance payment</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of benefit paid in the current year accrued after the deduction system</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo prestazione erogato in anno corrente maturata post sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoPrestazioneErogatoInAnnoCorrenteMaturataPreSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare della prestazione erogata nell'anno corrente riferibile all’importo maturato al 31 dicembre 2000, al netto dei contributi versati dal lavoratore nei limiti non eccedenti il 4 per cento dell’importo annuo dell’imponibile fiscale delle somme e dei valori corrisposti in relazione al rapporto di lavoro. Nel caso di erogazione di capitali a soggetti iscritti a forme pensionistiche complementari alla data del 28 aprile 1993, c.d. “vecchi iscritti a vecchi fondi”, l’importo erogato indica l'importo al netto del rendimento finanziario soggetto alla ritenuta a titolo d’imposta del 12,50% di cui all’art. 6 della L. 26 settembre 1985, n. 482.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the benefit paid in the current year relating to the amount accrued at 31 December 2000, net of the contributions paid by the worker within the limits not exceeding 4 percent of the annual amount of the taxable income of the sums and values paid in relation to the employment relationship. In the case of capital disbursement to individuals registered with supplementary pension schemes as of 28 April 1993, the so-called &quot;old members of old funds&quot;, the amount disbursed indicates the amount net of the financial return subject to to the 12.50% withholding tax referred to in art. 6 of Law no. 482 of 26 September 1985.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of benefit paid in the current year accrued before the deduction system</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo prestazione erogato in anno corrente maturata pre sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoQuotaConFigliFiscalmenteACarico">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ErogazioniInNatura"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la quota di erogazione in natura comunque erogata indipendentemente dal loro ammontare per i quali la norma ha previsto la non concorrenza alla formazione del reddito se di importo non superiore o uguale a euro 3.000. Nella ipotesi in cui tali erogazioni superino il valore di euro 3.000, l’intero ammontare deve essere assoggettato a tassazione ordinaria. Si precisa che nel caso in cui venga effettuata un’erogazione di fringe benefit di cui all’art. 40 del decreto-legge 4 maggio 2023, n. 48, in sostituzione del premio di risultato l’intero importo di detta erogazione deve essere riportato nel presente punto.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the portion of the in-kind payment, regardless of their amount, for which the law has provided for non-competition in the formation of income if the amount does not exceed or equal to €3,000. In the event that such payments exceed the value of €3,000, the entire amount must be subject to ordinary taxation. It is specified that in the event that a fringe benefit payment is made pursuant to art. 40 of Legislative Decree no. 48 of 4 May 2023, in substitution of the performance bonus, the entire amount of said payment must be reported in this point.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of quota with children fiscally dependent</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo quota con figli fiscalmente a carico</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoQuotaEccedenteTFR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRelativiAlRapportoDiLavoro"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo complessivo della quota eccedente le mensilità della retribuzione annua che hanno concorso a formare il TFR per ogni anno preso a base di commisurazione, se per il lavoro prestato anteriormente il 31 maggio 1982, è stato calcolato in misura superiore ad una mensilità della retribuzione annua per ogni anno preso a base di commisurazione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total amount of the portion exceeding the monthly payments of the annual salary which have contributed to forming the TFR for each year taken as the basis for measurement, if for the work performed before 31 May 1982, it was calculated in an amount greater than one monthly payment of the TFR. annual remuneration for each year taken as a basis of measurement</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of excess TFR quota</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo quota eccedente TFR</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoQuotaEsenteLavoriSocialmenteUtili">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneLavoriSocialmenteUtili"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la parte dei compensi esclusi dalla tassazione (quota esente) per lavori socialmente utili</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the portion of compensation excluded from taxation (exempt portion) for socially useful work</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of exempt quota for socially useful work</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo quota esente lavori socialmente utili</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoQuotaImponibileLavoriSocialmenteUtili">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneLavoriSocialmenteUtili"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la  parte assoggettata a tassazione eccedente complessivamente nel periodo d’imposta euro 3.098,74 (quota imponibile) per lavori socialmente utili</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the portion subject to taxation exceeding overall in the tax period Euro 3,098.74 (taxable portion) for socially useful work</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo quota imponibile lavori socialmente utili</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">taxable amount of socially useful work</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoQuotaPrevistaDaArt51Comma3Tuir">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ErogazioniInNatura"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la quota di erogazioni in natura e dei compensi in natura comunque erogati indipendentemente dal loro ammontare per i quali l’art. 51, comma 3 del Tuir ha previsto la non concorrenza alla formazione del reddito se di importo non superiore o uguale a euro 258,23. Si precisa che nel caso in cui venga effettuata un’erogazione in natura di cui all’art. 51, comma 3 del Tuir, in sostituzione del premio di risultato l’intero importo di detta erogazione deve essere riportato nel presente punto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the share of in-kind payments and compensations in kind paid regardless of their amount for which art. 51, paragraph 3 of the Tuir has provided for non-competition in the formation of income if the amount does not exceed or equal to Euro 258.23. It is specified that in the event that a payment in kind is made as per art. 51, paragraph 3 of the Tuir, in substitution of the performance bonus, the entire amount of said payment must be reported in this point</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of the quota provided for by art. 51 paragraph 3 of the Consolidated Law on Income Tax</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo quota prevista da art 51 comma 3 Tuir</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoQuotaSpettanteIndennitaArt2122">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoDiFineRapportoEAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la percentuale spettante all’avente diritto o erede al quale è consegnata la certificazione del TFR</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the percentage due to the entitled party or heir to whom the TFR certification is delivered</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of the quota due for compensation art. 2122</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo quota spettante indennitÃ  art. 2122</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoQuotaSpettanteIndennitaErogate">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the portion due in relation to the TFR or other benefits paid to the beneficiaries or heirs indicated in the communication relating to the certification in the name of the deceased employee</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo quota spettante in relazione al TFR o alle altre indennità erogate agli aventi diritto o eredi indicata nella comunicazione relativa alla certificazione intestata al dipendente deceduto</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of the quota due for the compensation paid</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo quota spettante indennitÃ  erogate</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of income relating to each individual code in the &quot;reason for income subject to withholding tax&quot; field</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo del reddito relativo ad ogni singola codifica del campo &quot;causale Reddito Assoggettato A Ritenuta A Titolo Di Imposta&quot;</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of income subject to withholding tax</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo reddito assoggettato a ritenuta a titolo di imposta</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRedditoConguagliatoInAltroRedditoAssimilatoDichiarato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importi complessivi dei redditi corrisposti da altro soggetto e conguagliato dal sostituto d’imposta già compreso per altro reddito assimilato dichiarato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total amounts of income paid by another person and adjusted by the tax substitute already included for other declared similar income</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of income adjusted to other declared assimilated income</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo reddito conguagliato in altro reddito assimilato dichiarato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRedditoConguagliatoInAssegnoPeriodicoCorrispostoDalConiugeDichiarato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importi complessivi dei redditi corrisposti da altro soggetto e conguagliato dal sostituto d’imposta già compreso per l'assegno periodico corrisposto dal coniuge dichiarato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total amounts of income paid by another person and adjusted by the tax substitute already included for the periodic allowance paid by the declared spouse</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of income adjusted in periodic check paid by the declared spouse</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo reddito conguagliato in assegno periodico corrisposto dal coniuge dichiarato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRedditoConguagliatoNelRedditoDiPensioneDichiarato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importi complessivi dei redditi corrisposti da altro soggetto e conguagliato dal sostituto d’imposta già compreso per il reddito di pensione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total amounts of income paid by another person and adjusted by the tax substitute already included for pension income</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Income amount adjusted in declared pension income</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo reddito conguagliato nel reddito di pensione dichiarato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRedditoConguagliatoNelRedditoLavoroTempoDeterminatoDichiarato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importi complessivi dei redditi corrisposti da altro soggetto e conguagliato dal sostituto d’imposta già compreso per il lavoro a tempo determinato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total amounts of income paid by another person and adjusted by the tax substitute already included for fixed-term work</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo reddito conguagliato nel reddito lavoro tempo determinato dichiarato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">income amount adjusted in the declared fixed-term employment income</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRedditoConguagliatoNelRedditoLavoroTempoIndeterminatoDichiarato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importi complessivi dei redditi corrisposti da altro soggetto e conguagliato dal sostituto d’imposta già compreso per il lavoro a tempo indeterminato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total amounts of income paid by another person and adjusted by the tax substitute already included for permanent employment</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo reddito conguagliato nel reddito lavoro tempo indeterminato dichiarato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">income amount adjusted in the declared permanent employment income</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRedditoLordoLavoroSportivoDilettantistico">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoSportiviContrattoATempoDeterminato"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoSportiviContrattoATempoIndeterminato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l'mporto lordo del reddito di lavoro sportivo svolto nell’ambito delle attività dilettantistiche, comprensivo dell’importo della franchigia di 15.000 euro</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the gross amount of income from sports work carried out in the context of amateur activities, including the amount of the exemption of 15,000 euros</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Gross income amount amateur sports work</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo reddito lordo lavoro sportivo dilettantistico</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRedditoLordoLavoroSportivoProfessionisticoUnder23">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoSportiviContrattoATempoDeterminato"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoSportiviContrattoATempoIndeterminato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo lordo delle retribuzioni riconosciute ai lavoratori sportivi professionisti di età inferiore a 23 anni, comprensivo dell’importo della franchigia di 15.000 euro</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the gross amount of wages paid to professional sports workers under the age of 23, including the amount of the 15,000 euro deductible</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Gross income amount professional sports work under 23</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo reddito lordo lavoro sportivo professionistico under 23</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRedditoParticolareTipologiaReddituale">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ParticolariTipologieReddituali"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">importoRedditoParticolareTipologiaReddituale</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRedditoSettoreTuristicoERistorazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ManceErogateDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeAssoggettateAImpostaSostitutiva"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of income from employment received in the year for work performed in the tourism, hotel and restaurant sector, including tips, even if deriving from employment relationships with different employers. This point must always be filled in even in the absence of tips, in which case report in this point only the income relating to work performed in the tourism, hotel and restaurant sector</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo dei redditi di lavoro dipendente percepiti nell’anno per le prestazioni di lavoro rese nel settore turistico-alberghiero e della ristorazione, ivi comprese le mance, anche se derivanti da rapporti di lavoro intercorsi con datori di lavoro diversi. Il presente punto va sempre compilato anche in assenza di mance, in tal caso riportare nel presente punto, il solo reddito relativo alle prestazioni rese nel settore turistico-alberghiero e della ristorazione</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of income from the tourism and catering sector</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo reddito settore turistico e ristorazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRedditoSocioCooperativoArtigiani">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiSociCooperativeArtigiane"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il reddito erogato dal sostituto d’imposta al percettore del reddito in qualità di socio della cooperativa</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the income paid by the tax substitute to the recipient of the income in his capacity as a member of the cooperative</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of income of cooperative member of artisans</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo reddito socio cooperativo artigiani</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoResiduoAnnoPrecedente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/OnereDeducibile"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare delle somme restituite di cui all’articolo 10, comma 1, lett. d-bis) del TUIR, come modificato dall’articolo 1, comma 174, della L. 27 dicembre 2013, n.147 che non è stato possibile dedurre in anni precedenti.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the sums returned pursuant to Article 10, paragraph 1, letter d-bis) of the TUIR, as amended by Article 1, paragraph 174, of Law 27 December 2013, n.147 which it was not possible to deduct in previous years.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Residual amount from previous year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo residuo anno precedente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRetribuzioneMediaBiennioPrecedente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePostSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount relating to the termination of employment relationships prior to 1 October 1985. If the severance pay has not been paid in full or in part, the benefits provided for by art. 4, paragraph 3, of Law no. 482 of 1985 apply.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo relativo alla cessazione di rapporti di lavoro precedenti al 1° ottobre 1985 qualora non siano state liquidate in tutto o in parte le indennità di fine rapporto, si applicano le agevolazioni previste dall’art. 4, comma 3, della L. n. 482 del 1985</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Average salary amount in the previous two years</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo retribuzione media biennio precedente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRimborsato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RimborsiDiBeniEServiziNonSoggettiATassazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare delle somme rimborsate inerenti il codice riportato nel punto Codice onere detraibile o Codice onere deducibile</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the refunded sums relating to the code reported in the Deductible Charge Code or Deductible Charge Code section</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount refunded</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo rimborsato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRisultatoDiGestioneAssoggettatoAdImpostaSostitutiva">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePostSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo del risultato di gestione assoggettato ad imposta sostitutiva nella misura del 20% proporzionalmente riferibile all'ammontare delle somme relative all'erogato dell'anno corrente e negli anni precedenti. Risulta compilato solo se nell’anno sono state erogate:– prestazioni in forma di capitale a titolo definitivo in misura superiore ad un terzo della prestazione complessivamente maturata dal 1/1/2001 relativamente ai “vecchi iscritti a vecchi fondi” che non hanno optato per il regime tributario al 1/01/2007;– prestazioni in forma di capitale a titolo parziale</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the operating result subject to substitute tax at a rate of 20% proportionally referable to the amount of the sums relating to the disbursement of the current year and in previous years. It is filled in only if the following were disbursed in the year: – definitive capital benefits in an amount greater than one third of the total benefit accrued from 1/1/2001 for “old members of old funds” who did not opt for the tax regime as of 1/01/2007; – partial capital benefits</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of operating result subject to substitute tax</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo risultato di gestione assoggettato ad imposta sostitutiva</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenutaNettaOperataTFR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoDiFineRapportoEAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">For the TFR, it reports the amount of withholdings made by the substitute in application of art. 19 of the TUIR, while the amount of the substitute tax does not need to be indicated. For pension benefits in the form of capital, point 804 must indicate the amount of withholdings made. For the TFR and other indemnities and sums connected to the termination of the employment relationship, point 803 must indicate the deduction due based on what is established by the decree of 20 March 2008 published in the Official Journal of 2 April 2008</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Riporta, per il TFR, l’importo delle ritenute operate dal sostituto in applicazione dell’art. 19 del TUIR mentre non deve essere indicato l’ammontare dell’imposta sostitutiva. Per le prestazioni pensionistiche in forma di capitale nel punto 804 va indicato l’importo delle ritenute operate. Per il TFR e le altre indennità e somme connesse alla cessazione del rapporto di lavoro indicare nel punto 803 la detrazione spettante in base a quanto stabilito dal decreto del 20 marzo 2008 pubblicato sulla Gazzetta Ufficiale del 2 aprile 2008</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenuta netta operata TFR</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">net withholding amount applied TFR</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenutaOperataLocazioneImmobile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo della relativa ritenuta operata</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the relevant withholding tax applied</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Amount of withholding tax applied on property rental</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenuta operata locazione immobile</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteATitoloDiAccontoAltroSoggettoLavoroAutonomo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggettiLavoroAutonomo"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica le ritenute a titolo d’acconto operate da altro soggetto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the advance withholdings made by another party</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount withheld as advance payment other self-employed worker</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute a titolo di acconto altro soggetto lavoro autonomo</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteATitoloDiAccontoInAnnoCorrente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo delle ritenute d’acconto operate nell’anno</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of withholding taxes applied in the year</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of withholdings as advance payment in the current year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute a titolo di acconto in anno corrente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteATitoloDiAccontoPignoramentoPressoTerzi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeLiquidatePignoramentoPressoTerzi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica le somme erogate che non sono state assoggettate a ritenuta alla fonte ai sensi delle disposizioni contenute nel titolo III del D.P.R. 29 settembre 1973, n. 600 e successive modificazioni, nell’articolo 11 commi 5, 6 e 7 della legge 30 dicembre 1991, n. 413 nonché nell’articolo 33, comma 4 del D.P.R. 4 febbraio 1988, n. 42</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amounts paid that have not been subject to withholding tax pursuant to the provisions contained in Title III of Presidential Decree 29 September 1973, n. 600 and subsequent amendments, in Article 11 paragraphs 5, 6 and 7 of Law 30 December 1991, n. 413 as well as in Article 33, paragraph 4 of Presidential Decree 4 February 1988, n. 42</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount withheld as advance payment for third party seizure</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute a titolo di acconto pignoramento presso terzi</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteATitoloDiImpostaAltroSoggettoLavoroAutonomo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggettiLavoroAutonomo"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica le  ritenute a titolo d’imposta operate da altro soggetto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the tax withholdings made by another entity</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount withheld as tax other self-employed worker</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute a titolo di imposta altro soggetto lavoro autonomo</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteATitoloDiImpostaInAnnoCorrente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo delle ritenute a titolo di imposta operate nell’anno</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of tax withholdings made in the year</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Amount of withholding tax in current year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute a titolo di imposta in anno corrente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteAltreIndennitaEInteressi">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeCorrisposteATitoloDiIndennitaDiEsproprioAltreIndennitaEInteressi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare delle ritenute operate sulle somme corrisposte a titolo di altre indennità ed interessi</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of withholdings made on the sums paid as other allowances and interests</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount withheld other indemnities and interests</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute altre indennitÃ  e interessi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute altre indennità e interessi</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteDiImpostaIndennitaDiEsproprioERisarcimentoDelDanno">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeCorrisposteATitoloDiIndennitaDiEsproprioAltreIndennitaEInteressi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare delle ritenute operate a titolo di imposta nella misura del 20 per cento (con facoltà del contribuente di optare, in sede di dichiarazione annuale dei redditi, per la tassazione ordinaria; nel qual caso la ritenuta si considera effettuata a titolo di acconto)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of withholdings made as a tax in the amount of 20 percent (with the option for the taxpayer to opt, when filing the annual income tax return, for ordinary taxation; in which case the withholding is considered to have been made as an advance payment). )</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of tax withholdings expropriation compensation and damages</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute di imposta indennitÃ  di esproprio e risarcimento del danno</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute di imposta indennità di esproprio e risarcimento del danno</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteIRPEFLavoriSocialmenteUtili">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneLavoriSocialmenteUtili"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of withholdings for socially useful work</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo delle ritenute per i lavori socialmente utili</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">IRPEF withholding amount for socially useful work</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute IRPEF lavori socialmente utili</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteLavoroAutonomoInAnniPrecedenti">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica  in caso di anticipazioni le ritenute dell'ammontare delle somme corrisposte negli anni precedenti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates in case of advances the withholdings of the amount of the sums paid in previous years</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of withholdings for self-employment in previous years</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute lavoro autonomo in anni precedenti</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteOperate">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoRelativoAdAnniPrecedenti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica per ciascun periodo di imposta i dati dei compensi soggetti a tassazione separata relativi agli anni precedenti e le corrispondenti ritenute operate</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates for each tax period the data of the compensation subject to separate taxation relating to the previous years and the corresponding withholdings applied</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount withheld</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute operate</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteOperateAnniPrecedentiTFR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoDiFineRapportoEAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of withholdings made in previous years</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo delle ritenute operate in anni precedenti</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Amount withheld from previous years TFR</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute operate anni precedenti TFR</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteOperateDaAltroSoggetto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importi complessivi delle ritenute operate da altro soggetto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total amounts of withholdings made by another party</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount withheld by another person</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute operate da altro soggetto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteRimborsateLavoroAutonomo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo delle ritenute rimborsate ai sensi dell’art. 4 del D.Lgs. 30 maggio 2005 n. 143 nei soli casi il cui codice della tipologia reddituale è &quot;X&quot; (canoni corrisposti nel 2004 da società o enti residenti ovvero da stabili organizzazioni di società estere di cui all’art. 26-quater, comma 1, lett. a) e b) del D.P.R. 600 del 29 settembre 1973, a società o stabili organizzazioni di società, situate in altro stato membro dell’Unione Europea in presenza dei requisiti di cui al citato art. 26-quater, del D.P.R. 600 del 29 settembre 1973, per i quali è stato effettuato, nell’anno 2006, il rimborso della ritenuta ai sensi dell’art. 4 del D.Lgs. 30 maggio 2005 n. 143) o “Y” (canoni corrisposti dal 1° gennaio 2005 al 26 luglio 2005 da società o enti residenti ovvero da stabili organizzazioni di società estere di cui all’art. 26-quater, comma 1, lett. a) e b) del D.P.R. n. 600 del 29 settembre 1973, a società o stabili organizzazioni di società, situate in altro stato membro dell’Unione Europea in presenza dei requisiti di cui al citato art. 26-quater, del D.P.R. n. 600 del 29 settembre 1973, per i quali è stato effettuato, nell’anno 2006, il rimborso della ritenuta ai sensi dell’art. 4 del D.Lgs. 30 maggio 2005 n. 143)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of withholdings refunded pursuant to art. 4 of Legislative Decree no. 143 of 30 May 2005 only in cases where the income type code is &quot;X&quot; (fees paid in 2004 by resident companies or entities or by permanent establishments of foreign companies pursuant to art. 26-quater, paragraph 1, letters a) and b) of Presidential Decree no. 600 of 29 September 1973, to companies or permanent establishments of companies located in another member state of the European Union in the presence of the requirements set out in the aforementioned art. 26-quater of Presidential Decree no. 600 of 29 September 1973, for which the refund of the withholding tax pursuant to art. 4 of Legislative Decree no. 143 of 30 May 2005 was made in 2006). 143) or “Y” (fees paid from 1 January 2005 to 26 July 2005 by resident companies or entities or by permanent establishments of foreign companies as per art. 26-quater, paragraph 1, letters a) and b) of Presidential Decree no. 600 of 29 September 1973, to companies or permanent establishments of companies, located in another member state of the European Union in the presence of the requirements set out in the aforementioned art. 26-quater, of Presidential Decree no. 600 of 29 September 1973, for which, in 2006, the withholding tax refund was made pursuant to art. 4 of Legislative Decree no. 143 of 30 May 2005)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Amount of withholdings refunded for self-employed workers</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute rimborsate lavoro autonomo</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteSospese">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoRelativoAdAnniPrecedenti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica per ciascun periodo di imposta i dati dei compensi soggetti a tassazione separata relativi agli anni precedenti e le corrispondenti ritenute sospese</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates for each tax period the data of the compensations subject to separate taxation relating to the previous years and the corresponding suspended withholdings</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of withholding taxes suspended</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute sospese</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteSospeseAnniPrecedentiTFR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoDiFineRapportoEAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l'importo delle eventuali ritenute sospese in anni precedenti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of any withholdings suspended in previous years</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Amount of withholdings suspended in previous years TFR</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute sospese anni precedenti TFR</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteSospeseLavoroAutonomoInAnnoCorrente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggettiLavoroAutonomo"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica le ritenute eventualmente non operate per effetto delle disposizioni emanate a seguito di eventi eccezionali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates any withholdings not applied as a result of provisions issued following exceptional events</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Amount of withholdings suspended for self-employment in the current year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute sospese lavoro autonomo in anno corrente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteSospeseRedditoConguagliato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica le ritenute eventualmente non operate per effetto delle disposizioni emanate a seguito di eventi eccezionali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates any withholdings not applied as a result of provisions issued following exceptional events</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of withholdings suspended income adjusted</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute sospese reddito conguagliato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteSospeseTFR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoDiFineRapportoEAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en"> Indicates the amount of any suspended withholdings</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l'importo delle eventuali ritenute sospese </rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of suspended withholdings TFR</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute sospese TFR</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteTFROperateInAnniPrecedenti">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica le ritenute sulle somme già erogate dal 1974 al 2022 (con esclusione delle ritenute a titolo di imposta e delle imposte sostitutive) al netto dell’imposta non dovuta restituita dal sostituto in sede di conguaglio definitivo all’atto della cessazione del rapporto di lavoro in caso di indennità maturate in relazione al periodo di residenza all’estero</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the withholdings on the sums already paid from 1974 to 2022 (excluding withholdings as tax and substitute taxes) net of the tax not due returned by the substitute at the time of final adjustment upon termination of the employment relationship in the case of compensation accrued in relation to the period of residence abroad</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of TFR withholdings made in previous years</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute TFR operate in anni precedenti</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteTFROperateInAnnoCorrente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo delle ritenute operate nell'anno corrente. Indica zero se l’importo delle ritenute dovute sia inferiore a quello già versato in anni precedenti. Indica l'importo dell'imposta complessiva nell’ipotesi che l’imposta complessiva sia inferiore alle ritenute effettivamente operate nell’anno corrente e che il sostituto abbia restituito l’eccedenza di imposta al sostituito entro i termini di consegna della Certificazione Unica</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of withholdings made in the current year. Indicates zero if the amount of withholdings due is less than that already paid in previous years. Indicates the amount of the total tax in the event that the total tax is less than the withholdings actually applied in the current year and that the substitute has returned the excess tax to the replaced person within the terms for delivery of the Single Certification</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Amount of TFR withholdings made in the current year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute TFR operate in anno corrente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteTFRSospeseAnniPrecedenti">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo delle ritenute non operate per effetto delle disposizioni emanate a seguito di eventi eccezionali, già comprese nell’importo indicato nelle ritenute operate in anni precedenti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of withholdings not applied as a result of provisions issued following exceptional events, already included in the amount indicated in the withholdings applied in previous years</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Amount of TFR withholdings suspended in previous years</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute TFR sospese anni precedenti</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteTFRSospeseAnnoCorrente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo delle ritenute non operate per effetto delle disposizioni emanate a seguito di eventi eccezionali, già comprese nell’importo delle ritenute operate nell'anno corrente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of withholdings not applied due to provisions issued following exceptional events, already included in the amount of withholdings applied in the current year</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of TFR withholdings suspended current year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo ritenute TFR sospese anno corrente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRivalutazioneTFR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo complessivo della rivalutazione del TFR ai sensi dell’art. 2120 c.c., già assoggettata ad imposta sostitutiva al netto della relativa imposta. Tale punto, deve essere compilato esclusivamente in caso di erogazioni a qualsiasi titolo nel 2023 di TFR e altre indennità e somme connesse alla cessazione del rapporto di lavoro ancorché riferibili al maturato al 31 dicembre 2000.Il Decreto legge n. 4, del 2019 ha previsto all’articolo 24 una detassazione sul TFS. In particolare è stata prevista una riduzione dell’aliquota dell’imposta determinata ai sensi dell’articolo 19, comma 2-bis del Tuir, variabile a seconda del momento in cui il trattamento viene corrisposto rispetto alla data di cessazione del rapporto di lavoro</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total amount of the revaluation of the TFR pursuant to art. 2120 of the Civil Code, already subject to substitute tax net of the relevant tax. This point must be filled in exclusively in the case of payments for any reason in 2023 of TFR and other allowances and sums connected to the termination of the employment relationship even if they refer to the accrued as of 31 December 2000. Legislative Decree no. 4 of 2019 provided for a tax exemption on the TFS in Article 24. In particular, a reduction in the tax rate determined pursuant to Article 19, paragraph 2-bis of the Tuir was provided for, which varies depending on the time in which the treatment is paid with respect to the date of termination of the employment relationship</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR revaluation amount</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo rivalutazione TFR</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoSommeAssoggettateATassazioneOrdinariaDaAssoggettareAImpostaSostitutiva">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PremiDiRisultatoErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo delle somme relative ai premi di risultato già assoggettato dal precedente sostituto a tassazione ordinaria e per le quali in sede di conguaglio si è provveduto ad assoggettarle ad imposta sostitutiva</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the sums relating to performance bonuses already subjected to ordinary taxation by the previous substitute and for which, during the adjustment, they were subjected to substitute tax</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of sums subject to ordinary taxation to be subjected to substitute tax</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo somme assoggettate a tassazione ordinaria da assoggettare a imposta sostitutiva</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoSommeAssoggettateAdImpostaSostitutivaDaAssoggettareATassazioneOrdinaria">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PremiDiRisultatoErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo delle somme relative ai premi di risultato già assoggettato dal precedente sostituto ad imposta sostitutiva e per le quali in sede di conguaglio si è provveduto ad assoggettarle a tassazione ordinaria</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the sums relating to performance bonuses already subjected by the previous substitute to substitute tax and for which, during the balancing phase, they were subjected to ordinary taxation</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of sums subject to substitute tax to be subjected to ordinary taxation</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo somme assoggettate ad imposta sostitutiva da assoggettare a tassazione ordinaria</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoSommeCorrisposteDalCuratoreOCommissario">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la parte dei compensi imponibili erogata dal curatore fallimentare o commissario liquidatore nel caso in cui il rappresentante firmatario della dichiarazione sia un curatore fallimentare o un commissario liquidatore</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the portion of taxable compensation paid by the bankruptcy trustee or liquidator in the event that the representative signing the declaration is a bankruptcy trustee or liquidator</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of sums paid by the curator or commissioner</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo somme corrisposte dal curatore o commissario</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoSommeCorrispostePrimaDellaDataDiFallimento">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la parte dei compensi imponibili erogata dal dichiarante prima dell’apertura della procedura fallimentare nel caso in cui il rappresentante firmatario della dichiarazione sia un curatore fallimentare o un commissario liquidatore</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the portion of taxable compensation paid by the declarant before the opening of bankruptcy proceedings in the event that the representative signing the declaration is a bankruptcy trustee or a liquidator</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of sums paid before the bankruptcy date</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo somme corrisposte prima della data di fallimento</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoSommeErogateAssoggettateARitenutaAllaFonte">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeLiquidatePignoramentoPressoTerzi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica le somme erogate sulle quali è stata operata la relativa ritenuta alla fonte</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amounts paid on which the relevant withholding tax has been applied</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of sums paid subject to withholding tax</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo somme erogate assoggettate a ritenuta alla fonte</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoSommeErogateNonAssoggettateARitenutaAllaFonte">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeLiquidatePignoramentoPressoTerzi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo delle ritenute a titolo d’acconto del venti per cento effettuate</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the twenty percent advance withholding tax made</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of sums paid not subject to withholding tax</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo somme erogate non assoggettate a ritenuta alla fonte</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoSommeNonAssoggettateARitenutaPerRegimeConvenzionale">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica le somme erogate a soggetto non residente e non assoggettate a ritenuta in virtù delle convenzioni internazionali contro la doppia imposizione. Nel caso il sostituto di imposta deve conservare, ed esibire a richiesta, il certificato di residenza fiscale del percipiente rilasciato dalla competente autorità fiscale estera. Se esiste un modello convenzionale quest’ultimo sostituisce la predetta documentazione. Gli importi indicati in questo punto sono sempre ricompresi anche nell'ammontare lordo corrisposto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the sums paid to a non-resident subject and not subject to withholding tax by virtue of international conventions against double taxation. In this case, the tax substitute must retain, and exhibit upon request, the recipient's tax residence certificate issued by the competent foreign tax authority . If a conventional model exists, this replaces the aforementioned documentation. The amounts indicated in this point are always included in the gross amount paid</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of sums not subject to withholding tax under the conventional regime</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo somme non assoggettate a ritenuta per regime convenzionale</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoSommeRestituiteAlNettoDellaRitenutaSubita">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica le somme di cui alla lettera d-bis del comma 1 dell’articolo 10 del Tuir, nel caso in cui vengano restituite al netto della ritenuta subita in anni precedenti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the sums referred to in letter d-bis of paragraph 1 of article 10 of the Tuir, in the event that they are returned net of the withholding tax incurred in previous years</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of sums returned net of withholding tax incurred</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo somme restituite al netto della ritenuta subita</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoSommeRestituiteAlNettoRitenutaSubitaLavoroAutonomo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica le somme restituite al soggetto erogatore se assoggettate a tassazione in anni precedente (ex art. 10, co. 1 lett. d-bis) del TUIR). Le somme restituite al soggetto erogatore, se assoggettate a ritenute, devono essere restituite al netto della stessa, e non costituiscono oneri deducibili</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the sums returned to the provider if subject to taxation in previous years (pursuant to art. 10, co. 1, letter d-bis) of the TUIR). The sums returned to the provider, if subject to withholdings, must be returned net of the same, and do not constitute deductible charges.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of sums returned net of withholding tax suffered self-employment</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo somme restituite al netto ritenuta subita lavoro autonomo</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoSpeseRimborsateLavoroAutonomo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica le spese sostenute da soggetti esercenti attività di lavoro autonomo occasionale rimborsate dal committente ai fini previdenziali la contribuzione è calcolata sul compenso lordo dedotte le spese poste a carico del committente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the expenses incurred by individuals carrying out occasional self-employed work reimbursed by the client for social security purposes. The contribution is calculated on the gross compensation minus the expenses charged to the client.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of expenses reimbursed self-employed work</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo spese rimborsate lavoro autonomo</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTFRDestinatoAlFondoPostSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPostSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare del TFR destinato alle forme pensionistiche di previdenza complementare già compreso nel TFR maturato dal 1/1/2001</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of TFR allocated to supplementary pension schemes already included in the TFR accrued from 1/1/2001</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR amount allocated to the post-deduction system fund</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo TFR destinato al fondo post sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTFRDestinatoAlFondoPreSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare complessivo del TFR destinato alle forme pensionistiche di previdenza complementare riferibile al TFR maturato al 31/12/2000</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total amount of TFR allocated to supplementary pension schemes relating to the TFR accrued at 12/31/2000</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR amount allocated to the pre-deduction system fund</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo TFR destinato al fondo pre sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTFRDestinatoInteramenteAlFondoPreSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare del TFR destinato alle forme pensionistiche di previdenza complementare riferibile al TFR maturato al 31/12/2000 in caso di erogazione definitiva ai “vecchi iscritti ai vecchi fondi” che abbiano interamente destinato ad un fondo pensione il TFR maturato al 31/12/2000</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of TFR allocated to supplementary pension schemes relating to the TFR accrued at 12/31/2000 in the event of definitive payment to &quot;old members of old funds&quot; who have entirely allocated the TFR accrued at 12/31/2000 to a pension fund</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR amount allocated entirely to the pre-deduction system fund</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo TFR destinato interamente al fondo pre sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTFRErogatoInAnniPrecedentiMaturatoPostSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPostSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo di TFR erogato dal 1974 al 2022 a qualunque titolo (anticipazione, acconto, saldo nel caso di riconoscimento nel 2023 di ulteriori somme con conseguente obbligo di riliquidazione) riferibile al TFR maturato dal 1/1/2001. In caso di erogazione di anticipazione da parte del Fondo di Tesoreria, indica l’importo del TFR da quest’ultimo erogato dal 2007 al 2022 riferibile al TFR maturato dal 1/1/2007</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of TFR paid from 1974 to 2022 for any reason (advance, down payment, balance in the case of recognition in 2023 of additional sums with consequent obligation to re-liquidate) referable to the TFR accrued from 1/1/2001. In the case of advance payment by the Treasury Fund, indicates the amount of TFR paid by the latter from 2007 to 2022 referable to the TFR accrued from 1/1/2007</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR amount paid in previous years accrued after the deduction system</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo TFR erogato in anni precedenti maturato post sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTFRErogatoInAnniPrecedentiMaturatoPreSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo di TFR erogato dal 1974 al 2022 a qualunque titolo (anticipazione, acconto, saldo nel caso di riconoscimento nel 2023 di ulteriori somme con conseguente obbligo di riliquidazione) riferibile al TFR maturato al 31/12/2000. Nei casi di passaggi da indennità equipollente a TFR indica  anche l’importo dell’indennità equipollente erogato in anni precedenti (ammontare dell’indennità equipollente calcolato al netto della somma corrispondente al rapporto fra l’aliquota del contributo posto a carico del lavoratore e quella complessiva del contributo stesso versato all’ente, cassa o fondo di previdenza)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of TFR paid from 1974 to 2022 for any reason (advance, down payment, balance in the case of recognition in 2023 of additional sums with consequent obligation of re-liquidation) referable to the TFR accrued at 12/31/2000. In the case of transfers from compensation equivalent to TFR also indicates the amount of the equivalent compensation paid in previous years (amount of the equivalent compensation calculated net of the sum corresponding to the ratio between the rate of the contribution charged to the worker and the overall rate of the contribution itself paid (to the institution, fund or provident fund)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR amount paid in previous years accrued before the deduction system</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo TFR erogato in anni precedenti maturato pre sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTFRErogatoInAnnoCorrenteMaturatoPostSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPostSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare del TFR erogato nell'anno corrrente compreso nel maturato dal 1/1/2001. Trattasi (in assenza di passaggi da indennità equipollente a TFR) dell’intero ammontare erogato qualora non sia maturato TFR al 31 dicembre 2000</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of TFR paid in the current year including the amount accrued from 1/1/2001. This is (in the absence of transfers from an allowance equivalent to TFR) the entire amount paid if TFR has not accrued as of 31 December 2000.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en"> TFR amount paid in the current year accrued after the deduction system</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo TFR erogato in anno corrente maturato post sistema detrazione </rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTFRErogatoInAnnoCorrenteMaturatoPreSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare del TFR erogato nel 2023 riferibile al TFR maturato al 31 dicembre 2000. Nel caso di passaggi da indennità equipollente a TFR indicare nel presente punto anche l’ammontare dell’indennità equipollente erogata (ammontare dell’indennità equipollente calcolato al netto della somma corrispondente al rapporto fra l’aliquota del contributo posto a carico del lavoratore e quella complessiva del contributo stesso versato all’ente, cassa o fondo di previdenza)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of TFR paid in 2023 relating to the TFR accrued as of 31 December 2000. In the case of transitions from equivalent compensation to TFR, also indicate in this point the amount of equivalent compensation paid (amount of equivalent compensation calculated net of the sum corresponding to the ratio between the rate of contribution charged to the worker and the overall rate of the contribution itself paid to the institution, fund or pension fund)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en"> TFR amount paid in the current year accrued before the deduction system</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo TFR erogato in anno corrente maturato pre sistema detrazione </rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTFRMaturatoPostSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPostSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare del TFR maturato dal 1° gennaio 2001 inteso come importo accantonato da tale data, aumentato delle relative somme destinate alle forme pensionistiche, delle anticipazioni e degli acconti eventualmente già erogati e aumentato anche delle eventuali quote di TFR accantonate presso il fondo di Tesoreria ed al netto delle rivalutazioni già assoggettate ad imposta sostitutiva.Per le anticipazioni sul TFR, l’ammontare è quello maturato alla data della richiesta dell’anticipazione ovvero al 31/12/2021 (data prescelta per il calcolo del reddito di riferimento).In caso di passaggio dal regime di indennità equipollente al regime di TFR avvenuto successivamente all’1/1/2001 indica il solo ammontare di TFR maturato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of TFR accrued since 1 January 2001, understood as the amount set aside from that date, increased by the relative sums allocated to pension schemes, advances and payments on account that may have already been paid and also increased by any TFR quotas set aside in the Treasury fund and net of revaluations already subject to substitute tax. For advances on TFR, the amount is that accrued on the date of the request for the advance or on 12/31/2021 (date chosen for calculating the reference income). In the event of a transition from the equivalent indemnity regime to the TFR regime that occurred after 1/1/2001, it indicates only the amount of TFR accrued</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR amount accrued after deduction system</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo TFR maturato post sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTFRMaturatoPreSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare del TFR maturato al 31 dicembre 2000, inteso come importo accantonato fino a tale data, comprensivo delle relative somme destinate alle forme pensionistiche, delle anticipazioni e degli acconti eventualmente già erogati. Tale ammontare deve essere comprensivo dell’eventuale quota eccedente maturata al 31 dicembre 2000. In caso di passaggio dal regime di indennità equipollente al regime del TFR si precisa che:– se il passaggio è intervenuto successivamente al 31/12/2000, l’importo è quello dell’indennità equipollente (al netto della somma corrispondente al rapporto fra l’aliquota del contributo posto a carico del lavoratore e quella complessiva del contributo stesso versato all’ente, cassa o fondo di previdenza) – se il passaggio è intervenuto antecedentemente il 31/12/2000, l’importo è dato dalla somma dell’indennità equipollente (al netto della somma corrispondente al rapporto fra l’aliquota del contributo posto a carico del lavoratore e quella complessiva del contributo stesso versato all’ente, cassa o fondo di previdenza) e del TFR maturato al 31/12/2000.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of TFR accrued as of 31 December 2000, understood as the amount set aside up to that date, including the relative sums allocated to pension schemes, advances and any payments already made. This amount must include any excess amount accrued as of 31 December 2000. In the event of a transition from the equivalent indemnity regime to the TFR regime, it is specified that: – if the transition occurred after 31/12/2000, the amount is that of the equivalent indemnity (net of the sum corresponding to the ratio between the contribution rate charged to the worker and the overall rate of the contribution paid to the institution, fund or pension scheme) – if the transition occurred before 31/12/2000, the amount is given by the sum of the equivalent indemnity (net of the sum corresponding to the ratio between the contribution rate charged to the worker and the overall rate of the contribution paid to the institution, fund or pension scheme) and the TFR accrued as of 31/12/2000.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR amount accrued before the deduction system</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo TFR maturato pre sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTFRMaturatoRimastoInAzienda">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en"> Indicates the amount of TFR accrued in a certain period (up to 12/31/2000 or from 1/1/2001) and remaining in the company</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare di TFR maturato in un certo periodo (fino al 31/12/2000 oppure dall’ 1/1/2001) e rimasto in azienda </rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR amount accrued remaining in the company</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo TFR maturato rimasto in azienda</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTFRMaturatoVersatoAlFondo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare di TFR maturato in un certo periodo (fino al 31/12/2000 oppure dall’1/1/2001 al 31/12/2006 oppure dall’1/1/2007) e versato a forme pensionistiche complementari </rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of TFR accrued in a certain period (up to 12/31/2000 or from 1/1/2001 to 12/31/2006 or from 1/1/2007) and paid into supplementary pension schemes</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR amount accrued paid to the fund</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo TFR maturato versato al fondo</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleAccontoAddizionaleComunaleTrattenutoAnnoPrecedente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il totale dell’acconto dell’addizionale comunale all’Irpef  anno precedente trattenuto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total advance payment of the municipal additional tax on the previous year's Irpef withheld</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale acconto addizionale comunale trattenuto anno precedente</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total amount of additional municipal advance withheld previous year</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleAddizionaleRegionaleAdIRPEFSospesoLavoriSocialmenteUtili">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneLavoriSocialmenteUtili"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of regional Irpef surcharge suspended for socially useful work</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo di addizionale regionale all’Irpef sospeso per i lavori socialmente utili</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale addizionale regionale all'IRPEF sospeso lavori socialmente utili</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total additional regional amount to IRPEF suspended socially useful work</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleCompensiArretratiDetrazioneFruibile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoRelativoAdAnniPrecedenti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importi complessivi degli emolumenti arretrati di redditi di lavoro dipendente, equiparati ed assimilati relativi ad anni precedenti soggetti a tassazione separata, al netto dei contributi previdenziali e assistenziali a carico del dipendente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total amounts of outstanding emoluments of income from employment, equivalent and assimilated relating to previous years subject to separate taxation, net of social security and welfare contributions payable by the employee</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale compensi arretrati detrazione fruibile</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total amount of back pay deduction available</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleCompensiArretratiDetrazioneNonFruibile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoRelativoAdAnniPrecedenti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importi complessivi degli emolumenti arretrati di redditi di lavoro dipendente, equiparati ed assimilati relativi ad anni precedenti soggetti a tassazione separata, al netto dei contributi previdenziali e assistenziali non fruibili</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total amounts of outstanding emoluments of income from employment, equivalent and assimilated relating to previous years subject to separate taxation, net of non-usable social security and welfare contributions</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale compensi arretrati detrazione non fruibile</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total amount of back pay deduction not available</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleCompensiCorrispostiAParasubordinatoSportivo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinatiSportiviDilettantisticiEFigureAssimilate"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica i compensi Totali corrisposti a Parasubordinati Sportivi e figure assimilate del settore dilettantistico. indicare il totale dei compensi corrisposti nell’anno precedente (dal 1 luglio)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate the total compensation paid to Parasubordinate Sportsmen and similar figures in the amateur sector. indicate the total compensation paid in the previous year (from 1 July)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale compensi corrisposti a parasubordinato sportivo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total amount of compensation paid to a sports parasubordinate</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleCompensiCorrispostiAlLavoratoreParasubordinato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinati"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il totale dei compensi corrisposti nell’anno, nei limiti del massimale contributivo annuo di cui all’art. 2, co.18, della L. n. 335 dell’8 agosto 1995</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total compensation paid in the year, within the limits of the annual contribution ceiling referred to in art. 2, co.18, of Law no. 335 of 8 August 1995</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale compensi corrisposti al lavoratore parasubordinato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total amount of compensation paid to the self-employed worker</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleCompensiMagistratiOnorariConfermatiNonEsclusivisti">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataMagistratiOnorariConfermatiNonEsclusivisti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il totale dei compensi dei magistrati onorari confermati non esclusivisti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total compensation of confirmed non-exclusivist honorary magistrates</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale compensi magistrati onorari confermati non esclusivisti</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total amount of fees for honorary magistrates confirmed non-exclusivist</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleContributiPrevidenzaComplementare">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ContributoPrevidenzaComplementareLavoratoriDiPrimaOccupazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo complessivo dei contributi dedotti nell’anno e negli anni precedenti, limitatamente ai primi cinque anni di partecipazione alle forme pensionistiche complementari a fronte dei contributi complessivamente versati nel quinquennio, dal lavoratore di prima occupazione e dal datore di lavoro</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total amount of contributions deducted in the year and in previous years, limited to the first five years of participation in the supplementary pension schemes in relation to the total contributions paid in the five-year period, by the first-time worker and by the employer</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale contributi previdenza complementare</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total amount of supplementary pension contributions</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleImponibileAlNettoDelleRiduzioni">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il totale imponibile riferito a tutte le somme erogate sia nell'anno corrente che in anni precedenti, al netto delle riduzioni indicate</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total taxable amount relating to all the sums paid both in the current year and in previous years, net of the indicated reductions</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale imponibile al netto delle riduzioni</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total taxable amount net of reductions</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleImponibileErogazioneRapportiCessatiAnte1974">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePostSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total taxable amount in the presence of compensation relating to relationships terminated in 1973 and in previous years</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Totale imponibile in presenza di indennità relative a rapporti cessati nel 1973 e negli anni precedenti</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale imponibile erogazione rapporti cessati ante 1974</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total taxable amount for payments made for relationships terminated before 1974</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleOneriDeducibiliEsclusiDaiRedditi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/OnereDeducibile"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo complessivo degli oneri dedotti dal sostituto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total amount of charges deducted by the substitute</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale oneri deducibili esclusi dai redditi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total amount of deductible expenses excluded from income</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleRedditiAssoggettatiARitenutaATitoloDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo totale dei redditi assoggettati a ritenuta a titolo dì'imposta</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total amount of income subject to withholding tax</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale redditi assoggettati a ritenuta a titolo di imposta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total amount of income subject to withholding tax</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleRedditiConguagliatiInAltroRedditoAssimilatoDichiarato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo complessivo dei redditi corrisposto da altri soggetti e conguagliato dal sostituto d’imposta per altro reddito assimilato dichiarato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total amount of income paid by other subjects and adjusted by the tax substitute for other declared similar income</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale redditi conguagliati in altro reddito assimilato dichiarato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total amount of income adjusted to other similar income declared</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleRedditiConguagliatiInAssegnoPeriodicoCorrispostoDalConiugeDichiarato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo complessivo dei redditi corrisposto da altri soggetti e conguagliato dal sostituto d’imposta per l'assegno periodico corrisposto dal coniuge dichiarato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total amount of income paid by other subjects and adjusted by the tax substitute for the periodic allowance paid by the declared spouse</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale redditi conguagliati in assegno periodico corrisposto dal coniuge dichiarato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total amount of income adjusted in periodic check paid by the declared spouse</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleRedditiConguagliatiNelRedditoDiPensioneDichiarato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo complessivo dei redditi corrisposto da altri soggetti e conguagliato dal sostituto d’imposta per il reddito di pensione dichiarato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total amount of income paid by other subjects and adjusted by the tax substitute for the declared pension income</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale redditi conguagliati nel reddito di pensione dichiarato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total amount of income adjusted in the declared pension income</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleRedditiConguagliatiNelRedditoLavoroTempoDeterminatoDichiarato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo complessivo dei redditi corrisposto da altri soggetti e conguagliato dal sostituto d’imposta per il lavoro a tempo determinato dichiarato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total amount of income paid by other subjects and adjusted by the tax substitute for the declared fixed-term work</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale redditi conguagliati nel reddito lavoro tempo determinato dichiarato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total amount of income adjusted in the declared fixed-term employment income</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleRedditiConguagliatiNelRedditoLavoroTempoIndeterminatoDichiarato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo complessivo dei redditi corrisposto da altri soggetti e conguagliato dal sostituto d’imposta per il lavoro a tempo indeterminato dichiarato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total amount of income paid by other subjects and adjusted by the tax substitute for the declared permanent employment</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale redditi conguagliati nel reddito lavoro tempo indeterminato dichiarato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total amount of income adjusted in the declared permanent employment income</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleRiduzioniDeterminazioneImponibile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il totale delle riduzioni applicate ai fini della determinazione degli imponibili</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total reductions applied for the purposes of determining taxable amounts</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale riduzioni determinazione imponibile</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total amount reductions determination of taxable amount</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleRitenuteIRPEFRedditiAssoggettatiARitenutaATitoloDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importi complessivi delle ritenute IRPEF operate dei redditi assoggettati a ritenuta a titolo d’imposta</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total amounts of IRPEF withholdings made on income subject to withholding tax</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale ritenute IRPEF redditi assoggettati a ritenuta a titolo di imposta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total amount of IRPEF withholdings income subject to withholding tax</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleRitenuteIRPEFSospeseLavoriSocialmenteUtili">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneLavoriSocialmenteUtili"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of withholdings suspended for socially useful work</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo delle ritenute sospese per i lavori socialmente utili</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Total amount of suspended IRPEF withholdings for socially useful work</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale ritenute IRPEF sospese lavori socialmente utili</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleRitenuteIRPEFSospeseRedditiAssoggettatiARitenutaATitoloDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importi complessivi delle ritenute IRPEF sospese dei redditi assoggettati a ritenuta a titolo d’imposta</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total amounts of suspended IRPEF withholdings on income subject to withholding tax</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale ritenute IRPEF sospese redditi assoggettati a ritenuta a titolo di imposta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total amount of suspended IRPEF withholdings income subject to withholding tax</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleRitenuteOperate">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoRelativoAdAnniPrecedenti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importi complessivi degli emolumenti arretrati di redditi di lavoro dipendente, equiparati ed assimilati relativi ad anni precedenti soggetti a tassazione separata, al netto dei contributi previdenziali e assistenziali a carico del dipendente, e le relative ritenute operate</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total amounts of outstanding emoluments of income from employment, equivalent and assimilated relating to previous years subject to separate taxation, net of social security and welfare contributions payable by the employee, and the related withholdings made</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale ritenute operate</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total amount withheld</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleRitenuteSospese">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoRelativoAdAnniPrecedenti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importi complessivi degli emolumenti arretrati di redditi di lavoro dipendente, equiparati ed assimilati relativi ad anni precedenti soggetti a tassazione separata, al netto dei contributi previdenziali e assistenziali a carico del dipendente, e le relative ritenute sospese</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total amounts of outstanding emoluments of income from employment, equivalent and assimilated relating to previous years subject to separate taxation, net of social security and welfare contributions payable by the employee, and the related suspended withholdings</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale ritenute sospese</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total amount of withholding taxes suspended</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleSaldoAddizionaleComunaleTrattenutoAnnoPrecedente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il saldo dell’addizionale comunale all’Irpef anno precedente trattenuto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the balance of the municipal additional tax on the previous year's Irpef withheld</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale saldo addizionale comunale trattenuto anno precedente</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total amount of additional municipal balance withheld from previous year</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleUlterioriRedditi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of additional income</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo degli ulteriori redditi</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo totale ulteriori redditi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">total amount of additional income</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTrattamentoIntegrativoSpecialeErogato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the special supplementary treatment paid to the worker. The special supplementary treatment is recognized to those with income from employment employed in the private sector of the tourism, hospitality and spa sector, who in the 2022 tax period were holders of income from employment of an amount not exceeding 40,000 euros</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo del trattamento integrativo speciale erogato al lavoratore. Il trattamento integrativo speciale è riconosciuto ai titolari di reddito di lavoro dipendente impiegati nel settore privato del comparto turistico, ricettivo e termale, i quali nel periodo d’imposta 2022 stiano stati titolari di reddito di lavoro dipendente di importo non superiore a euro 40.000</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">amount of special supplementary treatment paid</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">importo trattamento integrativo speciale erogato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/impostaEsteraDefinitiva">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetrazioniECrediti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Imposta pagata all’estero resasi definitiva</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Tax paid abroad made final</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">final foreign tax</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">imposta estera definitiva</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/impostaLorda">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetrazioniECrediti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Gross tax calculated by applying the rates for income brackets referred to in art. 11 of the TUIR to the sum of the incomes highlighted (Income from employment and similar with a permanent contract, Income from employment and similar with a fixed-term contract, Pension income, Other similar income, Periodic allowances paid by the spouse) of the certification. This point does not need to be filled in for income paid to heirs</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Imposta lorda calcolata applicando le aliquote per scaglioni di reddito di cui all’art. 11 del TUIR alla somma dei redditi evidenziati (Redditi di lavoro dipendente e assimilati_x000D_con contratto a tempo indeterminato, Redditi di lavoro dipendente e assimilati con contratto a tempo determinato, Redditi di pensione, Altri redditi assimilati, Assegni periodici_x000D_corrisposti dal coniuge) della certificazione. Il presente punto non deve essere compilato per i redditi erogati agli eredi</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">gross tax</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">imposta lorda</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/impostaNetta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetrazioniECrediti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo dell’imposta netta determinata sottraendo all’imposta lorda il totale delle detrazioni</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of net tax determined by subtracting the total of deductions from the gross tax</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">imposta netta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">net tax</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/impostaSostitutivaAssistenzaFiscaleSospesa">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscaleSospesa"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica gli importi dei debiti dell’imposta sostitutiva sui premi di risultato relativi all’assistenza fiscale prestata, che non sono stati operati a seguito della sospensione avvenuta per eventi eccezionali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amounts of the substitute tax debts on performance bonuses relating to the tax assistance provided, which were not operated following the suspension that occurred due to exceptional events</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">imposta sostitutiva assistenza fiscale sospesa</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">substitute tax tax assistance suspended</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/impostaSostitutivaPremiDiRisultatoNonTrattenuta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ImpostaSostitutivaPremiDiRisultato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'attributo riporta l'importo non trattenuto tutto o in parte relativo l’ammontare non trattenuto sul premio di risultato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The attribute reports the amount not retained in full or in part relating to the amount not retained on the performance bonus</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">imposta sostitutiva premi di risultato non trattenuta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">substitute tax on performance bonuses not withheld</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/impostaSostitutivaPremiDiRisultatoTrattenuta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ImpostaSostitutivaPremiDiRisultato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'attributo indica l’ammontare effettivamente trattenuto sulla base di quanto riportato nel 730/4 alla voce “imposta sostitutiva premio di risultato”</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The attribute indicates the amount actually withheld based on what is reported in the 730/4 under the heading &quot;substitute tax on performance bonus&quot;</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">imposta sostitutiva premi di risultato trattenuta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">substitute tax on performance bonuses withheld</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/impostaSostitutivaRivalutazioneTFR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Imposta sostitutiva sulle rivalutazioni sul TFR maturate in ciascun anno di cui al comma 3 dell’articolo 11 del D.Lgs. n. 47/2000. In particolare indica l’importo dell’imposta sostitutiva versata in acconto entro il giorno 16 del mese di dicembre, e l’importo dell’imposta sostitutiva versata a saldo entro il 16 febbraio dell’anno successivo a quello in cui le rivalutazioni sono maturate</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Substitute tax on TFR revaluations accrued in each year as per paragraph 3 of article 11 of Legislative Decree no. 47/2000. In particular, it indicates the amount of the substitute tax paid in advance by the 16th day of the month of December, and the amount of the substitute tax paid in balance by 16 February of the year following the one in which the revaluations matured</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR revaluation substitute tax</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">imposta sostitutiva rivalutazione TFR</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/inForzaAFineAnno">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">If crossed out, it indicates that the worker is still in force on 31 December 2023 and is an alternative to the date of termination of the employment relationship.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Se barrato indica che il lavoratore è ancora in forza alla data del 31 dicembre 2023 ed è alternativo alla data di cessazione del rapporto di lavoro</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">in force at the end of the year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">in forza a fine anno</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/indirizzoLocazioneImmobile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Address of the property for rent</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indirizzo dell’immobile in locazione</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">indirizzo locazione immobile</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">property rental address</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/indirizzoPostaElettronicaIntermediarioIncaricato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneBIndirizzoTelematicoIntermediarioIncaricato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Email address of the intermediary to allow the Revenue Agency to easily reach him in case of communications regarding the procedure of the telematic flow of the 730-4 models</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indirizzo di posta elettronica dell’intermediario per permettere all’Agenzia delle Entrate di raggiungerlo agevolmente in caso di comunicazioni riguardanti la procedura del flusso telematico dei modelli 730-4</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Email address of the intermediary in charge</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">indirizzo posta elettronica intermediario incaricato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/indirizzoPostaElettronicaSostitutoDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafeSostitutoDiImposta"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SostitutoDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Email address of the tax substitute of your office</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indirizzo di posta elettronica del sostituto d'imposta della propria sede</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">indirizzo posta elettronica sostituto d'imposta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax substitute email address</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/indirizzoSostitutoDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafeSostitutoDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Street, house number, fraction of the tax substitute of your office</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Via, numero civico, frazione del sostituto d'imposta della propria sede</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">indirizzo sostituto d'imposta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax substitute address</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/internoLocazioneImmobile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Interior of the rental property</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Interno dell'immobile in locazione</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">internal property rental</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">interno locazione immobile</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/localitaDiResidenzaEstera">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercipientiEsteri"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la località di residenza estera</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate the place of foreign residence</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">foreign place of residence</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">localita di residenza estera</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/meseDenunciaUNIEMENSPresentata">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica le caselle barrate relative ai singoli periodi retributivi dell’anno solare in cui è stata presentata la denuncia UNIEMENS (ListaPosPa)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate the ticked boxes relating to the individual pay periods of the calendar year in which the UNIEMENS report was submitted (ListaPosPa)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">mese denuncia UNIEMENS presentata</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">month UNIEMENS complaint filed</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/meseEsclusoDaDenunciaUNIEMENS">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataMagistratiOnorariConfermatiNonEsclusivisti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinati"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinatiSportiviDilettantisticiEFigureAssimilate"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinati"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Risultano barrate le caselle relative ai singoli mesi dell’anno solare in cui non è stata presentata la denuncia UNIEMENS in relazione al lavoratore interessato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The boxes relating to the individual months of the calendar year in which the UNIEMENS report was not submitted in relation to the worker concerned are ticked.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en"> month excluded from UNIEMENS report</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">mese ecluso da denuncia UNIEMENS </rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/meseRetribuitoSoggettoDenuncia">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Risultano barrate le caselle relative ai singoli periodi dell’anno solare in cui sono state erogate le retribuzioni comunicate al soggetto terzo, identificato nel Codice Fiscale Soggetto denuncia</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The boxes relating to the individual periods of the calendar year in which the wages communicated to the third party, identified in the Fiscal Code of the reporting party, were paid are ticked.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">mese retribuito soggetto denuncia</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">month paid subject to complaint</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/meseRetribuzioneErogataDaSoggettoTerzoDenuncia">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Risultano barrate le caselle relative ai singoli periodi retributivi dell’anno solare per i quali il soggetto, di cui indicato nel Codice Fiscale per denuncia, ha comunicato i dati da inserire nelle denunce contributive mensili</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The boxes relating to the individual pay periods of the calendar year for which the individual indicated in the Fiscal Code for reporting has communicated the data to be included in the monthly contribution reports are checked.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">mese retribuzione erogata da soggetto terzo denuncia</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">month of salary paid by third party report</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/modalitaDiRateazioneUtilizzata">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/IndennitaEquipollentiEdAltreIndennita"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la modalità di rateazione utilizzata</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the installment payment method used</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">installment method used</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">modalitÃ  di rateazione utilizzata</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/naturaIscritto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la natura del soggetto iscritto al fondo</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the nature of the subject registered in the fund</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">natura iscritto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">nature enrolled</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/nomePercettoreSomme">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercettoreSomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Nome del contribuente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Taxpayer name</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">name of the recipient of the sums</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">nome percettore somme</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/nomeRappresentanteFirmatario">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RappresentanteFirmatarioDellaComunicazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Name of the signing representative</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Nome del rappresentante firmatario</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">name of the representative signatory</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">nome rappresentante firmatario</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/nomeSostitutoDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafeSostitutoDiImposta"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SostitutoDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Name of the tax substitute</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Nome del sostituto d'imposta</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">nome sostituto d'imposta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">tax substitute name</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/nonResidentiSchumacker">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercipientiEsteri"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">If crossed out, it indicates the presence of subjects referred to in art. 24, paragraph 3-bis) of the Presidential Decree of 22 December 1986, n. 917, consolidated text of income taxes (non-resident Schumacker);</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Se barrata indica la presenza di soggetti di cui all’art. 24, comma 3-bis) del D.P.R. 22 dicembre 1986, n. 917, testo unico delle imposte sui redditi (non residenti Schumacker);</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">non residenti schumacker</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">non-resident schumacker</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeriMesiACarico">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FamiliareACarico"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Number of months dependent on the family member</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Numero dei mesi a carico del familiare</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Number of months in charge</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">numeri mesi a carico</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroAnniPeriodoDiPartecipazioneAFormeDiPrevidenzaComplementare">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il periodo (in anni) di effettiva partecipazione alle forme di previdenza complementare a decorrere dal 1° gennaio 2007 ovvero se la data di iscrizione ad una forma di previdenza complementare è anteriore al 1° gennaio 2007, sono considerati anche gli anni di iscrizione prima del 2007, computati fino ad un massimo di 15 (Circ. n. 70/2007)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the period (in years) of actual participation in supplementary pension schemes starting from 1 January 2007 or if the date of enrolment in a supplementary pension scheme is prior to 1 January 2007, the years of enrolment before 2007 are also considered, computed up to a maximum of 15 (Circ. no. 70/2007)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">number of years of participation in supplementary pension schemes</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero anni periodo di partecipazione a forme di previdenza complementare</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroAnniResidui">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ContributoPrevidenzaComplementareLavoratoriDiPrimaOccupazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il numero degli anni residui nei quali è possibile usufruire della deduzione prevista dal comma 6, dell’articolo 8 del D. Lgs. n. 252 del 5 dicembre 2005</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the number of remaining years in which it is possible to benefit from the deduction provided for by paragraph 6 of article 8 of Legislative Decree no. 252 of 5 December 2005</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">number of years remaining</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero anni residui</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroCellulare">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SostitutoDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'attributo indica il numero di cellulare per rendere agevole e sicura la gestione del flusso telematico dei modelli 730-4</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The attribute indicates the mobile number to make the management of the telematic flow of the 730-4 models easy and safe</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Cellphone number</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">numeroCellulare</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroCellulareIntermediarioIncaricato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneBIndirizzoTelematicoIntermediarioIncaricato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en"> the mobile number of the intermediary appointed by the tax substitute</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">il numero di cellulare dell’intermediario incaricato dal sostituto d'imposta </rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Intermediary cell phone number in charge</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero cellulare intermediario incaricato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroCertificazioni">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FirmaDellaComunicazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il numero di certificazioni che vengono inviate e quindi che compongono il flusso e firmare la comunicazione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the number of certifications that are sent and therefore that make up the flow and sign the communication</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">number of certifications</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero certificazioni</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroCivicoLocazioneImmobile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">House number of the property for rent</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Numero civico dell’immobile in locazione</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">house number property rental</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero civico locazione immobile</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroContrattiDiLocazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il numero complessivo dei contratti stipulati relativi alla singola unità immobiliare nella ipotesi in cui l’esposizione dei dati viene effettuata in forma aggregata. Nella ipotesi di esposizione dei dati in forma analitica il punto 1 non deve essere compilato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total number of contracts stipulated relating to the single real estate unit in the event that the data is presented in aggregate form. In the event that the data is presented in analytical form, point 1 does not have to be filled in</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">number of rental contracts</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero contratti di locazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroGiorniDurataContrattoDiLocazioneInAnnoDiRiferimento">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il numero dei giorni della durata del contratto di locazione ricompresa nel periodo di riferimento</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the number of days of the duration of the rental contract included in the reference period</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">number of days of duration of rental contract in reference year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero giorni durata contratto di locazione in anno di riferimento</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroGiorniEffettiviDiPeriodoDiPensionamento">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Numero complessivo dei giorni di pensione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total number of pension days</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">actual number of days of retirement period</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero  giorni effettivi di periodo di pensionamento</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroGiorniLavoroDipendenteSpettantiDetrazioni">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Number of days included in the duration of the employment relationship for which the recipient is entitled to the deduction referred to in art. 13, paragraph 1 of the TUIR</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Numero dei giorni compresi nel periodo di durata del rapporto di lavoro per i quali il percipiente ha diritto alla detrazione di cui all’art. 13, comma 1 del TUIR</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">number of days of employment for which deductions are due</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero giorni lavoro dipendente spettanti detrazioni</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroGiorniMarittimi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Numero complessivo di giorni per i quali spetta il credito d’imposta per il personale di bordo imbarcato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total number of days for which the tax credit is due for on-board personnel</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">number of maritime days</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero giorni marittimi</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroGiorniPensioneSpettantiDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Il numero dei giorni compresi nel periodo di pensione per i quali il percipiente ha diritto alla detrazione di cui all’art. 13, comma 3 del TUIR</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The number of days included in the pension period for which the recipient is entitled to the deduction referred to in art. 13, paragraph 3 of the TUIR</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">number of pension days due for deduction</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero giorni pensione spettanti detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroGiorniRenditaAnticipataUsufruita">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il numero dei giorni per i quali si è usufruito della rendita anticipata</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the number of days for which the advance pension was used</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">number of days of advance income used</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero giorni rendita anticipata usufruita</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroGiorniSospensioneDalLavoro">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRelativiAlRapportoDiLavoro"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica i giorni di sospensione dal lavoro qualora la durata del rapporto di lavoro a tempo determinato abbia superato i due anni per una delle cause previste dall’art. 2110 del c.c.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the days of suspension from work if the duration of the fixed-term employment relationship has exceeded two years for one of the causes provided for in art. 2110 of the Civil Code.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">number of days suspended from work</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero giorni sospensione dal lavoro</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroMesiPeriodoDiPartecipazioneAFormeDiPrevidenzaComplementare">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indicail periodo (in mesi) di effettiva partecipazione alle forme di previdenza complementare a decorrere dal 1° gennaio 2007 ovvero se la data di iscrizione ad una forma di previdenza complementare è anteriore al 1° gennaio 2007, sono considerati anche gli anni di iscrizione prima del 2007, computati fino ad un massimo di 15 (Circ. n. 70/2007)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the period (in months) of actual participation in supplementary pension schemes starting from 1 January 2007 or if the date of enrolment in a supplementary pension scheme is prior to 1 January 2007, the years of enrolment prior to 2007 are also considered, computed up to a maximum of 15 (Circ. no. 70/2007)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">number of months of participation in supplementary pension schemes</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero mesi periodo di partecipazione a forme di previdenza complementare</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroMesiSpettantiDetrazionePerFigliEtaSuperioreA21Anni">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FamiliareACarico"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Number of months for which deductions are due for children aged 21 or over</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Numero dei mesi per i quali spettano le detrazioni per figli di età uguale o superiori a 21 anni</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Number of months of deduction due for children over 21 years of age</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero mesi spettanti detrazione per figli etÃ  superiore a 21 anni</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroPosizioneAssicurativaTerritoriale">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiAssicurativiINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il numero della posizione assicurativa territoriale INAIL ed il relativo controcodice</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the INAIL territorial insurance position number and the relative countercode</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Territorial insurance position number</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero posizione assicurativa territoriale</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroRapportiCessatoInAnnoDiRiferimento">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RitenuteLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l'ammontare dell’addizionale comunale all’Irpef  dell'anno di riferimento trattenuta nell'anno di riferimento dal sostituto in caso di cessazione del rapporto di lavoro nel corso dell'anno di riferimento</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the municipal additional tax on Irpef for the reference year withheld in the reference year by the substitute in the event of termination of the employment relationship during the reference year</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">number of relationships terminated in the reference year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero rapporti cessato in anno di riferimento</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroRataErogata">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/IndennitaEquipollentiEdAltreIndennita"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturato"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il numero della rata erogata</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the number of the installment paid</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">number of installment paid</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero rata erogata</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/particellaCatastoLocazioneImmobile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Land registry parcel of the property for rent</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Particella catastale dell'immobile in locazione</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">land registry parcel property lease</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">particella catasto locazione immobile</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/percentualeDiDetrazioneSpettante">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FamiliareACarico"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Percentage of deduction applicable</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Percentuale di detrazione spettante</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">percentage of deduction due</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">percentuale di detrazione spettante</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/percentualeLavoroTempoParziale">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturato"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">percentage of part-time work</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">percentuale lavoro tempo parziale</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/percentualeLavoroTempoParzialeIndennitaEquipollente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/IndennitaEquipollentiEdAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la percentuale di lavoro a tempo parziale (ore lavorate sul totale ore previste dal contratto nazionale) riferiti al periodo di commisurazione. Se la percentuale, nel corso del tempo, è variata, indica la percentuale risultante dalla media ponderata</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the percentage of part-time work (hours worked on the total hours provided for by the national contract) referred to the measurement period. If the percentage has varied over time, indicate the percentage resulting from the weighted average</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">percentage of part-time work equivalent allowance</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">percentuale lavoro tempo parziale indennitÃ  equipollente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/percentualeTFRDestinatoAlFondoPreSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Percentuale di riduzione calcolata in funzione del TFR annualmente destinato alla previdenza complementare</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Reduction percentage calculated based on the TFR annually allocated to supplementary pension provision</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR percentage allocated to the pre-deduction system fund</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">percentuale TFR destinato al fondo pre sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/periodiParticolari">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Reports the code relating to a particular period of the employment relationship</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Riporta il codice relativo ad un periodo particolare del rapporto di lavoro</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">periodi particolari</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">special periods</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/periodoConvenzionale">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturato"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">conventional period</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">periodo convenzionale</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/periodoConvenzionaleIndennitaEquipollente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/IndennitaEquipollentiEdAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">indicated the conventional period (until 31 December 2000 or from 1/1/2001) already included in the measurement period</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">indicato il periodo convenzionale (fino al 31 dicembre 2000 o dall’1/1/2001) già compreso nel periodo di commisurazione</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Conventional period equivalent allowance</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">periodo convenzionale indennitÃ  equipollente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/periodoDiCommisurazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturato"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">measurement period</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">periodo di commisurazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/periodoDiCommisurazioneIndennitaEquipollente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/IndennitaEquipollentiEdAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il periodo di commisurazione (fino al 31 dicembre 2000 o dall’1/1/2001), espresso in anni e mesi, per il quale è maturato il diritto alla corresponsione del TFR, nonché delle altre indennità e somme. In caso di passaggio dal regime di indennità equipollente al regime del TFR si precisa che:se il passaggio è successivo al 31/12/2000, viene indicato il periodo di commisurazione dell’indennità equipollente calcolato fino alla data del passaggio; se il passaggio è anteriore al 1/1/2001, viene indicato il periodo di commisurazione calcolato al 31/12/2000</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the measurement period (until 31 December 2000 or from 1/1/2001), expressed in years and months, for which the right to the payment of the TFR, as well as other allowances and sums, has matured. In the event of a transition from the equivalent allowance regime to the TFR regime, it is specified that: – if the transition is after 31/12/2000, the measurement period of the equivalent allowance calculated up to the date of the transition is indicated; – if the transition is before 1/1/2001, the measurement period calculated at 31/12/2000 is indicated</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">period of measurement of equivalent allowance</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">periodo di commisurazione indennitÃ  equipollente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/periodoDiContribuzionePostSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePostSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il periodo di effettiva contribuzione dal 1° gennaio 2001 al 31 dicembre 2006 ovvero alla data di accesso alla prestazione in caso di “vecchi iscritti ai vecchi fondi” che non hanno optato per il regime di cui all’articolo 11 del D.Lgs. 252 del 5 dicembre 2005. Si precisa che nell’ipotesi di trasferimento ad una forma pensionistica complementare del TFR maturato entro il 31/12/2006, indica anche gli anni precedenti alla data di iscrizione al fondo nei quali è maturato il TFR conferito</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the period of actual contributions from 1 January 2001 to 31 December 2006 or the date of access to the benefit in the case of &quot;old members of the old funds&quot; who have not opted for the regime referred to in Article 11 of Legislative Decree 252 of 5 December 2005. It should be noted that in the event of transfer to a complementary pension scheme of the TFR accrued by 31/12/2006, it also indicates the years prior to the date of enrolment in the fund in which the TFR conferred accrued.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">contribution period post deduction system</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">periodo di contribuzione post sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/periodoDiContribuzionePreSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il periodo di effettiva contribuzione calcolato al 31/12/2000. Per i “vecchi iscritti a vecchi fondi” indica il periodo di commisurazione al 31 dicembre 2000, espresso in anni e mesi, per il quale è maturato il diritto alla corresponsione del TFR, nonché delle altre indennità e somme, nell’ipotesi che il TFR maturato al 31/12/2000 sia stato interamente destinato al fondo pensione e la prestazione sia stata erogata a titolo definitivo. Inoltre indica anche gli anni precedenti alla data di iscrizione al fondo nei quali è maturato il TFR conferito, nell’ipotesi di trasferimento ad una forma pensionistica complementare del TFR maturato entro il 31/12/2006</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the actual contribution period calculated as of 12/31/2000. For “old members of old funds” it indicates the measurement period as of December 31, 2000, expressed in years and months, for which the right to the payment of the TFR, as well as other allowances and sums, has matured, assuming that the TFR matured as of 12/31/2000 has been entirely allocated to the pension fund and the benefit has been paid definitively. It also indicates the years prior to the date of enrollment in the fund in which the TFR conferred has matured, assuming that the TFR matured by 12/31/2006 is transferred to a complementary pension scheme</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">contribution period before deduction system</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">periodo di contribuzione pre sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/periodoLavoroTempoParziale">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturato"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">part-time work period</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">periodo lavoro tempo parziale</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/periodoLavoroTempoParzialeIndennitaEquipollente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/IndennitaEquipollentiEdAltreIndennita"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’eventuale periodo, espresso in anni e mesi, di lavoro a tempo parziale (ore lavorate sul totale ore previste dal contratto nazionale) riferiti al periodo di commisurazione. Il part-time effettuato per un periodo superiore a 15 giorni nel corso del mese, si considera effettuato per l’intero mese</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates any period, expressed in years and months, of part-time work (hours worked out of the total hours provided for by the national contract) referred to the measurement period. Part-time work carried out for a period exceeding 15 days during the month is considered to have been carried out for the entire month</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">part-time work period equivalent allowance</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">periodo lavoro tempo parziale indennitÃ  equipollente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenza730-4Integrativo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la presenza di 730/4 integrativo pervenuto al sostituto che ha prestato assistenza fiscale. In particolare viene riportato un codice (1, 2 o 3) rilevabile dal mod 730/4 che identifica il motivo della integrazione effettuata</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the presence of a supplementary 730/4 received by the substitute who provided tax assistance. In particular, a code (1, 2 or 3) is reported that can be found on the 730/4 form which identifies the reason for the integration carried out</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">presence of 730-4 supplementary</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza 730-4 integrativo</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenza730-4Rettificato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la presenza di 730/4 rettificativo pervenuto al sostituto che ha prestato assistenza fiscale. In particolare viene riportato un codice (1, 2 o 3) rilevabile dal mod 730/4 che identifica il motivo della rettifica effettuata</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the presence of a 730/4 correction received by the substitute who provided tax assistance. In particular, a code (1, 2 or 3) is reported that can be found on the 730/4 form which identifies the reason for the correction made</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">presence 730-4 rectified</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza 730-4 rettificato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenzaAltriContributi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiAltriEnti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">It is crossed out in case of payment of other mandatory contributions</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Risulta barrato in caso di versamento di altri contributi obbligatori</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">presence of other contributions</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza altri contributi</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenzaAltriContributiObbligatoriLavoroAutonomo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Barrato indica il caso di versamento di altri contributi obbligatori (es. contribuzione dovuta in caso di opzione dell’iscritto ENPAM per un’aliquota contributiva di tipo modulare). Il campo risulta barrato anche in caso di contribuzione dovuta ai sensi dell’art. 86 del D.Lgs. 18 agosto 2000 n. 267 (Testo unico delle leggi sull’ordinamento degli enti locali) per gli amministratori locali iscritti agli Enti previdenziali di cui al D.Lgs. 509/1994 e al D.Lgs. n. 103/1996</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Crossed out indicates the case of payment of other mandatory contributions (e.g. contribution due in case of ENPAM member's option for a modular contribution rate). The field is also crossed out in case of contribution due pursuant to art. 86 of Legislative Decree 18 August 2000 n. 267 (Consolidated law on the organization of local authorities) for local administrators registered with the social security institutions referred to in Legislative Decree 509/1994 and Legislative Decree n. 103/1996</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">presence of other mandatory contributions self-employment</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza altri contributi obbligatori lavoro autonomo</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenzaAssicurazioneSanitaria">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/OnereDeducibile"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">If crossed out, it indicates the presence of health insurance policies stipulated by the tax substitute or simply paid by the same with or without deductions by the substitute.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Se barrata indica la presenza di assicurazioni sanitarie stipulate dal sostituto d’imposta o semplicemente pagate dallo stesso con o senza trattenuta a carico del sostituito</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">presence of health insurance</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza assicurazione sanitaria</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenzaCasoVecchiIscrittiAVecchiFondi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">If crossed out, it indicates the case of &quot;old members of old funds&quot; for whom the substitute, in calculating the reference income, has considered both the amount accrued up to 31 December 2000 and that accrued from 1 January 2001 to 31 December 2006 or up to the date of access to the benefit in the case of &quot;old members of old funds&quot; who have not opted for the tax regime as of 1/1/2007.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Se barrata indica il caso di “vecchi iscritti a vecchi fondi” per i quali il sostituto nel calcolare il reddito di riferimento abbia considerato sia il montante maturato fino al 31 dicembre 2000 che quello maturato dal 1° gennaio 2001 al 31 dicembre 2006 ovvero fino alla data di accesso alla prestazione in caso di “vecchi iscritti a vecchi fondi” che non hanno optato per il regime tributario al 1/1/2007</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">presence of old members of old funds</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza caso vecchi iscritti a vecchi fondi</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenzaCompensiNonAventiCarattereFissoEContinuativo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CasiParticolariOperazioniStraordinarie"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica tutti i dati relativi alle somme erogate dal sostituto d’imposta che eroga compensi non aventi carattere fisso e continuativo in base a quanto previsto dall’articolo 29, comma 2, del DPR n. 600 del 1973</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates all the data relating to the sums paid by the tax substitute who pays compensation that is not fixed and continuous in nature in accordance with the provisions of article 29, paragraph 2, of Presidential Decree no. 600 of 1973</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">presence of compensations that are not fixed and continuous</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza compensi non aventi carattere fisso e continuativo</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenzaContrattoLocazioneInteraUnitaImmobiliare">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">If checked, it indicates that it is a contract that provides for the rental of the entire real estate unit.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Se barrata indica che si tratta di un contratto che prevede la locazione dell’intera unità immobiliare</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">presence of rental contract for entire real estate unit</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza contratto locazione intera unitÃ  immobiliare</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza contratto locazione intera unità immobiliare</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenzaContrattoLocazioneParzialeUnitaImmobiliare">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">If checked, it indicates that it is a contract that provides for the partial rental of the real estate unit.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Se barrata indica che si tratta di un contratto che prevede la locazione parziale dell’unità immobiliare</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">presence of partial rental contract for real estate unit</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza contratto locazione parziale unitÃ  immobiliare</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza contratto locazione parziale unità immobiliare</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenzaContributiVersatiAEntiPensionisticiDiversiDaINPS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinati"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">It is crossed out for workers registered, for pension purposes, with the INPS Gestione Dipendenti Pubblici and INPS ex ENPALS management systems or with a pension institution other than INPS</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Risulta barrato per i lavoratori iscritti, ai fini pensionistici alle gestioni INPS Gestione Dipendenti Pubblici e INPS ex ENPALS ovvero ad un ente pensionistico diverso dall’INPS</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">presence of contributions paid to pension institutions other than INPS</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza contributi versati a enti pensionistici diversi da INPS</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenzaContributiVersatiAINPS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinati"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">It is crossed out when pension contributions are paid to INPS</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Risulta barrato quando i contributi pensionistici sono versati all’INPS</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">presence of contributions paid to INPS</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza contributi versati a INPS</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenzaDenunciaUNIEMENSAnnuale">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataMagistratiOnorariConfermatiNonEsclusivisti"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinati"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinatiSportiviDilettantisticiEFigureAssimilate"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinati"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">It is crossed out if the UNIEMENS report has been submitted in relation to the worker concerned in all months of the reference calendar year</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Risulta barrato qualora in tutti i mesi dell’anno solare di riferimento sia stata presentata la denuncia UNIEMENS in relazione al lavoratore interessato</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">presence of annual UNIEMENS report</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza denuncia UNIEMENS annuale</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenzaDetrazionePerAffidamentoEsclusivo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FamiliareACarico"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ipotesi di affidamento esclusivo, congiunto o condiviso dei figli, dal genitore che fruisce della detrazione per figli a carico nella misura del 100 per cento</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the hypothesis of exclusive, joint or shared custody of the children, by the parent who benefits from the tax deduction for dependent children in the amount of 100 percent</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">presence of deduction for exclusive assignment</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza detrazione per affidamento esclusivo</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenzaDirittoAnticipazioneAnnoCorrente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">If ticked, indicate that the year preceding the year of declaration was indicated in the year of right of collection, therefore these are advances.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica se barrata il caso in cui nell'anno di diritto della percezione è stato indicato l’anno precedente a quello dichiarativo, quindi trattasi di anticipazioni</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">presence of right to advance payment in the current year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza diritto anticipazione anno corrente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenzaIscrizioneCassaForense">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataMagistratiOnorariConfermatiNonEsclusivisti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la presenza dell'iscrizione alla Cassa nazionale di previdenza e assistenza forense</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the presence of registration with the National Social Security and Assistance Fund for Lawyers</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">presence of registration in the Lawyers' Fund</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza iscrizione cassa forense</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenzaLocatoreNonProprietario">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">It is crossed out if the recipient to whom the single certification is issued does not have the qualification of owner of the rented real estate unit</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Risulta barrata se il percipiente al quale viene rilasciata la certificazione unica non riveste la qualifica di proprietario dell’unità immobiliare locata</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">presence of a non-owner lessor</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza locatore non proprietario</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenzaNoiPaDichiarante">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il valore “x” nei casi in cui NoiPa sia indicato nella denuncia contributiva quale Dichiarante</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate the value “x” in cases where NoiPa is indicated in the contribution report as the Declarant</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">NoiPa declarant presence</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza NoiPa dichiarante</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenzaNonApplicazioneAPrestazioniPensionisticheDelRegimeTributario">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePostSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">If crossed out, it indicates the case of &quot;old members of old funds&quot; who have not opted for the application of the tax regime referred to in art. 11 of Legislative Decree no. 252 of 5 December 2005 to pension benefits accrued from 1/1/2007.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Se barrata indica il caso di “vecchi iscritti a vecchi fondi” che non hanno optato per l’applicazione alle prestazioni pensionistiche maturate dall’1/1/2007 del regime tributario di cui all’art. 11 del D.Lgs. n. 252 del 5 dicembre 2005</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">presence non-application of the tax regime to pension benefits</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza non applicazione a prestazioni pensionistiche del regime tributario</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenzaPassaggioDipendentiSenzaInterruzioneESenzaEstinzione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CasiParticolariOperazioniStraordinarie"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">If checked, it indicates the case of transfer of employees without interruption of the employment relationship and without termination of the transferring substitute.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Se barrata indica il caso di passaggio di dipendenti senza interruzione del rapporto di lavoro e senza estinzione del sostituto cedente</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">presence of employee transition without interruption and without termination</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza passaggio dipendenti senza interruzione e senza estinzione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenzaPersonaleViaggiante">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiAssicurativiINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l'appartenenza del il soggetto assicurato alla categoria del personale “viaggiante”</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates that the insured person belongs to the category of &quot;travelling&quot; personnel</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Travelling personal presence</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza personale viaggiante</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenzaSpesaRimborsataRiferitaAlDipendente">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RimborsiDiBeniEServiziNonSoggettiATassazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il codice fiscale del dipendente al quale si riferisce la spesa rimborsata</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the tax code of the employee to whom the reimbursed expense refers</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">presence of reimbursed expense related to the employee</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza spesa rimborsata riferita al dipendente</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/presenzaTempoDeterminato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRelativiAlRapportoDiLavoro"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">If ticked, it indicates the case of fixed-term employment relationships with an effective duration of no more than two years, even if the measurement period may be longer than the aforementioned duration due to causes of suspension of the relationship pursuant to art. 2110 of the Civil Code (for example, injury or pregnancy).</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Se barrata indica il caso di rapporti di lavoro a tempo determinato di durata effettiva non superiore ai due anni ancorché il periodo di commisurazione possa risultare superiore alla predetta durata per effetto di cause di sospensione del rapporto ex art. 2110 del c.c. (ad esempio infortunio o gravidanza)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">presence fixed term</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">presenza tempo determinato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/primaRataAccontoCedolareSecca">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoCedolareSecca"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo della prima rata acconto cedolare secca relativo all’assistenza fiscale prestata</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the first instalment of the flat-rate advance payment relating to the tax assistance provided</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">first installment of flat-rate tax advance</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">prima rata acconto cedolare secca</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/primoAccontoIRPEFTrattenuto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoIRPEF"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare dell'acconto effettivamente trattenuto sulla base di quanto riportato nel 730/4 alla voce “prima rata di acconto Irpef per il 2023”</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the advance payment actually withheld based on what is reported in the 730/4 under the heading &quot;first installment of Irpef advance payment for 2023&quot;</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">first IRPEF advance payment withheld</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">primo acconto IRPEF trattenuto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/provinciaSostitutoDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafeSostitutoDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Province abbreviation of the tax substitute of your office</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Sigla della provincia del sostituto d'imposta della propria sede</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">province withholding agent</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">provincia sostituto d'imposta</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/quadroCT">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FirmaDellaComunicazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indicase barrata il caso in cui nel flusso sono inviate anche le informazioni necessarie per la ricezione in via telematica dei dati relativi ai mod. 730-4 resi disponibili dall’Agenzia delle Entrate</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate that the case in which the flow also includes the information required for the electronic receipt of data relating to the 730-4 forms made available by the Revenue Agency is ticked.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">CT frame</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">quadro CT</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/quotaRiduzioniRiconosciuteDalFondoPreSistemaDetrazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la quota di riduzioni che deve essere riconosciuta dal fondo pensioni</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of reductions that must be recognized by the pension fund</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">quota of reductions recognized by the pre-deduction system fund</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">quota riduzioni riconosciute dal fondo pre sistema detrazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/redditiErogatiInFranchi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total income paid in Swiss francs</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Totale dei redditi erogati in franchi svizzeri</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">income paid in francs</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">redditi erogati in franchi</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/redditoDiPensione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoLordoCampioneDiItalia"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiAlNettoDeiCompensiDiCampioneDiItalia"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare dei redditi di pensione prodotti in euro dai soggetti iscritti nei registri anagrafici del comune di Campione d’Italia</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of pension income produced in euros by the subjects registered in the registry offices of the municipality of Campione d'Italia</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">pension income</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">reddito di pensione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/redditoDiRiferimentoErogazioneIndennitaNonConnesseAllaCessazioneDelRapportoDiLavoro">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il reddito di riferimento ai sensi dell’art. 19 del TUIR per quanto riguarda le ipotesi di erogazione di indennità equipollenti, TFR, altre indennità e somme non connesse alla cessazione del rapporto di lavoro ovvero il reddito di riferimento calcolato per le prestazioni di capitale erogate dalle forme pensionistiche complementari secondo le indicazioni fornite dalla Circ. n. 29/2001 con esclusione per i “vecchi iscritti ai vecchi fondi” della erogazione definitiva di prestazioni maturate al 31/12/2000 tassate con l’aliquota del TFR</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the reference income pursuant to art. 19 of the TUIR with regard to the hypotheses of payment of equivalent allowances, TFR, other allowances and sums not connected to the termination of the employment relationship or the reference income calculated for the capital benefits paid by the complementary pension schemes according to the indications provided by Circular no. 29/2001 with the exclusion for the &quot;old members of the old funds&quot; of the definitive payment of benefits accrued at 12/31/2000 taxed with the TFR rate</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">reddito di riferimento erogazione indennitÃ  non connesse alla cessazione del rapporto di lavoro</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">reference income provision of benefits not connected to the termination of the employment relationship</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/redditoFrontalieroConContrattoATempoDeterminato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoFrontalieri"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Income received under a fixed-term employment contract for cross-border workers. These amounts must be considered gross of the exempt portion (€7,500.00).</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Redditi percepiti a fronte di un contratto di lavoro a tempo determinato relativo ai frontalieri. Tali importi devono essere considerati al lordo della quota esente (euro 7.500,00).</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">cross-border income with fixed-term contract</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">reddito frontaliero con contratto a tempo determinato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/redditoFrontalieroConContrattoATempoIndeterminato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoFrontalieri"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Income received from a permanent employment contract for cross-border workers. These amounts must be considered gross of the exempt portion (€7,500.00).</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Redditi percepiti a fronte di un contratto di lavoro a tempo indeterminato relativo ai frontalieri. Tali importi devono essere considerati al lordo della quota esente (euro 7.500,00).</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">cross-border income with permanent contract</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">reddito frontaliero con contratto a tempo indeterminato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/redditoLavoroDipendenteEAssimilatoConContrattoDeterminato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoLordoCampioneDiItalia"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiAlNettoDeiCompensiDiCampioneDiItalia"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare dei redditi di lavoro a tempo determinato prodotti in euro dai soggetti iscritti nei registri anagrafici del comune di Campione d’Italia</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of fixed-term employment income produced in euros by the subjects registered in the registry of the municipality of Campione d'Italia</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">income from employment and similar with fixed-term contract</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">reddito lavoro dipendente e assimilato con contratto determinato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/redditoLavoroDipendenteEAssimilatoConContrattoIndeterminato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoLordoCampioneDiItalia"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiAlNettoDeiCompensiDiCampioneDiItalia"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare dei redditi di lavoro a tempo indeterminato prodotti in euro dai soggetti iscritti nei registri anagrafici del comune di Campione d’Italia</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of permanent employment income produced in euros by the subjects registered in the registry of the municipality of Campione d'Italia</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">income from employment and similar with permanent contract</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">reddito lavoro dipendente e assimilato con contratto indeterminato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/redditoProdottoEstero">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetrazioniECrediti"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Income generated abroad</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Reddito prodotto all’estero</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">income generated abroad</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">reddito prodotto all' estero</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/regioneInteressiPerIncapienzaORettifica">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/InteressiPerIncapienzaORettifica"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo degli interessi complessivamente trattenuti per incapienza della retribuzione e/o per rettifica, per il dichiarante e per il coniuge, versati alla Regione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of interest withheld overall for insufficient salary and/or for correction, for the declarant and for the spouse, paid to the Region</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">region interests for insufficiency or rectification</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">regione interessi per incapienza o rettifica</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/regioneInteressiPerRateazione">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/InteressiPerRateazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo degli interessi complessivamente trattenuti per rateazione, per il dichiarante e per il coniuge, versati alla Regione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the total amount of interest withheld per installment, for the declarant and for the spouse, paid to the Region</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">region interests for installment</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">regione interessi per rateazione</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/relazioneDiParentela">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FamiliareACarico"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il grado di parentela (barrando “C” per coniuge, “F1” per primo figlio, “F” per figli successivi al primo, “A” per altro familiare, “D” per figlio con disabilità)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate the degree of relationship (crossing “C” for spouse, “F1” for first child, “F” for children after the first, “A” for other family member, “D” for child with a disability)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">kinship relationship</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">relazione di parentela</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/richiestaDiMinorAccontoCedolareSecca">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoCedolareSecca"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">If crossed out it indicates a request for a lower flat-rate advance payment</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Se barrato indica una richiesta di minor acconto cedolare secca</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">request for lower flat rate advance payment</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">richiesta di minor acconto cedolare secca</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/richiestaDiMinorAccontoIRPEF">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoIRPEF"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">If crossed out, it indicates a request for a lower IRPEF advance payment.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Se barrato indica una richiesta di minor acconto IRPEF</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">request for lower IRPEF advance payment</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">richiesta di minor acconto IRPEF</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ritenuteBonusEStockOption">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/BonusEStockOption"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Ritenuta operata sull'mmontare del bonus e delle stock option</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Withholding tax applied to the amount of the bonus and stock options</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">bonus and stock option withholdings</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">ritenute bonus e stock option</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ritenuteIRPEF">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RitenuteLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Total withholding taxes that the substitute shows in the tax return that he/she will eventually present</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Totale delle ritenute d’acconto che il sostituito espone nella dichiarazione dei redditi che eventualmente  presenterà</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">IRPEF withholdings</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">ritenute IRPEF</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ritenuteIRPEFRedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’importo delle eventuali ritenute operate relative ad ogni singola codifica riportata nella &quot;causale Reddito Assoggettato A Ritenuta A Titolo Di Imposta&quot;</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of any withholdings made relating to each individual code reported in the &quot;reason for Income Subject to Withholding Tax&quot;</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">IRPEF withholdings income subject to withholding tax</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">ritenute IRPEF reddito assoggettato a ritenuta a titolo di imposta</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ritenuteIRPEFSospese">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RitenuteLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of withholdings not applied as a result of provisions issued following exceptional events</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo delle ritenute non operate per effetto delle disposizioni emanate a seguito di eventi eccezionali</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">IRPEF withholdings suspended</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">ritenute IRPEF sospese</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/saldoAddizionaleComunaleAdIRPEFSospesaInAnnoDiRiferimento">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RitenuteLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the municipal IRPEF surcharge not withheld upon termination of the employment relationship as a result of the provisions issued following exceptional events in the reference year</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo dell’addizionale comunale all’IRPEF a saldo non trattenuto alla cessazione del rapporto di lavoro per effetto delle disposizioni emanate a seguito di eventi eccezionali nell'anno di riferimento</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">additional municipal balance to IRPEF suspended in the reference year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">saldo addizionale comunale ad IRPEF sospesa in anno di riferimento</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/saldoAddizionaleComunaleAnnoDiRiferimento">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RitenuteLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the municipal IRPEF surcharge due as a balance for the reference tax period from the substitute on the total certified income from employment and similar, with the exclusion of those subject to separate taxation, or to withholding tax or substitute tax</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importo dell’addizionale comunale all’IRPEF dovuto a saldo per il periodo d’imposta di riferimento dal sostituito sul totale dei redditi di lavoro dipendente e assimilati certificati, con esclusione di quelli soggetti a tassazione separata, o a ritenuta a titolo d’imposta o ad imposta sostitutiva</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">additional municipal balance reference year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">saldo addizionale comunale anno di riferimento</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/saldoAddizionaleComunaleIRPEFAssistenzaFiscaleSospesa">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscaleSospesa"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica gli importi dei debiti del saldo dell’addizionale comunale che non sono stati operati a seguito della sospensione avvenuta per eventi eccezionali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amounts of the municipal surcharge balance debts that have not been operated following the suspension that occurred due to exceptional events</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">additional municipal balance to the RPEF tax assistance suspended</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">saldo addizionale comunale all'RPEF assistenza fiscale sospesa</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/saldoAddizionaleComunaleNonRimborsato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoAddizionaleComunale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'attributo riporta l'importo non rimborsato tutto o in parte relativo l’ammontare non rimborsato del saldo addizionale comunale</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The attribute reports the unreimbursed amount in whole or in part relating to the unreimbursed amount of the municipal additional balance</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">additional municipal balance not refunded</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">saldo addizionale comunale non rimborsato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/saldoAddizionaleComunaleNonTrattenuto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoAddizionaleComunale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'attributo riporta l'importo non trattenuto tutto o in parte relativo l’ammontare non trattenuto del saldo addizionale comunale</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The attribute reports the amount not retained in full or in part relating to the amount not retained of the additional municipal balance</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">additional municipal balance not withheld</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">saldo addizionale comunale non trattenuto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/saldoAddizionaleComunaleRimborsato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoAddizionaleComunale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'attributo riporta l’ammontare effettivamente rimborsato sulla base di quanto riportato nel 730/4 alla voce “importo addizionale comunale all’Irpef da rimborsare” con riferimento al dichiarante</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The attribute reports the amount actually reimbursed on the basis of what is reported in the 730/4 under the heading &quot;additional municipal Irpef amount to be reimbursed&quot; with reference to the declarant</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">additional municipal balance refunded</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">saldo addizionale comunale rimborsato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/saldoAddizionaleComunaleTrattenuto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoAddizionaleComunale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'attributo riporta l’ammontare effettivamente trattenuto sulla base di quanto riportato nel 730/4 alla voce “importo Addizionale comunale all’Irpef da trattenere” con riferimento al dichiarante</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The attribute reports the amount actually withheld on the basis of what is reported in the 730/4 under the heading &quot;Amount of additional municipal Irpef to be withheld&quot; with reference to the declarant</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">additional municipal balance withheld</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">saldo addizionale comunale trattenuto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/saldoAddizzionaleComunaleAnnoPrecedenteAdAnnoDiRiferimento">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RitenuteLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indical’ammontare del saldo dell’addizionale comunale all’Irpef relativo all'anno preceente di quello di riferiemnto trattenuta nell'anno di riferiemento dal sostituto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the balance of the municipal Irpef surcharge relating to the year preceding the reference year withheld in the reference year by the substitute</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">municipal additional balance from previous year to reference year</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">saldo addizionale comunale anno precedente ad anno di riferimento</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/saldoCedolareSeccaLocazioniNonRimborsato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoCedolareSeccaLocazioni"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'attributo riporta l'importo non rimborsato tutto o in parte relativo l’ammontare non rimborsato del saldo cedolare secca</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The attribute reports the unreimbursed amount in whole or in part relating to the unreimbursed amount of the flat-rate coupon balance</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">flat rate tax on rent not refunded</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">saldo cedolare secca locazioni non rimborsato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/saldoCedolareSeccaLocazioniNonTrattenuto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoCedolareSeccaLocazioni"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'attributo riporta l'importo non trattenuto tutto o in parte relativo l’ammontare non trattenuto del saldo cedolare secca</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The attribute reports the amount not withheld in whole or in part relating to the amount not withheld from the flat-rate tax balance</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">flat rate tax balance for rentals not withheld</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">saldo cedolare secca locazioni non trattenuto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/saldoCedolareSeccaLocazioniRimborsato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoCedolareSeccaLocazioni"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l’ammontare effettivamente rimborsato sulla base di quanto riportato nel 730/4 alla voce “cedolare secca locazioni da rimborsare”</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount actually reimbursed based on what is reported in the 730/4 under the heading &quot;flat rate rental tax to be reimbursed&quot;</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">flat rate tax on rents refunded</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">saldo cedolare secca locazioni rimborsato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/saldoCedolareSeccaLocazioniTrattenuto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoCedolareSeccaLocazioni"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">saldo cedolare secca locazioni trattenuto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/saldoIRPEFAssistenzaFiscaleSospesa">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscaleSospesa"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">saldo IRPEF assistenza fiscale sospesa</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/saldoIRPEFNonRimborsato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoIRPEF"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">saldo IRPEF non rimborsato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/saldoIRPEFNonTrattenuto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoIRPEF"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">saldo IRPEF non trattenuto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/saldoIRPEFRimborsato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoIRPEF"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">saldo IRPEF rimborsato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/saldoIRPEFTrattenuto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoIRPEF"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">saldo IRPEF trattenuto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/scalaLocazioneImmobile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Scala dell'immobile in locazione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Staircase of the property for rent</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">property rental ladder</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">scala locazione immobile</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/secondaOUnicaRataAccontoCedolareSecca">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoCedolareSecca"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">seconda o unica rata acconto cedolare secca</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/secondoOUnicoAccontoIRPEFTrattenuto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoIRPEF"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">secondo o unico acconto IRPEF trattenuto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/sessoPercettoreSomme">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercettoreSomme"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">sesso percettore somme</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/sezioneUrbanaOCategoriaComuneLocazioneImmobile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Sezione urbana o categoria comune dell'immobile in locazione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Urban section or common category of the property for rent</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">sezione urbana o categoria comune locazione immobile</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">urban section or category common property rental</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/siglaProvincia">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DomicilioFiscale"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">sigla provincia</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/siglaProvinciaDiNascita">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercettoreSomme"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">sigla provincia di nascita</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/siglaProvinciaLocazioneImmobile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Province abbreviation for the address of the property for rent</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Sigla della provincia relativa all’indirizzo dell’immobile in locazione</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">province acronym for property rental</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">sigla provincia locazione immobile</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/sommeRestituiteDuranteAnno">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/OnereDeducibile"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">somme restituite nell'anno</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/sommeRestituiteNonEscluseDaiRedditi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/OnereDeducibile"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">somme restituite non escluse dai redditi</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/statoEstero">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercettoreSomme"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">stato estero</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/subalternoCatastoLocazioneImmobile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Cadastral subaltern of the property for rent</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Subalterno catastale dell'immobile in locazione</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">subaltern land registry lease property</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">subalterno catasto locazione immobile</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/telefonoFaxSostitutoDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafeSostitutoDiImposta"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SostitutoDiImposta"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">telefono o fax sostituto d'imposta</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/tipologiaIndirizzoLocazioneImmobile">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Tipologia dell'indirizzo (via, piazza, ecc.) relativo all’indirizzo dell’immobile in locazione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Type of address (street, square, etc.) relating to the address of the property for rent</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">tipologia indirizzo locazione immobile</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">type of address rental property</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/titoloErogazoneRedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">titolo erogazone reddito assoggettato a ritenuta a titolo di imposta</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/totaleDetrazioni">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetrazioniECrediti"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">totale detrazioni</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/totaleDetrazioniPerOneri">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetrazioniECrediti"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">totale detrazioni per oneri</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/trattamentoDaRecuperareSuccessivamenteAlleOperazioniDiConguaglio">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoIntegrativo"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">trattamento da recuperare successivamente alle operazioni di conguaglio</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/trattamentoErogato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoIntegrativo"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">trattamento erogato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/trattamentoNonErogato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoIntegrativo"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">trattamento non erogato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/trattamentoRecuperatoEntroOperazioniDiConguaglio">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoIntegrativo"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">trattamento recuperato entro operazioni di conguaglio</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/trattamentoRecuperatoSuccessivamenteAlleOperazioniDiConguaglio">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoIntegrativo"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">trattamento recuperato successivamente alle operazioni di conguaglio</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/utentiAbilitatiAlServizioFisconline">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneAIndirizzoTelematicoSostituto"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">utenti abilitati al servizio fisconline</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/viaENumeroCivico">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercipientiEsteri"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">via e numero civico</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Document">
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization">
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoAddizionaleComunale">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAccontoAddizionaleComunale"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta l'importo dell'acconto stabilito in misura pari al 30% dell'addizionale comunale, calcolata applicando l'aliquota stabilita dall'ente locale al reddito dell'anno precedente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class shows the amount of the advance payment established as equal to 30% of the comulale surtax, calculated by applying the rate established by the local authority to the income of the previous year</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Acconto Addizionale Comunale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Down payment of the council supplement</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoCedolareSecca">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAccontoCedolareSecca"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta l'importo del versamento relativo all'acconto della cedolare secca che è pari al 100% dell’imposta dovuta per l’anno precedente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the amount of the payment relating to the advance payment Cedolare Secca which is equal to 100% of the tax due for the previous year</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Acconto Cedolare Secca</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Down payment  Cedolare Secca</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoIRPEF">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAccontoIRPEF"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta l’importo del primo acconto Irpef relativo all’assistenza fiscale prestata</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the amount of the first Irpef advance payment relating to the tax assistance provided</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Acconto IRPEF</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Down payment of IRPEF</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoSospeso">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAccontoSospeso"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta le informazioni relative agli importi degli acconti sospesi della Assistenza Fiscale della Certificazione lavoro dipendente, assimilati ed assistenza fiscale</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the information relating to the amounts of the suspended advance payments of the Tax Assistance of the Employee Work Certification, similar and tax assistance</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Acconto Sospeso</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Down payment suspended</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AccontoTassazioneSeparata">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAccontoTassazioneSeparata"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta le informazioni relative agli importi degli acconti della tassazione separata della Assistenza Fiscale della Certificazione lavoro dipendente, assimilati ed assistenza fiscale. La tassazione separata (cfr. art. 17 TUIR – Testo Unico Imposte sul Reddito) consiste nel calcolare l’imposta in misura diversa dagli altri redditi</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the information relating to the amounts of the advance payments of the separate taxation of the Tax Assistance of the Employee Work Certification, similar and tax assistance. Separate taxation (see art. 17 TUIR – Consolidated Income Tax Act) consists in calculating the tax at a different rate from other income</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Acconto Tassazione Separata</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Down payment Separate Taxation</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AddizionaleRegionale">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAddizionaleRegionale"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceRegioneAddizionaleRegionale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta gli importi dei versamenti relativi al saldo dell'addizionale regionale dell’anno precedente. L'addizionale regionale all'IRPEF è un'imposta che si applica al reddito complessivo determinato ai fini dell'IRPEF e deve essere versata se per lo stesso anno risulta dovuta l'IRPEF. Ogni singola Regione e Provincia autonoma può stabilirne l'aliquota entro i limiti fissati dalla legge statale</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the amounts of payments relating to the balance of the regional surcharge from the previous year. The regional surcharge to the IRPEF is a tax that applies to the overall income determined for the purposes of the IRPEF and must be paid if the IRPEF is due for the same year. Each individual Region and autonomous Province can establish the rate within the limits set by state law</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Addizionale Regionale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Regional supplement</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AltreSommeNonSoggetteARitenuta">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAltreSommeNonSoggetteARitenuta"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceAltreSommeNonSoggetteARitenuta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/descrizioneAltreSommeNonSoggetteARitenuta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAltreSommeNonSoggetteARitenuta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati relativi alle somme non soggette a ritenuta</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents data relating to amounts not subject to withholding tax</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Altre Somme Non Soggette A Ritenuta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Other Amounts Not Subject to Withholding Tax</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercettoreSomme">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/individuaDomicilioFiscale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/casiEsclusioneDallaPrecompilata"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/categorieParticolari"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscalePercettoreSomme"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/cognomeDenominazionePercettoreSomme"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/comuneOStatoEsteroDiNascita"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataDiNascitaPercettoreSomme"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/eventiEccezionali"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/nomePercettoreSomme"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/sessoPercettoreSomme"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/siglaProvinciaDiNascita"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/statoEstero"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la sezione dove il sostituto d’imposta riporta i dati anagrafici del contribuente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the section where the withholding agent reports the taxpayer's personal data</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Anagrafe Percettore Somme</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Registry of Sum Receiver</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercipientiEsteri">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceDiIdentificazioneFiscaleEstero"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceStatoEstero"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/localitaDiResidenzaEstera"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/nonResidentiSchumacker"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/viaENumeroCivico"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La presente sezione viene compilata nella ipotesi in cui il percipiente (sia da lavoro dipendente che da lavoro autonomo) è un soggetto “non residente”</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This section is filled in in the event that the recipient (whether employed or self-employed) is a &quot;non-resident&quot; individual</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Anagrafe Percipienti Esteri</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Registry office perceivers external</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafeRappresentante">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleRappresentate"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la sezione che viene compilata nel caso di contribuenti incapaci (compreso il minore)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate the section that is filled in in the case of incapable taxpayers (including minors)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Anagrafe Rappresentante</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Representative registry</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafeSostitutoDiImposta">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/capSostitutoDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceAttivitaSostitutoDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSostitutoDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSostitutoSubentrante"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceSedeSostitutoDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/cognomeDenominazioneSostitutoDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/comuneSostitutoDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/indirizzoPostaElettronicaSostitutoDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/indirizzoSostitutoDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/nomeSostitutoDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/provinciaSostitutoDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/telefonoFaxSostitutoDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">Dati anagrafici relativi al datore di lavoro, ente oensionistico o altro sostituto d'imposta</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Personal data relating to the employer, pension institution or other tax withholding agent</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Anagrafe Sostituto Di Imposta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Registry witthholding agent</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/Annotazioni">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAnnotazioni"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceAlfabeticoAnnotazioneCertificazioneUnica"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/descrizioneAnnotazioneCertificazioneUnica"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica i codici alfabetici (con le relative descrizioni) corrispondenti alle informazioni contenute nelle annotazioni della Certificazione Unica 2024 del soggetto percipiente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicate the alphabetical codes (with the relative descriptions) corresponding to the information contained in the annotations of the 2024 Single Certification of the recipient</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Annotazioni</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Notes</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge">
    <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta i dati relativi alle operazioni di conguaglio effettuate a seguito dell’assistenza fiscale prestata nel corso del 2023, dal sostituto stesso, da un Caf-dipendenti o da un professionista abilitato al quale il contribuente si è rivolto. Tale sezione è dedicata al coniuge</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports the data relating to the adjustment operations carried out following the fiscal assistance provided during 2023, by the substitute himself, by a Caf-employee or by a qualified professional to whom the taxpayer turned. This section is dedicated to the spouse</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Assistenza Fiscale 730 Coniuge</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Fiscal Assistance 730 spouse</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaInteressiPerIncapienzaORettifica"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaInteressiPerRateazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta i dati relativi alle operazioni di conguaglio effettuate a seguito dell’assistenza fiscale prestata nel corso del 2023, dal sostituto stesso, da un Caf-dipendenti o da un professionista abilitato al quale il contribuente si è rivolto. Tale sezione è dedicata al dichiarante</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports the data relating to the adjustment operations carried out following the fiscal assistance provided during 2023, by the substitute himself, by a Caf-employee or by a qualified professional to whom the taxpayer turned. This section is dedicated to the declarant</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Assistenza Fiscale 730 Dichiarante</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Fiscal Assistance 730 declarant</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscaleSospesa">
    <owl:disjointWith>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </owl:disjointWith>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta tutti gli importi in sede di assistenza fiscale della Certificazione lavoro dipendente, assimilati ed assistenza fiscale che non sono stati operati a seguito della sospensione avvenuta per eventi eccezionali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports all the amounts for tax assistance of the employee certification of employment, similar and tax assistance that were not implemented following the suspension which occurred due to exceptional events</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Assistenza Fiscale Sospesa</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Fiscal Assistance suspended</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/BenefitRelativiAdAnniPrecedenti">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaBenefitRelativiAdAnniPrecedenti"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="en">Amounts of premiums relating to previous years</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Importi dei premi relativi ad anni precedenti</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Benefit Relativi Ad Anni Precedenti</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Benefits Relating to Previous Years</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/BonusEStockOption">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaBonusEStockOption"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiRiferimentoBonusEStockOption"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/eccedenzaBonusEStockOption"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ritenuteBonusEStockOption"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta le remunerazioni erogate sottoforma di bonus e stock option nella ipotesi in cui si verifichino le condizioni di cui all’articolo 33 del D.L. 31 maggio 2010 n. 78 convertito con modificazioni dalla L. 30 luglio 2010, n. 122, successivamente modificato dall’art. 23 comma 50-bis del D.L. 6 luglio 2011, n. 98</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports the remuneration paid in the form of bonuses and stock options in the event that the conditions referred to in Article 33 of the Legislative Decree occur. 31 May 2010 n. 78 converted with amendments by Law 30 July 2010, n. 122, subsequently modified by art. 23 paragraph 50-bis of the Legislative Decree 6 July 2011, n. 98</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Bonus E Stock Option</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Bonus and Stock Option</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CasiParticolariOperazioniStraordinarie">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaCasiParticolariOperazioniStraordinarie"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSostitutoDiImpostaEstinto"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe i dati relativi ad operazioni straordinarie con estinzione del sostituto d’imposta e con prosecuzione dell’attività da parte di altro sostituto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class of data relating to extraordinary transactions with the extinction of the tax substitute and with the continuation of the activity by another substitute</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Casi Particolari Operazioni Straordinarie</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Special Cases Extraordinary Operations</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiPrevidenzialiLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati della certificazione unica lavoratori autonomi che certifica i redditi soggetti a ritenuta d’acconto, erogati nell’anno di imposta precedente. La certificazione unica è obbligatoria per tutti i compensi per prestazioni di lavoro autonomo corrisposti, a titolo di prestazione occasionale o con Partita IVA, ad artisti e professionisti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta i redditi di lavoro autonomo, provvigioni e redditi diversi</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports income from self-employment, commissions and various income</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the data of the single certification for self-employed workers that certifies the income subject to withholding tax, paid in the previous tax year. The single certification is mandatory for all compensation for self-employed work paid, as an occasional service or with VAT number, to artists and professionals</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Certificazione Lavoro Autonomo Proviggioni e Redditi Diversi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Self-Employment Certification Commissions and Other Income</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Self-employment certification and various incomes</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale">
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta i dati relativi ai redditi di lavoro dipendente, i redditi di pensione e i redditi assimilati a quelli di lavoro dipendente percepiti nell'anno precedente rispetto a quello indicato nello schema della CU</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports data relating to employee income, pension income and income assimilated to employee income received in the previous year compared to that indicated in the CU scheme</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Certificazione Lavoro Dipendente Assimilato e Assistenza Fiscale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Subordinate employment certification and fiscal assistance</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoPeriodoDiLocazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceComuneLocazioneImmobile"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/comuneLocazioneImmobile"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/foglioCatastoLocazioneImmobile"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoCorrispettivoLordoLocazioneImmobile"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenutaOperataLocazioneImmobile"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/indirizzoLocazioneImmobile"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroCivicoLocazioneImmobile"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroContrattiDiLocazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroGiorniDurataContrattoDiLocazioneInAnnoDiRiferimento"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/particellaCatastoLocazioneImmobile"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/sezioneUrbanaOCategoriaComuneLocazioneImmobile"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/siglaProvinciaLocazioneImmobile"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/subalternoCatastoLocazioneImmobile"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/tipologiaIndirizzoLocazioneImmobile"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati del quadro CU relativo alla certificazione dei redditi da locazione breve. La CU in questione attesta, tra gli altri, l’ammontare complessivo dei corrispettivi erogati per contratti di locazione di immobili ad uso abitativo di durata non superiore a 30 giorni (detti anche locazioni brevi)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta i dati relativi ai redditi da locazione breve. La disciplina fiscale per le “locazioni brevi” si applica ai contratti di locazione di immobili a uso abitativo, situati in Italia, di durata non superiore a 30 giorni e stipulati da persone fisiche al di fuori dell’esercizio di attività d’impresa</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports data relating to income from short-term lease. The tax regulation for &quot;short-term lease&quot; applies to rental contracts for residential properties located in Italy, lasting no more than 30 days and stipulated by natural persons outside the exercise of business activities</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the data of the CU table relating to the certification of income from short-term rentals. The CU in question certifies, among other things, the total amount of fees paid for rental contracts for residential properties lasting no more than 30 days (also called short-term rentals)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Certificazione Locazioni Brevi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Short Lease Certification</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Short Term Rental Certification</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneRedditoAnnoDiRiferimento">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
                <rdf:rest>
                  <rdf:Description>
                    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
                    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                  </rdf:Description>
                </rdf:rest>

              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiAnagraficiCertificazioneRedditoAnnoDiRiferimento"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati fiscali e previdenziali relativi alle certificazioni lavoro dipendente, assimilati e assistenza fiscale e alle certificazioni lavoro autonomo, provvigioni e redditi diversi nonché i dati fiscali relativi alle certificazioni dei redditi relativi alle locazioni brevi. I dati contenuti nella certificazione riguardano i redditi corrisposti nell’anno indicato nell’apposito spazio previsto nello schema</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the tax and social security data relating to employee, assimilated and tax assistance certifications and to self-employment, commission and other income certifications as well as the tax data relating to income certifications relating to short-term rentals. The data contained in the certification concerns the income paid in the year indicated in the appropriate space provided in the form</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Certificazione Reddito Anno Di Riferimento</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">_x000D_Reference Year Income Certification</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneUnicaOrdinaria">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificazioneUnicaEmessaDa"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificazioneUnicaOrdinariaCertifica"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificazioneUnicaOrdinariaInviataA"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificazioneUnicaOrdinariaSiComponeIn"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificazioneUnicaRelativaA"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiRiferimentoCertificazioneUnica"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceIdentificativoCertificazioneUnica"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataDiPresentazioneCertificazioneUnica"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Document"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe definisce il modello della Certificazione Unica Ordinaria che il sostituto d'imposta trasmette all’Agenzia delle Entrate. Detta certificazione prevede una serie di informazioni aggiuntive rispetto a quelle riportate nel modello CU sintetico, informazioni utili all’Agenzia delle Entrate sia per il 730 precompilato, sia per effettuare i controlli d’ufficio e gli accertamenti in tempi più rapidi rispetto al passato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class defines the model of the Ordinary Single Communication that the withholding agent transmits to the Revenue Agency. This certification provides a series of additional information compared to that reported in the synthetic CU form, information useful to the Revenue Agency both for the pre-compiled 730 and for carrying out office checks and assessments more quickly than in the past</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Certificazione Unica Ordinaria</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Ordinary Single Communication</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneUnicaSintetica">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificazioneUnicaSinteticaInviataA"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificazioneUnicaSinteticaVieneConsultataDa"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneUnicaOrdinaria"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe definisce il modello della Certificazione Unica Sintetica rilasciata ai percettori delle somme</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class defines the model of the Single Synthetic Certification issued to the recipients of the sums</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Certificazione Unica Sintetica</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Synthetic Single Communication</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoLordoCampioneDiItalia">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaCompensoLordoCampioneDiItalia"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe indica i dati relativi il compenso al lordo della riduzione percepito dal contribuente in periodi dell’anno in cui non è stato iscritto nei registri anagrafici del comune di Campione d’Italia</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class indicates the data relating to the compensation gross of the reduction received by the taxpayer in periods of the year in which he was not registered in the registry records of the municipality of Campione d'Italia</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Compenso Lordo Campione Di Italia</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Gross Compensation Champion of Italy</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CompensoRelativoAdAnniPrecedenti">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSezioneCompartoSicurezza"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaCompensiRelativiAgliAnniPrecedenti"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati relativi ai compensi relativi agli anni precedenti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">_x000D_The class represents data relating to compensation relating to previous years</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Compensation Relative to Previous Years</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Compenso Relativo Ad Anni Precedenti</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ContributoPrevidenzaComplementareLavoratoriDiPrimaOccupazione">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaContributoPrevidenzaComplementareLavoratoriDiPrimaOccupazione"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/differenzialeContributoPrevidenzialeComplementare"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiEccedentiEsclusiDaiRedditi"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiVersatiInAnnoDiRiferimento"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleContributiPrevidenzaComplementare"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroAnniResidui"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta gli importi relativi ai contributi di previdenza complementare per i lavoratori di prima occupazione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">_x000D_The class reports the amounts relating to supplementary social security contributions for first-time workers</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Contributo Previdenza Complementare Lavoratori Di Prima Occupazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Supplementary pension contribution for first-time workers</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ContributoPrevidenzaComplementarePerFamiliariACarico">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaContributoPrevidenzaComplementarePerFamiliariACarico"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleDelFamiliareACarico"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoPremiEContributiDedottiPerFamiliariACarico"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoPremiEContributiNonDedottiPerFamiliariACarico"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoPremiEContributiVersatiPerFamiliariACarico"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta gli importi relativi ai contributi di previdenza complementare per i familiari a carico</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports the amounts relating to supplementary social security contributions for dependent family members</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Contributo Previdenza Complementare Per Familiari A Carico</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">_x000D_Supplementary Social Security Contribution for Dependent Family Members</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CreditoDiImpostaAPE">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaCreditoDiImpostaAPE"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe indica gli importi dell'ammontare del credito APE usufruito</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class indicates the amounts of the APE credit used</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Credito Di Imposta APE</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">_x000D_APE Tax Credit</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiAnagraficiCertificazioneRedditoAnnoDiRiferimento">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercettoreSomme"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercipientiEsteri"/>
                <rdf:rest>
                  <rdf:Description>
                    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafeRappresentante"/>
                    <rdf:rest>
                      <rdf:Description>
                        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafeSostitutoDiImposta"/>
                        <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                      </rdf:Description>
                    </rdf:rest>

                  </rdf:Description>
                </rdf:rest>

              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiAnagraficiCertificazioneRedditoAnnoDiRiferimento"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataDatiAnagrafici"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/firmaSostitutoDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati anagrafrici dei seguenti: datore di lavoro, ente pensionistico o altro sostituto d'imposta; dipendente pensionato o altro percettore delle somme; rappresentante; percipienti esteri. I dati contenuti nella certificazione riguardano i redditi corrisposti nell’anno indicato nell’apposito spazio previsto nello schema</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the personal data of the following: employer, pension institution or other tax withholding agent; retired employee or other recipient of the sums; representative; foreign recipients. The data contained in the certification concerns the income paid in the year indicated in the appropriate space provided in the form</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Dati Anagrafici Certificazione Reddito Anno Di Riferimento</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Personal Data Income Certification Reference Year</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiAssicurativiINAIL">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiAssicurativiINAIL"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceQualificaLavoratoreUlterioriCategorie"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroPosizioneAssicurativaTerritoriale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta tutti i dati assicurativi relativi all’INAIL</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents all the insurance data relating to INAIL</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Dati Assicurativi INAIL</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">INAIL Insurance Data</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiFiscaliLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleComunaleATitoloDiAcconto"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleComunaleATitoloDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleComunaleSospesaLavoroAutonomo"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleRegionaleATitoloDiAcconto"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleRegionaleATitoloDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleRegionaleSospesaLavoroAutonomo"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileLavoroAutonomoInAnniPrecedenti"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileLavoroAutonomoInAnnoCorrente"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoLordoCorrisposto"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteATitoloDiAccontoInAnnoCorrente"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteATitoloDiImpostaInAnnoCorrente"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteLavoroAutonomoInAnniPrecedenti"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteRimborsateLavoroAutonomo"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteSospeseLavoroAutonomoInAnnoCorrente"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoSommeNonAssoggettateARitenutaPerRegimeConvenzionale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoSommeRestituiteAlNettoRitenutaSubitaLavoroAutonomo"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoSpeseRimborsateLavoroAutonomo"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati fiscali della certificazione unica lavoratori autonomi</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the tax data of the single certification for self-employed workers</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Dati Fiscali Lavoro Autonomo Proviggioni E Redditi Diversi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Self-Employment Tax Data Commissions and Other Income</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenziali">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiPrevidenzialiEAssistenziali"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe indica i dati previdenziali ed assistenziali relativi alla contribuzione versata o dovuta all’INPS, comprensiva delle gestioni ex INPDAP, nonché l’importo dei contributi previdenziali e assistenziali a carico del lavoratore versati e/o dovuti allo stesso ente previdenziale relativi all’anno riportato nell’apposito spazio previsto nello schema._x000D_Devono inoltre essere indicati i dati previdenziali ed assistenziali relativi alla contribuzione versata o dovuta agli Enti previdenziali di cui al D.Lgs. n. 509/1994 e al D.Lgs. n. 103/1996</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class indicates the social security and welfare data relating to the contributions paid or due to INPS, including the former INPDAP management, as well as the amount of social security and welfare contributions paid and/or due to the worker to the same social security institution for the year reported in the appropriate space provided in the form. The social security and welfare data relating to the contributions paid or due to the social security institutions referred to in Legislative Decree no. 509/1994 and Legislative Decree no. 103/1996 must also be indicated.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Dati Previdenziali E Assistenziali</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Social Security and Welfare Data</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiAltriEnti">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiPrevidenzialiEAssistenzialiAltriEnti"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/categoriaAppartenenzaIscrittoAEntePrevidenziale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceAziendaEntePrevidenziale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleEntePrevidenziale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/denominazioneEntePrevidenziale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiDovutiAEntePrevidenziale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiTrattenutiAlLavoratore"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiVersatiAEntePrevidenziale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibilePrevidenzialeEntePrevidenziale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe indica la sezione dei redditi imponibili e dei contributi afferenti agli Enti previdenziali diversi da quelli riportati nelle precedenti sezioni</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class indicates the section of taxable income and contributions relating to social security institutions other than those reported in the previous sections</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Dati Previdenziali E Assistenziali Altri Enti</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Social Security and Welfare Data Other Institutions</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataMagistratiOnorariConfermatiNonEsclusivisti">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataMagistratiOnorariConfermatiNonEsclusivisti"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceTipoRapporto"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiDovutiMagistratoOnorario"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiTrattenutiAlLavoratore"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiVersati"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileContributivoMagistratoOnorario"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileIVSMagistratoOnorario"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleCompensiMagistratiOnorariConfermatiNonEsclusivisti"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe indica la sezione relativa ai compensi corrisposti nell’anno precedente ai magistrati onorari del contingente a esaurimento confermati ai sensi dell’articolo 29 del decreto legislativo n. 116/2017 che esercitano le funzioni in via non esclusiva e obbligati all’iscrizione presso la Gestione separata di cui all’articolo 2, comma 26, della legge n. 335/1995 come previsto dall’ articolo 15-bis, comma 2, del decreto-legge n. 75/2023</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class indicates the section relating to the compensation paid in the previous year to honorary magistrates of the depleted contingent confirmed pursuant to Article 29 of Legislative Decree no. 116/2017 who exercise the functions on a non-exclusive basis and are required to register with the Separate management referred to in Article 2, paragraph 26, of Law No. 335/1995 as provided for by Article 15-bis, paragraph 2, of Legislative Decree No. 75/2023</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Dati Previdenziali E Assistenziali Gestione Separata Magistrati Onorari Confermati Non Esclusivisti</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Social Security and Welfare Data Separate Management Honorary Magistrates Confirmed Non-Exclusivist</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinati">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinati"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceTipoRapporto"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiDovutiParasubordinato"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiTrattenutiAlLavoratore"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiVersati"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleCompensiCorrispostiAlLavoratoreParasubordinato"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe indice la sezione relativa ai compensi corrisposti, durante l’anno precedente, agli iscritti alla Gestione Separata INPS, di cui all’art. 2, comma 26, L. 8 agosto 1995, n. 335, che hanno prodotto redditi disciplinati dall’art. 50 comma 1 lett. c bis del TUIR, dall’art. 67 comma 1 lett. l) e chi se pur esente ai fini fiscali ha prodotto redditi per i quali sono dovuti i contributi alla suddetta gestione, quali i Dottoranti di ricerca o particolari figure come gli assistenti parlamentari</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class lists the section relating to the compensation paid, during the previous year, to members of the INPS Separate Management, pursuant to art. 2, paragraph 26, Law 8 August 1995, no. 335, who have produced income governed by art. 50 paragraph 1 letter c bis of the TUIR, by art. 67 paragraph 1 letter l) and those who, even if exempt for tax purposes, have produced income for which contributions to the aforementioned management are due, such as PhD students or particular figures such as parliamentary assistants</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Dati Previdenziali E Assistenziali Gestione Separata Parasubordinati</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Social Security and Welfare Data Separate Management Parasubordinates</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinatiSportiviDilettantisticiEFigureAssimilate">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiPrevidenzialiEAssistenzialiGestioneSeparataParasubordinatiSportiviDilettantisticiEFigureAssimilate"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceTipoRapporto"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiDovutiParasubordinatoSportivo"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiTrattenutiAlLavoratore"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiVersati"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileContributivoParasubordinatiSportivi"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileIVSParasaburodinatoSportivo"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleCompensiCorrispostiAParasubordinatoSportivo"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe indica la sezione relativa ai compensi corrisposti dal 1 luglio 2023 agli sportivi dilettantistici di cui all’art. 35 del D.Lgs n. 36/2021, commi 2 e da 7 a 8 quinquies, iscritti alla Gestione Separata INPS, di cui all’art. 2, comma 26, L. 8 agosto 1995, n. 335, che hanno prodotto redditi disciplinati dall’art. 50 comma 1 lett. c bis del TUIR e/o dall’art. 67 comma 1 lett. l), compresi i lavoratori dipendenti delle Amministrazioni pubbliche di cui all’articolo 1, comma 2, del decreto legislativo 30 marzo 2001, n. 165 preventivamente autorizzato dall’amministrazione di appartenenza</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class indicates the section relating to the compensation paid from 1 July 2023 to amateur athletes referred to in art. 35 of Legislative Decree no. 36/2021, paragraphs 2 and 7 to 8 quinquies, registered with the INPS Separate Management, referred to in art. 2, paragraph 26, Law no. 335 of 8 August 1995, who have produced income governed by art. 50 paragraph 1 letter c bis of the TUIR and/or by art. 67 paragraph 1 letter l), including employees of public administrations referred to in article 1, paragraph 2, of Legislative Decree no. 165 of 30 March 2001, previously authorised by the administration to which they belong</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Dati Previdenziali E Assistenziali Gestione Separata Parasubordinati Sportivi Dilettantistici E Figure Assimilate</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Social Security and Welfare Data Separate Management of Parasubordinate Amateur Sportsmen and Assimilated Figures</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinati">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinati"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceMatricolaINPSAziendaDatoreDiLavoro"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiTrattenutiAlLavoratore"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileAiFiniIVS"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibilePrevidenziale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta la sezione dove i dati previdenziali ed assistenziali devono essere indicati separatamente con riferimento ad ogni matricola aziendale utilizzata per il versamento dei contributi dei lavoratori subordinati </rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the section where the social security and welfare data must be indicated separately with reference to each company registration number used for the payment of contributions for subordinate workers</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Dati Previdenziali E Assistenziali Lavoratori Subordinati</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Social Security and Welfare Data for Subordinate Workers</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiPrevidenzialiEAssistenzialiLavoratoriSubordinatiGestionePubblica"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiRiferimentoImponibiliEContributi"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleAmministratoreDiAppartenenzaDipendente"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceProgressivoAzienda"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta la sezione dove sono indicati i dati previdenziali ed assistenziali relativi alle gestioni ex INPDAP, Gestione Pubblica, confluite nell’INPS</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the section where the social security and welfare data relating to the former INPDAP, Public Management, merged into INPS are indicated</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Dati Previdenziali E Assistenziali Lavoratori Subordinati Gestione Pubblica</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Social Security and Welfare Data for Employees of Public Administration</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiEAssistenzialiSociCooperativeArtigiane">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiPrevidenzialiEAssistenzialiSociCooperativeArtigiane"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataInizioSocioCooperativoArtigiani"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRedditoSocioCooperativoArtigiani"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta la sezione relativa ai redditi ai fini previdenziali corrisposti dal Sostituto d’imposta, che riveste la tipologia di “Cooperativa artigiana”, ai soci come previsto dalla legge 28 dicembre 2015, n. 208, art. 1, comma 114, e che hanno compilato il punto 8 della sezione “dati anagrafici relativi al dipendente” e hanno inserito il codice Z3, poiché titolari di un rapporto di lavoro in forma autonoma ai sensi dell’articolo 1, comma 3, della legge 3 aprile 2001, n. 142</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the section relating to income for social security purposes paid by the Tax Withholding Agent, which has the type of “Artisan Cooperative”, to the members as provided for by Law 28 December 2015, n. 208, art. 1, paragraph 114, and who have filled in point 8 of the section “personal data relating to the employee” and have entered the code Z3, since they are holders of an independent employment relationship pursuant to Article 1, paragraph 3, of Law 3 April 2001, n. 142</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Dati Previdenziali E Assistenziali Soci Cooperative Artigiane</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Social Security and Welfare Data for Artisan Cooperative Members</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiPrevidenzialiLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiPrevidenzialiLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/categoriaAppartenenzaIscrittoAEntePrevidenziale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceAziendaEntePrevidenziale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleEntePrevidenziale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/denominazioneEntePrevidenziale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiDovutiLavoroAutonomo"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiPrevidenzialiACaricoDelPercipiente"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiPrevidenzialiACaricoDelSoggettoErogante"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoContributiVersatiLavoroAutonomo"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati previdenziali della Certificazione unica Lavoro Autonomo, Provvigioni e redditi diversi in relazione ai percipienti iscritti:- All’Enpam (Ente di previdenza ed assistenza dei medici e odontoiatri);- All’Enpapi (Ente nazionale di previdenza ed assistenza della professione infermieristica);- All’INPS gestione ex Enpals (Ente nazionale di previdenza ed assistenza per lavoratori dello spettacolo).</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the social security data of the Single Certification for Self-Employment, Commissions and other income in relation to the recipients registered with: - Enpam (Social security and assistance institution for doctors and dentists); - Enpapi (National social security and assistance institution for the nursing profession); - INPS management ex Enpals (National social security and assistance institution for entertainment workers).</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Dati Previdenziali Lavoro Autonomo Proviggioni E Redditi Diversi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Social Security Data Self-Employment Commissions and Miscellaneous Income</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRelativiAlConiugeEAiFamiliariACarico">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiRelativiAlConiugeEAiFamiliariACarico"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaFamiliareACarico"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe indica la sezione della CU contenente tutti i dati relativi al coniuge e ai familiari che nell'anno precedente sono stati fiscalmente a carico del sostituito</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class indicates the section of the CU containing all the data relating to the spouse and family members who were fiscally dependent on the substitute in the previous year</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Data Relating to Spouse and Dependent Family Members</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Dati Relativi Al Coniuge E Ai Familiari A Carico</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRelativiAlRapportoDiLavoro">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiRelativiAlRapportoDiLavoro"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataInizioRapportoDiLavoroTFR"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoQuotaEccedenteTFR"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati relativi al rapporto di lavoro che ha dato origine al TFR o alle altre indennità erogate</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the data relating to the employment relationship that gave rise to the TFR or other benefits paid</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Dati Relativi Al Rapporto Di Lavoro</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Employment Relationship Data</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiRiepilogativiTFRIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImpostaComplessiva"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteTFROperateInAnniPrecedenti"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteTFROperateInAnnoCorrente"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteTFRSospeseAnniPrecedenti"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteTFRSospeseAnnoCorrente"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleImponibileAlNettoDelleRiduzioni"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTotaleRiduzioniDeterminazioneImponibile"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/impostaSostitutivaRivalutazioneTFR"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/redditoDiRiferimentoErogazioneIndennitaNonConnesseAllaCessazioneDelRapportoDiLavoro"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati riepilogativi del TFR Indennità equipollenti e altre indennità e somme</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the summary data of the TFR Equivalent allowances and other allowances and sums</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Dati Riepilogativi TFR IndennitÃ  Equipollenti Altre IndennitÃ  E Somme</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Summary Data TFR Equivalent Allowances Other Allowances and Sums</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetassazioneTFS">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDetassazioneTFS"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceDetrazioneOperataDetassazioneTFS"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoDetrazioneOperataInAnnoCorrenteDetassazioneTFS"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoDetrazioniOperateInAnniPrecedentiDetassazioneTFS"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la detassazione sul TFS. Il Decreto legge n. 4, del 2019 ha previsto all’articolo 24 una detassazione sul TFS. In particolare è stata prevista una riduzione dell’aliquota dell’imposta determinata ai sensi dell’articolo 19, comma 2-bis del Tuir, variabile a seconda del momento in cui il trattamento viene corrisposto rispetto alla data di cessazione del rapporto di lavoro</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the tax exemption on TFS. Legislative Decree no. 4 of 2019 provided for a tax exemption on TFS in Article 24. In particular, a reduction in the tax rate determined pursuant to Article 19, paragraph 2 was provided for- bis of the Tuir, variable depending on the moment in which the treatment is paid with respect to the date of termination of the employment relationship</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Detassazione TFS</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFS Tax Relief</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DetrazioniECrediti">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaCreditoDiImpostaAPE"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSezioneCompartoSicurezza"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaTrattamentoIntegrativo"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDetrazioniECrediti"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe indica gli importi relativi alle detrazioni e dei crediti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">_x000D_The class indicates the amounts relating to deductions and credits</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Deductions and Credits</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Detrazioni e Crediti</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/DomicilioFiscale">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/individuaDomicilioFiscale"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceComune"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/comune"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataDomicilioFiscale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/siglaProvincia"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">Domicilio Fiscale del contribuente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">For natural persons, the municipality where they are listed in the municipal register. For subjects other than individuals, the municipality where their legal office is based or, in the absence of this, their administrative office. For non-resident individuals, the municipality where they have produced their income or highest income; for other non-resident subjects, the municipality in which they have established a secondary office or branch or some form of stable organisation and, in the absence of any of these, the municipality where they mainly carry out their business</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Domicilio Fiscale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Tax domicile  (Municipality of)</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ErogazioniInNatura">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaErogazioniInNatura"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoQuotaConFigliFiscalmenteACarico"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoQuotaPrevistaDaArt51Comma3Tuir"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta le erogazioni in natura e dei compensi in natura</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents contributions in kind and compensation in kind</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Donations in kind</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Erogazioni In Natura</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FamiliareACarico">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaFamiliareACarico"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleFamiliareACarico"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeriMesiACarico"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/relazioneDiParentela"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe indica i dati relativi ai familiari che nell'anno precedente a quello dello schema della CU sono stati fiscalmente a carico del sostituito</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class indicates the data relating to family members who were fiscally dependent on the substitute in the year preceding the year of the CU scheme</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Dependent Family Member</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Familiare A Carico</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FirmaDellaComunicazione">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaFirmaDellaComunicazione"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/firma"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroCertificazioni"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/quadroCT"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta il riquadro del modello relativo alla firma della comunicazione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the model box relating to the communication signature</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">FirmaDellaComunicazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Signature of the communication</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FrontespizioCertificazioneUnica">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiRappresentanteFirmatarioComunicazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiRelativiAlSostitutoDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaFirmaDellaComunicazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaImpegnoAllaPrestazioneTelematica"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaTipoDiComunicazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">Il frontespizio riporta le informazioni relative al tipo di comunicazione, ai dati del sostituto, ai dati relativi al rappresentante firmatario della comunicazione, alla firma della comunicazione e all’impegno alla presentazione telematica. Si compone quindi dei seguenti riquadri: tipo di comunicazione, dati relativi al sostituto, dati relativi al rappresentante firmatario della comunicazione, firma della comunicazione e impegno alla presentazione telematica</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The cover page contains information relating to the type of communication, the data of the substitute, the data relating to the representative who signed the communication, the signature of the communication and the commitment to electronic submission. It is therefore made up of the following boxes: type of communication, data relating to the substitute, data relating to the representative who signed the communication, signature of the communication and commitment to electronic submission</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Frontespizio Certificazione Unica</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Single Certification Cover Page</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/Gestione">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaGestione"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceGestione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe indica tutti i codici delle gestioni ex INPDAP confluite nell’INPS. A decorrere dal 1° gennaio 2012 le gestioni dell’INPDAP sono confluite nell’INPS per effetto dell’art. 21 del D.L. 6 dicembre 2011, n. 201, convertito con modificazioni dalla L. 22 dicembre 2011, n.214, che ha disposto la soppressione dell’Ente e trasferito le sue funzioni all’INPS</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class indicates all the codes of the former INPDAP administrations merged into INPS. Starting from 1 January 2012, the INPDAP administrations merged into INPS by virtue of art. 21 of Legislative Decree no. 201 of 6 December 2011, converted with amendments by Law no. 214 of 22 December 2011, which ordered the suppression of the Institution and transferred its functions to INPS</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Gestione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Management</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ImpegnoAllaPrestazioneTelematica">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaImpegnoAllaPrestazioneTelematica"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleIncaricato"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataImpegno"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/firmaIncaricato"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/impegnoPrestazioneComunicazioneViaTelematica"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta il riquadro del modello relativo all'mpegno alla presentazione telematica</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">_x000D_The class represents the section of the model relating to the commitment to electronic submission</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Impegno Alla Prestazione Telematica</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">_x000D_Commitment to Telematic Service</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ImpostaSostitutivaPremiDiRisultato">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaImpostaSostitutivaPremiDiRisultato"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta gli importi relativi ai premi di risultato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the amounts relating to performance bonuses</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Imposta Sostitutiva Premi Di Risultato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Substitute tax performance bonuses</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/IndennitaEquipollentiEdAltreIndennita">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaIndennitaEquipollentiEdAltreIndennita"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiUltimaErogazioneAltreIndennita"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceTitoloErogazioneAltreIndennitaIndennitaEquipollente"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceTitoloErogazioneIndennitaEquipollente"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAltreIndennitaErogatoInAnniPrecedenti"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAltreIndennitaErogatoInAnnoCorrente"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoIndennitaEquipollenteErogataInAnniPrecedenti"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoIndennitaEquipollenteErogataInAnnoCorrente"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/percentualeLavoroTempoParzialeIndennitaEquipollente"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/periodoConvenzionaleIndennitaEquipollente"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/periodoDiCommisurazioneIndennitaEquipollente"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/periodoLavoroTempoParzialeIndennitaEquipollente"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati relativi alla sezione indennità equipollenti al trattamento di fine rapporto e cioè indennità di buonuscita per i dipendenti statali e indennità premio di servizio per i dipendenti degli enti locali ed altre indennità</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the data relating to the section on severance pay equivalent to severance pay, i.e. severance pay for state employees and service bonus pay for local authority employees and other severance pay.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Equivalent Allowances and Other Allowances</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">IndennitÃ  Equipollenti Ed Altre IndennitÃ </rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/InteressiPerIncapienzaORettifica">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaInteressiPerIncapienzaORettifica"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta l’importo degli interessi complessivamente trattenuti per incapienza della retribuzione e/o per rettifica, per il dichiarante e per il coniuge, indicandolo in modo aggregato a seconda che siano stati versati all’Erario, alla Regione o al Comune</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports the total amount of interest withheld due to salary insufficiency and/or adjustment, for the declarant and for the spouse, indicating it in an aggregate manner depending on whether it was paid to the Treasury, the Region or the Municipality</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Interessi Per Incapienza O Rettifica</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Interest For Incapacity Or Rectification</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/InteressiPerRateazione">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaInteressiPerRateazione"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta l’importo degli interessi complessivamente trattenuti per rateazione, per il dichiarante e per il coniuge, indicandolo in modo aggregato a seconda che siano stati versati all’Erario, alla Regione o al Comune</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">_x000D_The class reports the total amount of interest withheld by installments, for the declarant and for the spouse, indicating it in an aggregate manner depending on whether it was paid to the Treasury, the Region or the Municipality</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Interessi Per Rateazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">_x000D_Interest for installments</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ManceErogateDaAltriSoggetti">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaManceErogateDaAltriSoggetti"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe indica i dati relativi alle mance erogate da altri soggetti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class indicates the data relating to tips given by other subjects</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Mance Erogate Da Altri Soggetti</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Tips Given by Other Persons</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/OnereDeducibile">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaOnereDeducibile"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta gli importi degli oneri deducibili dal reddito complessivo. Gli oneri deducibili sono quei costi che possono essere sottratti direttamente dal reddito complessivo del contribuente prima del calcolo dell’imposta</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">_x000D_The class reports the amounts of expenses deductible from total income. Deductible expenses are those costs that can be subtracted directly from the taxpayer's overall income before calculating the tax</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Expenses deductible</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Onere Deducibile</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/OneriDetraibili">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaOnereDetraibile"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceOnereDetraibile"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoOnereDetraibile"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta gli importi degli oneri detraibili. Gli oneri detraibili,non influenzano l’ammontare del reddito imponibile, ma vengono sottratti direttamente dall’imposta lorda che il contribuente deve pagare</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">_x000D_The class reports the amounts of deductible charges. Expenses that by law can be detracted, as a percentage, from the gross tax (see also Detractions). The main ones are: medical expenses, interests paid on mortgages on the main residence, insurance premiums, funeral costs, education costs and certain cash donations</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Detractable expenses</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Onere Detraibile</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ParticolariTipologieReddituali">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaParticolariTipologieReddituali"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceParticolareTipologiaReddituale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRedditoParticolareTipologiaReddituale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe indica i dati di particolari tipologie reddituali per le quali è previsto un inquadramento fiscale non sempre coincidente con quello previdenziale</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class indicates the data of particular types of income for which a tax framework is foreseen that does not always coincide with the social security framework</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Particolari Tipologie Reddituali</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Special Income Types</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PeriodoBeneficioRenditaAnticipata">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaPeriodoBeneficioRenditaAnticipata"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataCessazionePeriodoBeneficioRenditaAnticipata"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataInizioPeriodoBeneficioRenditaAnticipata"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta i dati relativi al periodo di beneficio della rendita anticipata</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports the data relating to the benefit period of the advance annuity</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Early Annuity Benefit Period</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Periodo Beneficio Rendita Anticipata</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PremiDiRisultatoErogatiDaAltriSoggetti">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaPremiDirisultatoErogatiDaAltriSoggetti"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe indica i dati relativi ai premi erogati da altri soggetti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class indicates the data relating to the prizes awarded by other entities</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Performance bonuses awarded by other entities</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Premi Di Risultato Erogati Da Altri Soggetti</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturateErogateDaFormePensionistiche">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePostSistemaDetrazione"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePreSistemaDetrazione"/>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaPrestazioniInFormaDiCapitaleMaturateErogateDaFormePensionistiche"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataFinePeriodoDiRiferimentoPrestazioneInFormaDiCapitaleMaturate"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataInizioPeriodoDiRiferimentoPrestazioneInFormaDiCapitaleMaturate"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati relativi le prestazioni in forma capitale marìturate ed erogate da forme pensionistiche</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the data relating to the capital benefits paid and paid by pension schemes</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Accrued Capital Benefits Paid by Pension Plans</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Prestazioni In Forma Di Capitale Maturate Erogate Da Forme Pensionistiche</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePostSistemaDetrazione">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceTitoloErogazionePrestazioneInFormaDiCapitalePostSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoPrestazioneErogatoInAnniPrecedentiMaturatoPostSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoPrestazioneErogatoInAnnoCorrenteMaturataPostSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/periodoDiContribuzionePostSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati relativi alle prestazioni in forma di capitale maturate dal 1° gennaio 2001 al 31 dicembre 2006 erogate da forme pensionistiche complementari ed individuali</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the data relating to capital benefits accrued from 1 January 2001 to 31 December 2006 paid by supplementary and individual pension schemes</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Capital Benefits Accrued Post Deduction System</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Prestazioni In Forma Di Capitale Maturate Post Sistema Detrazione</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrestazioniInFormaDiCapitaleMaturatePreSistemaDetrazione">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceTitoloErogazionePrestazioneInFormaDiCapitalePreSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoPrestazioneErogatoInAnniPrecedentiMaturatoPreSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoPrestazioneErogatoInAnnoCorrenteMaturataPreSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTFRDestinatoInteramenteAlFondoPreSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/periodoDiContribuzionePreSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati relativi alle prestazioni in forma di capitale maturate al 31/12/2000 erogate da forme pensionistiche complementari</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the data relating to capital benefits accrued as of 12/31/2000 paid by supplementary pension schemes</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Capital Benefits Accrued Pre-Deduction System</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Prestazioni In Forma Di Capitale Maturate Pre Sistema Detrazione</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/PrevidenzaComplementare">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaContributoPrevidenzaComplementareLavoratoriDiPrimaOccupazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaContributoPrevidenzaComplementarePerFamiliariACarico"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaPrevidenzaComplementare"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleIdentificativoDelFondo"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/contributiPrevidenzaComplementareDedottiDaiRedditi"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/contributiPrevidenzaComplementareNonDedottiDaiRedditi"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataIscrizioneAlFondo"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta gli importi relativi alla previdenza complementare</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports the amounts relating to the supplementary pension</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Previdenza Complementare</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Supplementary Pension</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/QuadroCTCertificazioneUnica">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiRelativiAlSostitutoDiImpostaQuadroCT"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSezioneIndirizzoTelematicoIntermediarioIncaricato"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSezioneIndirizzoTelematicoSostituto"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta le informazioni riguardanti la ricezione in via telematica dei dati relativi ai mod. 730-4 resi disponibili dall’Agenzia delle Entrate</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports information regarding the electronic reception of data relating to the forms. 730-4 made available by the Revenue Agency</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Quadro CT Certificazione Unica</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Single Certification CT Framework</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RappresentanteFirmatarioDellaComunicazione">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiRappresentanteFirmatarioComunicazione"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/casoParticolareRappresentanteFirmatario"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceCarica"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleRappresentanteFirmatario"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSocietaEnteDichiarante"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/cognomeRappresentanteFirmatario"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/nomeRappresentanteFirmatario"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta il riquadro del modello relativo ai dati del rappresentante firmatario della comunicazione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the model box relating to the data of the representative signing the communication</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Rappresentante Firmatario Della Comunicazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">_x000D_Signatory Representative of Communication</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiAlNettoDeiCompensiDiCampioneDiItalia">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditiAlNettoDeiCompensiDiCampioneDiItalia"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe indica i dati relativi il compenso netto percepito dal contribuente in periodi dell’anno in cui non è stato iscritto nei registri anagrafici del comune di Campione d’Italia</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class indicates the data relating to the net compensation received by the taxpayer in periods of the year in which he was not registered in the registry records of the municipality of Campione d'Italia</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Income Net Of Compensation Of Campione Di Italia</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Redditi Al Netto Dei Compensi Di Campione Di Italia</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggetti">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati relativi alle diverse tipologie reddituali erogate da ciascun sostituto qualora i redditi corrisposti da più soggetti siano conguagliati nella presente certificazione unica</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">_x000D_The class represents the data relating to the different types of income provided by each substitute if the incomes paid by multiple subjects are adjusted in this single certification</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Redditi Erogati Da Altri Soggetti</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">_x000D_Income Provided by Other Parties</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditiErogatiDaAltriSoggettiLavoroAutonomo">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditiErogatiDaAltriSoggettiLavoroAutonomo"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSoggettoEroganteRedditoLavoroAutonomo"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleComunaleATitoloDiAcconto"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleComunaleATitoloDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleComunaleSospesaLavoroAutonomo"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleRegionaleATitoloDiAcconto"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleRegionaleATitoloDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAddizionaleRegionaleSospesaLavoroAutonomo"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoImponibileAltroSoggettoLavoroAutonomo"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteATitoloDiAccontoAltroSoggettoLavoroAutonomo"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteATitoloDiImpostaAltroSoggettoLavoroAutonomo"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteSospeseLavoroAutonomoInAnnoCorrente"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati relativi ai redditi erogati da altri soggetti (In caso di operazioni straordinarie comportanti l’estinzione dei soggetti preesistenti e la prosecuzione dell’attività da parte di altro soggetto, qualora il soggetto estinto non abbia rilasciato alcuna certificazione a fronte degli emolumenti erogati, ma vi abbia provveduto il soggetto subentrante)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the data relating to income paid by other subjects (In the case of extraordinary operations involving the extinction of pre-existing subjects and the continuation of the activity by another subject, if the extinct subject has not issued any certification in relation to the emoluments provided, but the incoming entity has provided for them)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Income Paid by Other Self-Employed Persons</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Redditi Erogati Da Altri Soggetti Lavoro Autonomo</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoAssoggettatoARitenutaATitoloDiImposta">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSezioneLavoriSocialmenteUtili"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditiAssoggettatiARitenutaATitoloDiImposta"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati relativi ai redditi assoggettati a ritenuta a titolo d’imposta</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents data relating to income subject to withholding tax</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Income Subject to Withholding Tax</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Reddito Assoggettato A Ritenuta A Titolo Di Imposta</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoConguagliato">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditiErogatiDaAltriSoggetti"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditoEsente"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSezioneLavoriSocialmenteUtili"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditoConguagliato"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati relativi ai redditi conguagliati</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">_x000D_The class represents data relating to adjusted incomes</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Reddito Conguagliato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">_x000D_Equalized Income</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoEsente">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditoEsente"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ammontareRedditoEsente"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/ammontareRedditoEsenteSecondario"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceRedditoEsente"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceRedditoEsenteSecondario"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe si riferisce ai redditi esenti ovvero di somme che non costituiscono reddito</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">_x000D_The class refers to exempt income or sums that do not constitute income</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Reddito Esente</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">_x000D_Exempt Income</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoFrontalieri">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditoFrontalieri"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe si riferisce ai redditi di lavoro dipendente corrisposti al dipendente residente nel territorio dello Stato che presta in via continuativa la propria attività nelle zone di frontiera e in altri paesi limitrofi</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class refers to the employment income paid to the employee resident in the territory of the State who continuously carries out his/her activity in the border areas and in other neighboring countries</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Reddito Frontalieri</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">_x000D_Cross-border income</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditoLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati fiscali per la eventuale compilazione della dichiarazione dei redditi</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">_x000D_The class represents the tax data for the eventual compilation of the tax return</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Reddito Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">_x000D_Income from Assimilated Employee Work and Tax Assistance</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoLavoroSportivo">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditiLavoroSportivo"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe indica i dati relativi ai redditi di lavoro sportivo</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class indicates the data relating to income from sports work</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Reddito Lavoro Sportivo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Sports Work Income</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoSportiviContrattoATempoDeterminato">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditoSportiviContrattoATempoDeterminato"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta gli importi relativi ai redditi di lavoro sportivo con contratto a tempo determinato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports the amounts relating to income from sports work with a fixed-term contract</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Reddito Sportivi Contratto A Tempo Determinato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Sports Income Fixed Term Contract</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RedditoSportiviContrattoATempoIndeterminato">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRedditoSportiviContrattoATempoIndeterminato"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta gli importi relativi ai redditi di lavoro sportivo con contratto a tempo indeterminato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports the amounts relating to income from sports work with a permanent contract</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Reddito Sportivi Contratto A Tempo Indeterminato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Sports Income Permanent Contract</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RimborsiDiBeniEServiziNonSoggettiATassazione">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRimborsiDiBeniEServiziNonSoggettiATassazione"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiRiferimentoSpesaRimborsata"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRimborsato"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="en">It reports the data relating to the reimbursements of certain charges, identified by the codes listed below, carried out by the employer, both in the public and private sectors, in application of art. 51, paragraph 2, letters d-bis, f-bis) and f-ter), of the TUIR, regardless of the compilation of the section &quot;sums paid for performance bonuses&quot;</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Riporta i dati relativi ai rimborsi di determinati oneri, individuati dai sottoelencati codici, effettuati dal datore di lavoro, sia del settore pubblico che privato, in applicazione dell’art. 51, comma 2, lett. d-bis, f-bis) e f-ter), del TUIR, indipendentemente dalla compilazione della sezione “somme erogate per premi di risultato”</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Refunds for non-taxable goods and services</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Rimborsi Di Beni E Servizi Non Soggetti A Tassazione</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/RitenuteLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaRitenuteLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta le ritenute da lavoro dipendente assimilato e assistenza fiscale</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports withholdings from similar employment and tax assistance</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ritenute Lavoro Dipendente Assimilato E Assistenza Fiscale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Withholdings for Assimilated Employee Work and Tax Assistance</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoAddizionaleComunale">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSaldoAddizionaleComunale"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiRiferimentoSaldoAddizionaleComunale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta gli importi dei versamenti relativi al saldo dell'addizionale comunale dell’anno precedente. L’addizionale comunale all’IRPEF è un’imposta che si applica al reddito complessivo determinato ai fini dell’IRPEF nazionale ed è dovuta se per lo stesso anno risulta dovuta quest’ultima. E’ facoltà di ogni singolo comune istituirla, stabilendone l’aliquota e l’eventuale soglia di esenzione nei limiti fissati dalla legge statale.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports the amounts of payments relating to the balance of the municipal surtax for the previous year. The municipal surcharge to the IRPEF is a tax that applies to the overall income determined for the purposes of the national IRPEF and is due if the latter is due for the same year. It is up to each individual municipality to establish it, establishing the rate and any exemption threshold within the limits set by state law</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Additional Municipal Balance</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Saldo Addizionale Comunale</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoCedolareSeccaLocazioni">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSaldoCedolareSeccaLocazioni"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta gli importi dei versamenti relativi al saldo della cedolare secca locazioni dell’anno precedente</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the amounts of payments relating to the balance of the previous year's flat rental tax</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Saldo Cedolare Secca Locazioni</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">_x000D_Dry Tax Rental Balance</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SaldoIRPEF">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSaldoIRPEF"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiRiferimentoSaldoIRPEF"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta gli importi dei versamenti relativi al saldo IRPEF dell’anno precedente. L’Imposta sul reddito delle persone fisiche (Irpef) è l’imposta dovuta dalle persone fisiche per il possesso dei seguenti redditi: fondiari, cioè dei fabbricati e dei terreni, di capitale, di lavoro dipendente (inclusi i redditi assimilati a quelli di lavoro dipendente e i redditi di pensione), di lavoro autonomo, di impresa, diversi (elencati nell’articolo 67 del Testo unico delle imposte sui redditi). Sono soggetti passivi dell’Irpef le persone fisiche residenti e non residenti nel territorio dello Stato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports the amounts of payments relating to the IRPEF balance of the previous year. The personal income tax (Irpef) is the tax payable by natural persons for the possession of the following income: land, i.e. buildings and land, capital, employee work (including income assimilated to work employee and pension income), self-employment, business, various (listed in article 67 of the Consolidated Law on Income Taxes). Natural persons resident and non-resident in the territory of the State are taxable subjects of Irpef</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">IRPEF balance</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Saldo IRPEF</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneAIndirizzoTelematicoSostituto">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSezioneIndirizzoTelematicoSostituto"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceSedeEntratelUtenteAbilitato"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/utentiAbilitatiAlServizioFisconline"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta la richiesta che i dati relativi ai mod. 730-4 siano resi disponibili direttamente all'indirizzo telematico del sostituto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the request that the data relating to the mods. 730-4 are made available directly to the substitute's electronic address</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Section A Substitute Electronic Address</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Sezione A Indirizzo Telematico Sostituto</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneBIndirizzoTelematicoIntermediarioIncaricato">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSezioneIndirizzoTelematicoIntermediarioIncaricato"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleIntermediarioIncaricato"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceSedeEntratelIntermediarioIncaricato"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/firmaSostituto"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/indirizzoPostaElettronicaIntermediarioIncaricato"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroCellulareIntermediarioIncaricato"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta la richiesta che i dati relativi ai mod. 730-4 siano resi disponibili presso l'indirizzo telematico dell'intermediario incaricato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">_x000D_The class represents the request that the data relating to the mods. 730-4 are made available at the electronic address of the appointed intermediary</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Section B Electronic Address of Appointed Intermediary</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Sezione B Indirizzo Telematico Intermediario Incaricato</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneCompartoSicurezza">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSezioneCompartoSicurezza"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta i dati relativi l'ammontare gli importi delle detrazioni/crediti per il comparto sicurezza e difesa</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports the data relating to the amount of deductions/credits for the security and defense sector</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Sezione Comparto Sicurezza</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">_x000D_Security Section</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SezioneLavoriSocialmenteUtili">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSezioneLavoriSocialmenteUtili"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta la sezione relativa ai compensi per lavori socialmente utili percepiti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the section relating to compensation for socially useful work received</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Sezione Lavori Socialmente Utili</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Socially Useful Work Section</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeAssoggettateAImpostaSostitutiva">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSommeAssoggettateAImpostaSostitutiva"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta gli importi relativi alle somme soggette a tassazione sostitutiva</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports the amounts relating to the sums subject to substitute taxation</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Amounts Subject to Substitute Tax</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Somme Assoggettate A Imposta Sostitutiva</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeCorrisposteATitoloDiIndennitaDiEsproprioAltreIndennitaEInteressi">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSommeCorrisposteATitoloDiIndennitaDiEsproprioAltreIndennitaEInteressi"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAltreIndennitaEInteressi"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoIndennitaDiEsproprioERisarcimentoDelDanno"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteAltreIndennitaEInteressi"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteDiImpostaIndennitaDiEsproprioERisarcimentoDelDanno"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe indica le somme a titolo di indennità di esproprio e di somme percepite a seguito di cessioni volontarie nel corso di procedimenti espropriativi, nonché di somme comunque dovute per effetto di acquisizioni coattive conseguenti ad occupazioni d’urgenza, con riferimento ad aree destinate alla realizzazione di opere pubbliche o di infrastrutture urbane all’interno di zone omogenee di tipo A, B, C e D di cui al D.M. 2 aprile 1968, definite dagli strumenti urbanistici ovvero ad interventi di edilizia residenziale pubblica ed economica e popolare di cui alla L. 18 aprile 1962, n. 167 (art. 11 L. 30 dicembre 1991, n. 413). Indica inoltre le somme corrisposte per occupazione temporanea, risarcimento danni da occupazione acquisitiva, nonché le indennità di occupazione e gli interessi comunque dovuti (art. 11 L. 30 dicembre 1991, n. 413). Le suddette somme faranno riferimento all'anno preceente, indipendentemente dalla data del provvedimento sottostante</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class indicates the sums as compensation for expropriation and sums received following voluntary transfers during expropriation proceedings, as well as sums in any case due as a result of forced acquisitions resulting from emergency occupations, with reference to areas intended for the construction of public works or urban infrastructures within homogeneous zones of type A, B, C and D pursuant to Ministerial Decree 2 April 1968, defined by urban planning instruments or to public and low-cost and popular residential building interventions pursuant to Law 18 April 1962, no. 167 (art. 11 Law 30 December 1991, no. 413). It also indicates the sums paid for temporary occupation, compensation for damages from acquisitive occupation, as well as occupation compensation and interest in any case due (art. 11 Law 30 December 1991, no. 413). The above amounts will refer to the previous year, regardless of the date of the underlying provision.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Amounts Paid As Expropriation Compensation Other Compensations And Interest</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Somme Corrisposte A Titolo Di IndennitÃ  Di Esproprio Altre IndennitÃ  E Interessi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Somme Corrisposte A Titolo Di Indennità Di Esproprio Altre Indennità E Interessi</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeErogatePerPremiDiRisultato">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSommeErogatePerPremiDiRisultato"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta tutti gli importi relativi ai premi di rusultato. Il premio di risultato, anche detto premio di produzione o di competitività, è una retribuzione aggiuntiva che l'azienda può inserire nella busta paga del dipendente, a seguito del raggiungimento di un predeterminato obiettivo</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports all the amounts related to performance bonuses. The performance bonus, also called production bonus or competitiveness bonus, is an additional remuneration that the company can insert in the employee's paycheck, following the achievement of a predetermined objective</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Amounts paid for performance bonuses</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Somme Erogate Per Premi Di Risultato</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SommeLiquidatePignoramentoPressoTerzi">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSommeLiquidatePignoramentoPressoTerzi"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleDebitorePrincipale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteATitoloDiAccontoPignoramentoPressoTerzi"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoSommeErogateAssoggettateARitenutaAllaFonte"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoSommeErogateNonAssoggettateARitenutaAllaFonte"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati relativi alle somme liquidate a seguito di procedure di pignoramento presso terzi di cui all’art. 21, comma 15, della legge 27 dicembre 1997, n. 449, come modificato dall’art. 15, comma 2, del decreto-legge 1° luglio 2009, n. 78, convertito in legge 3 agosto 2009, n. 102. Risulta compilata dal soggetto erogatore delle somme</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the data relating to the sums liquidated following third-party seizure procedures pursuant to art. 21, paragraph 15, of Law 27 December 1997, n. 449, as amended by art. 15, paragraph 2, of Legislative Decree 1 July 2009, n. 78, converted into Law 3 August 2009, n. 102. It is compiled by the entity providing the sums</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Somme Liquidate Pignoramento Presso Terzi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Sums Liquidated by Third Party Seizure</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/SostitutoDiImposta">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiRelativiAlSostitutoDiImposta"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiRelativiAlSostitutoDiImpostaQuadroCT"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSostitutoDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/cognomeDenominazioneSostitutoDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/indirizzoPostaElettronicaSostitutoDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/nomeSostitutoDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/numeroCellulare"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/telefonoFaxSostitutoDiImposta"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">Il sostituto di imposta è quel soggetto pubblico o privato che prende il posto del contribuente nei rapporti con l’amministrazione finanziaria, trattenendo le tasse dovute dai compensi (redditi, pensioni e salari) per poi versarle alla pubblica amministrazione o allo Stato. Anche l'INPS può ricoprire tale ruolo</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The withholding agent is that public or private entity that takes the place of the taxpayer in relations with the financial administration, withholding the taxes due from compensation (income, pensions and salaries) and then paying them to the public administration or the State. INPS can also play this role</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Sostituto D'Imposta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Tax Withholding Agent</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturato">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPostSistemaDetrazione"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPreSistemaDetrazione"/>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaTFRMaturato"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSostitutoErogatoreTFR"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceTitoloErogazioneTFR"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataFinePeriodoDiRiferimentoTFRMaturato"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/dataInizioPeriodoDiRiferimentoTFRMaturato"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/periodoConvenzionale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/periodoDiCommisurazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati relativi all'ammontare di TFR maturato in un certo periodo di tempo, rimasto in azienda o destinato a forme pensionistiche complementari ATTENZIONE!!! 861 In questo caso nel campo TFR maturato il datore di lavoro indica il TFR complessivamente maturato dal lavoratore a partire dal 1/1/2001 fino alla data di cessazione del rapporto di lavoro, mentre nel punto 862 la sola parte di tale TFR di sua competenza</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the data relating to the amount of TFR accrued in a certain period of time, remaining in the company or allocated to complementary pension schemes ATTENTION!!! 861 In this case in the field TFR accrued the employer indicates the total TFR accrued by the worker starting from 1/1/2001 until the date of termination of the employment relationship, while in point 862 only the part of such TFR of his competence</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Accrued TFR</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">TFR Maturato</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPostSistemaDetrazione">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceTitoloErogazioneAltreIndennitaPostSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAltreIndennitaErogateInAnnoCorrenteMaturatePostSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAltreIndennitaErogatoInAnniPrecedentiPostSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTFRDestinatoAlFondoPostSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTFRErogatoInAnniPrecedentiMaturatoPostSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTFRErogatoInAnnoCorrenteMaturatoPostSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTFRMaturatoPostSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPreSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati relativi al TFR ed altre indennità maturate dal 1/1/2001. L’art. 11, D.Lgs. 47/2000 ha modificato la tassazione del TFR che si applica a partire dalle somme maturate dall’1.1.2001</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the data relating to the TFR and other benefits accrued from 1/1/2001. Article 11, Legislative Decree 47/2000 has modified the taxation of the TFR which applies starting from the amounts accrued from 1/1/2001</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR Accrued Post Deduction System</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">TFR Maturato Post Sistema Detrazione</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPreSistemaDetrazione">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceTitoloErogazioneAltreIndennitaPreSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAltreIndennitaErogateInAnnoCorrenteMaturatePreSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAltreIndennitaErogatoInAnniPrecedentiPreSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTFRDestinatoAlFondoPreSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTFRErogatoInAnniPrecedentiMaturatoPreSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTFRErogatoInAnnoCorrenteMaturatoPreSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoTFRMaturatoPreSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/percentualeTFRDestinatoAlFondoPreSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/quotaRiduzioniRiconosciuteDalFondoPreSistemaDetrazione"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati relativi al TFR ed altre indennità maturate al 31/12/2000 oltre ai dati relativi ai passaggi da indennità equipollenti a TFR</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the data relating to the TFR and other benefits accrued as of 12/31/2000 in addition to the data relating to the transitions from benefits equivalent to TFR</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR Accrued Pre-Deduction System</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">TFR Maturato Pre Sistema Detrazione</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPressoFondoDiTesoreria">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TFRMaturatoPostSistemaDetrazione"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati relativi ai datori di lavoro del settore privato, che hanno alle proprie dipendenze almeno cinquanta addetti, che accantonano presso il Fondo di Tesoreria dell’INPS un contributo pari alla quota di cui all’art. 2120 del codice civile maturata da ciascun lavoratore a decorrere dal 1° gennaio 2007, e non destinata alle forme pensionistiche complementari di cui al D. Lgs. 5 dicembre 2005, n. 252.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents data relating to private sector employers, who employ at least fifty workers, who set aside in the INPS Treasury Fund a contribution equal to the quota referred to in art. 2120 of the Civil Code accrued by each worker starting from 1 January 2007, and not allocated to the supplementary pension schemes referred to in Legislative Decree 5 December 2005, n. 252.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">TFR Accrued at Treasury Fund</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">TFR Maturato Presso Fondo Di Tesoreria</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TipologiaRedditualeLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaTipologiaRedditualeLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceTipologiaRedditualeLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/descrizioneTipologiaRedditualeLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati relativi alle tipologia di reddito erogato</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the data relating to the type of income paid</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Income Type Self-Employed Commissions and Miscellaneous Income</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Tipologia Reddituale Lavoro Autonomo Proviggioni E Redditi Diversi</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TitolarePrestazioneASostegnoDelReddito">
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta tutti i cittadini che sono titolari di prestazioni a sostegno del reddito. Le prestazioni a sostegno del reddito sono rappresentate da indennità o assegni erogati al cittadino sulla base del possesso di particolari requisiti.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents all citizens who are entitled to income support benefits. Income support benefits are represented by allowances or allowances paid to the citizen on the basis of possession of particular requirements.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Income Support Benefit Holder</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Titolare Prestazione A Sostegno Del Reddito</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TitolarePrestazioneAssistenziale">
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta tutti i cittadini che sono titolari di prestazioni assistenziali. Le prestazioni assistenziali sono finanziate dallo Stato attraverso le tasse e sono finalizzate ad intercettare un bisogno, offrendo un sostegno economico concreto a chi è in difficoltà, per questo sono limitati a chi presenta determinati requisiti di reddito, patologie o situazioni familiari a rischio.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents all citizens who are entitled to welfare benefits. Welfare benefits are financed by the State through taxes and are aimed at intercepting a need, offering concrete economic support to those in difficulty, for this reason they are limited to those who have certain income requirements, pathologies or family situations at risk.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Holder of welfare benefit</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Titolare Prestazione Assistenziale</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TitolarePrestazioneINPS">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TitolarePrestazioneASostegnoDelReddito"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TitolarePrestazioneAssistenziale"/>
                <rdf:rest>
                  <rdf:Description>
                    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TitolarePrestazionePrevidenziale"/>
                    <rdf:rest>
                      <rdf:Description>
                        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP"/>
                        <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                      </rdf:Description>
                    </rdf:rest>

                  </rdf:Description>
                </rdf:rest>

              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiPersonaViva"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/socialSafetyNet/Lavoratore"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta tutti i cittadini che sono titolari di prestazioni INPS</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents all citizens who are entitled to INPS benefits</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">INPS Benefit Holder</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Titolare Prestazione INPS</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TitolarePrestazionePrevidenziale">
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta tutti i cittadini che sono titolari di prestazioni previdenziali INPS. Tali prestazioni e i relativi servizi erogati sono in favore dei lavoratori (dipendenti, autonomi o parasubordinati) iscritti agli enti o alle casse di previdenza in favore dei quali siano stati versati contributi previdenziali e che siano affetti da infermità fisica o mentale a causa di malattie gravi ed invalidanti.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents all citizens who are entitled to INPS social security benefits. Such benefits and the related services provided are in favor of workers (employed, self-employed or parasubordinate) registered with the institutions or social security funds in favor of which social security contributions have been paid and who are affected by physical or mental infirmity due to serious and disabling illnesses.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Social Security Benefit Holder</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Titolare Prestazione Previdenziale</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoDiFineRapportoEAltreIndennita">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaTFRMaturato"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaTrattamentoDiFineRapportoEAltreIndennita"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/annoDiRiferimentoTFR"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoAccontiEAnticipazioniErogatiAnniPrecedenti"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoDetrazioneTFR"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoIndennitaAccontiAnticipazioniESommeErogate"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenutaNettaOperataTFR"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteOperateAnniPrecedentiTFR"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteSospeseAnniPrecedentiTFR"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/importoRitenuteSospeseTFR"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i dati relativi alle indennità di fine rapporto e alle prestazioni in forma di capitale assoggettate a tassazione separata per le quali si sono rese applicabili le disposizioni recate dal D.P.R. n. 600 del 29 settembre 1973. In particolare indica il trattamento di fine rapporto, le indennità equipollenti, le altre indennità e somme soggette a tassazione separata erogate a qualunque titolo nell’anno, con le anticipazioni e gli acconti eventualmente erogati in anni precedenti nonché le relative ritenute operate e sospese; le indennità corrisposte per la cessazione di rapporti di collaborazioni coordinate e continuative in cui il diritto all’indennità risulta da atto di data certa anteriore all’inizio del rapporto; le prestazioni pensionistiche in forma di capitale, i riscatti e le anticipazioni erogate nell’anno, comprese le anticipazioni eventualmente erogate in anni precedenti riferibili al maturato fino al 31 dicembre 2000 e al maturato dal 1° gennaio 2001 al 31 dicembre 2006. Si precisa che vanno indicate anche le prestazioni pensionistiche in forma di capitale riferibili al maturato dal 1° gennaio 2007 in caso di “vecchi iscritti ai vecchi fondi” che non abbiano optato per l’applicazione alle prestazioni pensionistiche maturate dal 1° gennaio 2007 del regime tributario in vigore al 1° gennaio 2007</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the data relating to severance pay and capital benefits subject to separate taxation for which the provisions of Presidential Decree no. 600 of 29 September 1973 have become applicable. In particular, it indicates severance pay, equivalent indemnities, other indemnities and sums subject to separate taxation paid for any reason during the year, with any advances and payments on account paid in previous years as well as the related withholdings made and suspended; indemnities paid for the termination of coordinated and continuous collaboration relationships in which the right to the indemnity results from a deed with a certain date prior to the start of the relationship; pension benefits in the form of capital, redemptions and advances paid during the year, including any advances paid in previous years relating to accrued up to 31 December 2000 and accrued from 1 January 2001 to 31 December 2006. It should be noted that pension benefits in the form of capital relating to accrued from 1 January 2007 must also be indicated in the case of &quot;old members of the old funds&quot; who have not opted for the application of the tax regime in force on 1 January 2007 to pension benefits accrued from 1 January 2007.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Severance Pay and Other Benefits</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Trattamento Di Fine Rapporto E Altre IndennitÃ </rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoDiFineRapportoIndennitaEquipollentiAltreIndennitaESomme">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaDatiRelativiAlRapportoDiLavoro"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaTrattamentoDiFineRapportoIndennitaEquipollentiEAltreIndennita"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta tutti i dati relativi al Trattamento di fine rapporto (TFR), indennità equipollenti, altre indennità e prestazioni in forma di capitale che sono soggette a tassazione separata. Il TFR e l'anticipo del TFR sono assoggettati a tassazione separata ai sensi dell'art. 19 del TUIR, che prevede anche una riliquidazione dell'imposta da parte dell'Agenzia delle Entrate</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents all data relating to the severance pay (TFR), equivalent allowances, other allowances and capital benefits that are subject to separate taxation. The TFR and the TFR advance are subject to separate taxation pursuant to 'art. 19 of the TUIR, which also provides for a re-liquidation of the tax by the Revenue Agency</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Severance Pay Equivalent Allowances Other Allowances and Sums</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Trattamento Di Fine Rapporto IndennitÃ  Equipollenti Altre IndennitÃ  E Somme</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TrattamentoIntegrativo">
    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaTrattamentoIntegrativo"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/codiceFiscaleSostitutoTrattamentoIntegrativo"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe riporta tutti gli importi relativi al trattamento integrativo. La presente sezione deve essere sempre compilata, in presenza dei punti &quot;Redditi di lavoro dipendente e assimilati con contratto a tempo indeterminato&quot; e &quot;Redditi di lavoro dipendente e assimilati con contratto a tempo determinato&quot;, a prescindere se il trattamento integrativo sia o meno riconosciuto dal sostituto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class reports all the amounts related to the supplementary treatment. This section must always be filled in, in the presence of the points &quot;Income from employment and similar with a permanent contract&quot; and &quot;Income from employment and similar with a fixed-term contract&quot;, regardless of whether the supplementary treatment is recognized or not by the substitute</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Integrative Treatment</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Trattamento Integrativo</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiAgente">
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiPersonaViva">
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiAgente"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DatoreDiLavoro"/>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DatoreDiLavoro">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiAgente"/>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP">
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/relevantLegislation/Delegato">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiAgente"/>
    <owl:disjointWith>
      <owl:Class>
        <owl:unionOf>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TitolarePrestazioneINPS"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/socialSafetyNet/Lavoratore"/>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </owl:unionOf>

      </owl:Class>
    </owl:disjointWith>

  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/socialSafetyNet/Lavoratore">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiPersonaViva"/>
  </owl:Class>

  <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AgenziaDelleEntrate">
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'Agenzia delle Entrate, operativa dal 1° gennaio 2001, nasce dalla riorganizzazione dell'Amministrazione finanziaria a seguito del Decreto legislativo n° 300 del 1999. Ha un proprio statuto e appositi regolamenti che regolano l'amministrazione e la contabilità. Gli organi dell'Agenzia sono costituiti dal Direttore, dal Comitato di gestione, dal Collegio dei Revisori dei conti. Dal 1° dicembre 2012 l'Agenzia delle Entrate ha incorporato l’Agenzia del Territorio (articolo 23-quater del Dl 95/2012)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The Revenue Agency is a non-economic public body that operates to ensure the highest level of tax compliance. It is mainly responsible for collecting tax revenues, providing services and assistance to taxpayers and carrying out assessment and inspections aimed at countering tax evasion. It also provides cadastral and geocartography services, manages all the payment to public administration through the F24 online system, handles the e-invoice for all the public authorities and the Health Insurance Card</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Agenzia Delle Entrate</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">The Revenue Agency</rdfs:label>
  </owl:NamedIndividual>

  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <dc:identifier>inps</dc:identifier>
    <foaf:name xml:lang="it">Istituto nazionale della previdenza sociale</foaf:name>
    <foaf:name xml:lang="en">National institute for Social Security</foaf:name>
  </rdf:Description>

  <owl:Class rdf:nodeID="genid561">
    <owl:unionOf>
      <rdf:Description>
        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
        <rdf:rest>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
            <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
          </rdf:Description>
        </rdf:rest>

      </rdf:Description>
    </owl:unionOf>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAccontoAddizionaleComunale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:nodeID="genid565">
    <owl:unionOf>
      <rdf:Description>
        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
        <rdf:rest>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
            <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
          </rdf:Description>
        </rdf:rest>

      </rdf:Description>
    </owl:unionOf>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAccontoCedolareSecca"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:nodeID="genid569">
    <owl:unionOf>
      <rdf:Description>
        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
        <rdf:rest>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
            <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
          </rdf:Description>
        </rdf:rest>

      </rdf:Description>
    </owl:unionOf>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAccontoIRPEF"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:nodeID="genid573">
    <owl:unionOf>
      <rdf:Description>
        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
        <rdf:rest>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
            <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
          </rdf:Description>
        </rdf:rest>

      </rdf:Description>
    </owl:unionOf>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAccontoSospeso"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:nodeID="genid577">
    <owl:unionOf>
      <rdf:Description>
        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
        <rdf:rest>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
            <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
          </rdf:Description>
        </rdf:rest>

      </rdf:Description>
    </owl:unionOf>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAccontoTassazioneSeparata"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:nodeID="genid581">
    <owl:unionOf>
      <rdf:Description>
        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
        <rdf:rest>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
            <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
          </rdf:Description>
        </rdf:rest>

      </rdf:Description>
    </owl:unionOf>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaAddizionaleRegionale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:nodeID="genid585">
    <owl:unionOf>
      <rdf:Description>
        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
        <rdf:rest>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
            <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
          </rdf:Description>
        </rdf:rest>

      </rdf:Description>
    </owl:unionOf>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaImpostaSostitutivaPremiDiRisultato"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:nodeID="genid589">
    <owl:unionOf>
      <rdf:Description>
        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
        <rdf:rest>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
            <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
          </rdf:Description>
        </rdf:rest>

      </rdf:Description>
    </owl:unionOf>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSaldoAddizionaleComunale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:nodeID="genid593">
    <owl:unionOf>
      <rdf:Description>
        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
        <rdf:rest>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
            <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
          </rdf:Description>
        </rdf:rest>

      </rdf:Description>
    </owl:unionOf>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSaldoCedolareSeccaLocazioni"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:nodeID="genid597">
    <owl:unionOf>
      <rdf:Description>
        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Coniuge"/>
        <rdf:rest>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AssistenzaFiscale730Dichiarante"/>
            <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
          </rdf:Description>
        </rdf:rest>

      </rdf:Description>
    </owl:unionOf>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificaSaldoIRPEF"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:nodeID="genid601">
    <owl:unionOf>
      <rdf:Description>
        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneRedditoAnnoDiRiferimento"/>
        <rdf:rest>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FrontespizioCertificazioneUnica"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/QuadroCTCertificazioneUnica"/>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </rdf:rest>

      </rdf:Description>
    </owl:unionOf>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificazioneUnicaOrdinariaSiComponeIn"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:nodeID="genid607">
    <owl:unionOf>
      <rdf:Description>
        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TitolarePrestazioneINPS"/>
        <rdf:rest>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/socialSafetyNet/Lavoratore"/>
            <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
          </rdf:Description>
        </rdf:rest>

      </rdf:Description>
    </owl:unionOf>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificazioneUnicaRelativaA"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:nodeID="genid612">
    <owl:unionOf>
      <rdf:Description>
        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TitolarePrestazioneINPS"/>
        <rdf:rest>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/socialSafetyNet/Lavoratore"/>
            <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
          </rdf:Description>
        </rdf:rest>

      </rdf:Description>
    </owl:unionOf>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificazioneUnicaSinteticaInviataA"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:nodeID="genid617">
    <owl:unionOf>
      <rdf:Description>
        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS"/>
        <rdf:rest>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DatoreDiLavoro"/>
            <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
          </rdf:Description>
        </rdf:rest>

      </rdf:Description>
    </owl:unionOf>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificazioneUnicaEmessaDa"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:nodeID="genid622">
    <owl:unionOf>
      <rdf:Description>
        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/relevantLegislation/Delegato"/>
        <rdf:rest>
          <rdf:Description>
            <rdf:first>
              <owl:Class>
                <owl:unionOf>
                  <rdf:Description>
                    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TitolarePrestazioneINPS"/>
                    <rdf:rest>
                      <rdf:Description>
                        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/socialSafetyNet/Lavoratore"/>
                        <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                      </rdf:Description>
                    </rdf:rest>

                  </rdf:Description>
                </owl:unionOf>

              </owl:Class>
            </rdf:first>

            <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
          </rdf:Description>
        </rdf:rest>

      </rdf:Description>
    </owl:unionOf>

    <owl:equivalentClass>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/certificazioneUnicaSinteticaVieneConsultataDa"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:equivalentClass>

  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:nodeID="genid630">
    <owl:oneOf>
      <rdf:Description>
        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AgenziaDelleEntrate"/>
        <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
      </rdf:Description>
    </owl:oneOf>

    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization"/>
  </owl:Class>

  <owl:AllDisjointClasses rdf:nodeID="genid632">
    <owl:members>
      <rdf:Description>
        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercettoreSomme"/>
        <rdf:rest>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafePercipientiEsteri"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafeRappresentante"/>
                <rdf:rest>
                  <rdf:Description>
                    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/AnagrafeSostitutoDiImposta"/>
                    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                  </rdf:Description>
                </rdf:rest>

              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </rdf:rest>

      </rdf:Description>
    </owl:members>

  </owl:AllDisjointClasses>

  <owl:AllDisjointClasses rdf:nodeID="genid637">
    <owl:members>
      <rdf:Description>
        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroAutonomoProviggioniERedditiDiversi"/>
        <rdf:rest>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLavoroDipendenteAssimilatoEAssistenzaFiscale"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneLocazioniBrevi"/>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </rdf:rest>

      </rdf:Description>
    </owl:members>

  </owl:AllDisjointClasses>

  <owl:AllDisjointClasses rdf:nodeID="genid641">
    <owl:members>
      <rdf:Description>
        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/CertificazioneRedditoAnnoDiRiferimento"/>
        <rdf:rest>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/FrontespizioCertificazioneUnica"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/QuadroCTCertificazioneUnica"/>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </rdf:rest>

      </rdf:Description>
    </owl:members>

  </owl:AllDisjointClasses>

  <owl:AllDisjointClasses rdf:nodeID="genid645">
    <owl:members>
      <rdf:Description>
        <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TitolarePrestazioneASostegnoDelReddito"/>
        <rdf:rest>
          <rdf:Description>
            <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TitolarePrestazioneAssistenziale"/>
            <rdf:rest>
              <rdf:Description>
                <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/CUStatement/TitolarePrestazionePrevidenziale"/>
                <rdf:rest>
                  <rdf:Description>
                    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP"/>
                    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                  </rdf:Description>
                </rdf:rest>

              </rdf:Description>
            </rdf:rest>

          </rdf:Description>
        </rdf:rest>

      </rdf:Description>
    </owl:members>

  </owl:AllDisjointClasses>

</rdf:RDF>