<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/"
     xml:base="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/"
     xmlns:L0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:TI="https://w3id.org/italia/onto/TI/"
     xmlns:COV="https://w3id.org/italia/onto/COV/"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:CPSV="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/"
     xmlns:adms="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:INPSRL="https://w3id.org/italia/social-security/onto/relevantLegislation/"
     xmlns:INPSDWS="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/"
     xmlns:INPSCore="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/"
     xmlns:dcatapit="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#"
     xmlns:INPSService="https://w3id.org/italia/social-security/onto/services/"
     xmlns:INPSPensions="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/"
     xmlns:INPSContributions="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/1.0.0"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/"/>
        <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
        <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps"/>
        <dct:description xml:lang="it">Ontologia INPS relativa alle entità e le relazioni che abilitano i servizi INPS per la gestione del Lavoro Domestico. Tra di essi troviamo, ad esempio, il servizio per l&apos;iscrizione, la variazione, la cessazione del rapporto di lavoro domesitco o la consultazione dell&apos;estratto contributivo.</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the INPS ontology relating to the entities and relationships that enable INPS services for the management of domestic work. Among them we find, for example, the service for registration, variation, termination of the domestic employment relationship or consultation of the contribution statement.</dct:description>
        <dct:identifier>https://w3id.org/italia/social-security/onto/services</dct:identifier>
        <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2024-06-06T00:00:00+00:00</dct:issued>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2024-01-17T00:00:00+00:00</dct:modified>
        <dct:publisher rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps"/>
        <dct:rightsHolder rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps"/>
        <dct:title xml:lang="en">INPS Domestic Work Services Ontology</dct:title>
        <dct:title xml:lang="it">Ontologia INPS relativa ai servizi per il Lavoro Domestico</dct:title>
        <rdfs:comment xml:lang="en">INPS ontology relating to the entities and relationships that enable INPS services for the management of domestic work. Among them we find, for example, the service for registration, variation, termination of the domestic employment relationship or consultation of the contribution statement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ontologia INPS relativa alle entità e le relazioni che abilitano i servizi INPS per la gestione del Lavoro Domestico. Tra di essi troviamo, ad esempio, il servizio per l&apos;iscrizione, la variazione, la cessazione del rapporto di lavoro domesitco o la consultazione dell&apos;estratto contributivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">INPS Domestic Work Services Ontology</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia INPS relativa ai servizi per il lavoro domestico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.0 - Modified on 06 June 2024</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 1.0 - Modificata il 06 Giugno 2024</owl:versionInfo>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII"/>
        <dcat:keyword xml:lang="it">cessazione rapporto di lavoro domestico</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">datore di lavoro domestico</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">domestic work employer</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">domestic work employment relationship registration</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">domestic work employment relationship termination</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">domestic work employment relationship variation</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">domestic worker</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">iscrizione rapporto di lavoro domestico</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">lavoratore domestico</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">variazione rapporto di lavoro domestico</dcat:keyword>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI"/>
        <adms:acronym>inps</adms:acronym>
        <adms:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td"/>
        <adms:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
        <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/CessazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/IscrizioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoAnnullato"/>
        <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoInVerifica"/>
        <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoIscritto"/>
        <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoRespinto"/>
        <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <adms:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
        <adms:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/services/distribution/DOMESTICWORKSERVICES-N-TRIPLES"/>
        <adms:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/services/distribution/DOMESTICWORKSERVICES-RDF-TURTLE"/>
        <adms:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/services/distribution/DOMESTICWORKSERVICES-RDF-XML"/>
        <adms:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
        <adms:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
        <adms:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
        <adms:last rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/1.0"/>
        <adms:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices</adms:officialURI>
        <adms:prefix>inpsdws</adms:prefix>
        <adms:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/NDC"/>
        <adms:status>catalogued</adms:status>
        <adms:status>published</adms:status>
        <adms:target xml:lang="it">Cittadini</adms:target>
        <adms:target xml:lang="it">Imprese</adms:target>
        <adms:target xml:lang="it">Pubbliche Amministrazioni</adms:target>
        <adms:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ServiceOnytology"/>
    </owl:Ontology>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/language -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/language"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/modified -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/publisher -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/publisher"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/rightsHolder -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/rightsHolder"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#keyword -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#keyword"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#theme -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#theme"/>



    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/acronym -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/acronym"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasContributor -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasContributor"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/last -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/last"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type"/>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>



    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>



    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/hasFirstMember -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasFirstMember"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/hasLastMember -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasLastMember"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/haContrattoDiLavoroDomestico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/haContrattoDiLavoroDomestico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/ContrattoDiLavoroDomestico"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/COIscrizioneGenerataAPartireDa -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/COIscrizioneGenerataAPartireDa">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaAssunzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/IscrizioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La comunicazione obbligatoria di iscrizione viene generata a partire dall’iscrizione di un rapporto di lavoro domestico all’interno del portale INPS del lavoro domestico da parte del datore di lavoro domestico. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The mandatory registration communication is generated from the registration of a domestic employment relationship within the INPS domestic work portal by the domestic employer. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">COIscrizioneGenerataAPartireDa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mandatory Communication of Registration generated from</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/COVariazioneGenerataAPartireDa -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/COVariazioneGenerataAPartireDa">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaVariazione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La comunicazione obbligatoria di variazione viene generata a partire dalla variazione di un rapporto di lavoro domestico all’interno del portale INPS del lavoro domestico da parte del datore di lavoro domestico. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The mandatory variation communication is generated from the variation of a domestic employment relationship within the INPS domestic work portal by the domestic employer. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">COVariazioneGenerataAPartireDa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mandatory Communication of Variation generated from</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/agenteConsultaEstrattoContributivo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/agenteConsultaEstrattoContributivo">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/DatoreDiLavoroDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/relevantLegislation/Delegato"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EstrattoContributivoRapportoDiLavoroDomesticoDatoreLavoro"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An agent, i.e. a domestic employer or its delegate, consults the contribution statement. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un agente, ovvero un datore di lavoro domestico o un suo delegato, consulta l’estratto contributivo. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Agent consults contribution statement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">agenteConsultaEstrattoContributivo</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/annullaRapportoDiLavoroDomestico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/annullaRapportoDiLavoroDomestico">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/AnnullamentoRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoAnnullato"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L’annullamento del rapporto di lavoro domestico genera un rapporto di lavoro domestico annullato. Questa object property collega la classe “Annullamento del Rapporto di Lavoro Domestico” e “Rapporto di Lavoro Domestico Annullato”. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The cancellation of the domestic employment relationship generates a cancelled domestic employment relationship. This object property binds the class ‘Cancellation of Domestic Employment Relationship’ and ‘Domestic Employment Relationship Cancelled’. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cancels domestic work relationship </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">annullaRapportoDiLavoroDomestico</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/annullatoDa -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/annullatoDa">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoAnnullato"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/DatoreDiLavoroDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/relevantLegislation/Delegato"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A domestic employment relationship may be cancelled by the domestic employer or its delegate. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un rapporto di lavoro domestico può essere annullato dal datore di lavoro domestico o il suo delegato. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cancelled by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">annullato Da</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/cessazioneGeneraRapportoDiLavoroDomesticoCessato -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/cessazioneGeneraRapportoDiLavoroDomesticoCessato">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/CessazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomesticoCessato"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La cessazione di un rapporto di lavoro domestico effettuata dal datore di lavoro domestico o da un suo delegato sul portale INPS per il lavoro domestico genera un rapporto di lavoro domestico cessato. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The termination of a domestic employment relationship by the domestic employer or its delegate on the INPS domestic employment portal generates a terminated domestic employment relationship. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Termination Generates Terminated Domestic Work Relationship</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">cessazioneGeneraRapportoDiLavoroDomesticoCessato</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/comunicazioneBidirezionaleRiguardaRapportoDiLavoroDomestico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/comunicazioneBidirezionaleRiguardaRapportoDiLavoroDomestico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La comunicazione bidirezionale, eseguita sul portale INPS dei servizi per il lavoro domestico, ha come oggetto un rapporto di lavoro domestico. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bidirectional communication, carried out on the INPS portal of domestic work services, concerns a domestic work relationship. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bidirectional Communication Concerns Domestic Work Employment Relationship </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">comunicazioneBidirezionaleRiguardaRapportoDiLavoroDomestico</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/consultaRapportoDiLavoro -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/consultaRapportoDiLavoro">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/DatoreDiLavoroDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/LavoratoreDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/relevantLegislation/Delegato"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il lavoratore domestico, il datore di lavoro domestico o un delegato possono consultare i rapporti di lavoro domestico a loro associati. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The domestic worker, the domestic employer or his delegate may consult the domestic employment relationships associated with them. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Consults Domestic Work Relationships</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">consultaRapportoDiLavoroDomestico</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/consultatiTramiteEstrattoContributivo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/consultatiTramiteEstrattoContributivo">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/ContributoTrimestraleOrdinario"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EstrattoContributivoRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">I contributi trimestrali ordinari possono essere consultati tramite l’estratto contributivo del rapporto di lavoro domestico. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Ordinary quarterly contributions can be consulted by means of the contribution statement of the domestic employment relationship. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Consulted by contribution statement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">consultatiTramiteEstrattoContributivo</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/contrattoHaMotiviDiPermesso -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/contrattoHaMotiviDiPermesso">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/ContrattoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/MotiviPermesso"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A contract has employee leaves. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un contratto ha permessi di lavoro. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contract has employee leaves </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">contrattoHaMotiviDiPermesso</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/contribuenteInviaComunicazioneBidirezionaleA -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/contribuenteInviaComunicazioneBidirezionaleA">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/inpsInviaComunicazioneBidirezionaleA"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/DatoreDiLavoroDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/relevantLegislation/Delegato"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A contributor can send a bidirectional communication to his or her INPS office via the INPS domestic work portal. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un contribuente può inviare una comunicazione bidirezionale alla propria sede INPS tramite il portale del lavoro domestico dell&apos;INPS. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contributor Sends Bidirectional Communication To</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">contribuenteInviaComunicazioneBidirezionaleA</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/effettuaIscrizioneRapportoDiLavoroDomestico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/effettuaIscrizioneRapportoDiLavoroDomestico">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/DatoreDiLavoroDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/relevantLegislation/Delegato"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/IscrizioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A domestic employer or its delegate performs the registration of a domestic employment relationship. In some specific cases, the INPS office may also register a domestic employment relationship. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un datore di lavoro domestico o il suo delegato effettua l’iscrizione di un rapporto di lavoro domestico. In alcuni casi specifici sono anche la sede INPS può effettuare l’iscrizione di un rapporto di lavoro domestico. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Performs Domestic Work Report Registration</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">effettuaIscrizioneRapportoDiLavoroDomestico</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/effettuaVariazioneRapportoDiLavoroDomestico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/effettuaVariazioneRapportoDiLavoroDomestico">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/DatoreDiLavoroDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/relevantLegislation/Delegato"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A domestic employer or its delegate performs the variation of a domestic employment relationship. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un datore di lavoro domestico o il suo delegato effettua la variazione di un rapporto di lavoro domestico. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Performs Domestic Work Report Variation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">effettuaVariazioneRapportoDiLavoroDomestico</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/esitoValutazioneAutomaticaConRilevazioneDelRischioGenera -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/esitoValutazioneAutomaticaConRilevazioneDelRischioGenera">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneAutomaticaConRilevazioneRischio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoInVerifica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An automatic assessment of a registered domestic employment relationship that detect the risk of improper domestic work generates an domestic employment relationship under verification. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una valutazione automatica di un rapporto di lavoro domestico iscritto che rileva rischio di lavoro domestico improprio genera un rapporto di lavoro domestico in verifica. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Automatic Risk Assessment Outcome Generates</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">esitoValutazioneAutomaticaConRilevazioneDelRischioGenera</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/esitoValutazioneAutomaticaSenzaRilevazioneRischioGenera -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/esitoValutazioneAutomaticaSenzaRilevazioneRischioGenera">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoVautazioneAutomaticaSenzaRilevazioneRischio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoAccolto"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An automatic assessment of a registered domestic employment relationship that does not detect the risk of improper domestic work generates an active domestic employment relationship. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una valutazione automatica di un rapporto di lavoro domestico iscritto che non rileva rischio di lavoro domestico improprio genera un rapporto di lavoro domestico attivo. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Automatic assessment without Risk evaluation outcome generates</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">esitoValutazioneAutomaticaSenzaRilevazioneRischioGenera</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/esitoValutazioneConRilevazioneRischioGenera -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/esitoValutazioneConRilevazioneRischioGenera">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneConfermaRilevazioneRischio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoRespinto"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La valutazione che conferma il rischio di rapporto di lavoro domestico improprio genera un rapporto di lavoro domestico respinto. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The assessment confirming the risk of an improper domestic employment relationship generates a rejected domestic employment relationship. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Risk Assessment outcome generates </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">esitoValutazioneConRilevazioneRischioGenera</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/esitoValutazioneSenzaRilevazioneRischioGenera -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/esitoValutazioneSenzaRilevazioneRischioGenera">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneSenzaRilevazioneRischio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoAccolto"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An assessment of a domestic employment relationship under verification that does not detect the risk of improper domestic work generates an active domestic employment relationship. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una valutazione di un rapporto di lavoro domestico in fase di verifica che non rileva il rischio di lavoro domestico improprio genera un rapporto di lavoro domestico attivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Assessment without Risk evaluation outcome generates</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">esitoValutazioneSenzaRilevazioneRischioGenera</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haDettaglioComunicazioneBidirezionale -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haDettaglioComunicazioneBidirezionale">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/DettaglioComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a bidirectional communication to its details. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collega una comunicazione bidirezionale ai propri dettagli. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has Bidirectional Communication Detail</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">haDettaglioComunicazioneBidirezionale</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haDocumentoAllegato -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haDocumentoAllegato">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a bidirectional communication to the attached documents. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collega una comunicazione bidirezionale ai documenti allegati. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has Attached Document</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">haDocumentoAllegato</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haDocumentoIdentita -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haDocumentoIdentita">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/DatoreDiLavoroDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/LavoratoreDomestico"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/DocumentoIdentita"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">la relazione collega una persona al documento d&apos;identità di cui è titolare</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">the relationship links a person to the identity document they hold</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha documento d&apos;identità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has identity document</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haEsitoComunicazioneBidirezionale -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haEsitoComunicazioneBidirezionale">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a bidirectional communication to its outcome. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collega una comunicazione bidirezionale al proprio esito </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has Bidirectional Communication Outcome</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">haEsitoComunicazioneBidirezionale</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haEsitoValutazione -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haEsitoValutazione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ValutazioneDeiFattoriDiRischio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneFattoriDiRischio"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collega la valutazione dei fattori di rischio al suo esito. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It links the assessment of risk factors to its outcome. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has assessment outcome</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">haEsitoValutazione</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haEsitoValutazioneAutomatica -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haEsitoValutazioneAutomatica">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ValutazioneAutomaticaFattoriDiRischio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneAutomatica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collega la valutazione automatica dei fattori di rischio al suo esito. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It links the automatic assessment of risk factors to its outcome. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has automatic assessment outcome</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">haEsitoValutazioneAutomatica</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haMotivoCessazione -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haMotivoCessazione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomesticoCessato"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/MotivoCessazione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collega il contratto di lavoro domestico ai motivi di cessazione. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It links the domestic employment contract to termination reason. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has termination reason</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">haMotivoCessazione</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haStatoComunicazioneBidirezionale -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haStatoComunicazioneBidirezionale">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a bidirectional communication to its status. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collega una comunicazione bidirezionale al proprio stato </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has Bidirectional Communication Status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">haStatoComunicazioneBidirezionale</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haStatoDiPagamentoContributiLavoratoreDomestico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haStatoDiPagamentoContributiLavoratoreDomestico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/ContributoTrimestraleOrdinario"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoDiPagamentoContributiLavoratoreDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds quarterly ordinary contributions to payment status. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collega i contributi trimestrali ordinari al priprio stato di pagamento. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has Domestic labor contribution payment status </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">haStatoDiPagamentoContributiLavoratoreDomestico</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaDiContratto -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaDiContratto">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/ContrattoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TipologiaContratto"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collega il contratto di lavoro domestico ai tipi di contratto. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It links the domestic employment contract to contract types. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has contract type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">haTipologiaDiContratto</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaDocumento -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaDocumento">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/DocumentoIdentita"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TipologiaDocumento"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collega il contratto di lavoro domestico ai tipi di documenti di identità. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It links the domestic employment contract to identification document types. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has identification document type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">haTipologiaDocumento</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaMansioneLavoratoreDomestico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaMansioneLavoratoreDomestico">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TipologiaMansioneLavoratoreDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collega un rapporto di lavoro domestico ai tipi di ruoli che possono essere assunti dal lavoratore. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It links a domestic employment relationship to the types of roles that can be taken on by the worker. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has Domestic Workers&apos; role type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">haTipologiaMansioneLavoratoreDomestico</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaPermessoSoggiorno -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaPermessoSoggiorno">
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TipologiaPermessoSoggiorno"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collega il contratto di lavoro domestico ai tipi di permesso di soggiorno. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It links the domestic employment contract to residence permit types. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has residence permit type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">haTipologiaPermessoSoggiorno</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaRapportoDiParentela -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaRapportoDiParentela">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TipologiaRapportoDiParentela"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collega il contratto di lavoro domestico ai tipi di rapport di parentela. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It links the domestic employment contract to family relationship types. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has family relationship type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">haTipologiaRapportoDiParentela</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaRetribuzione -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaRetribuzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TipologiaRetribuzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collega il contratto di lavoro domestico ai tipi di retribuzione. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It links the domestic employment contract to remuneration types. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has remuneration type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">haTipologiaRetribuzione</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/inVerificaPresso -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/inVerificaPresso">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoInVerifica"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/DirezioneCentraleINPS"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A domestic employment relationship under verification may be under verification at INPS central office or at a local office. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un rapporto di lavoro domestico in verifica può essre in verifica presso la sede centrali INPS o una sede locale. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Under verification at</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">inVerificaPresso</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/inpsInviaComunicazioneBidirezionaleA -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/inpsInviaComunicazioneBidirezionaleA">
        <rdfs:comment xml:lang="it">La sede INPS può inviare comunicazione bidirezionale a contribuente tramite il portale INPS per il lavoro domestico. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The INPS office sends bidirectional communication to the contributor via the INPS portal for domestic work. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">INPS sends bidirectional communication to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">inpsInviaComunicazioneBidirezionaleA</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/inviaComunicazioneObbligatoria -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/inviaComunicazioneObbligatoria">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La sede INPS invia la comunicazione obbligatoria al ministero del lavoro. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The INPS office sends the mandatory communication to the Ministry of Labour. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sends mandatory communication</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">inviaComunicazioneObbligatoria</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/invianoComunicazioneBidirezionale -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/invianoComunicazioneBidirezionale">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/DatoreDiLavoroDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/relevantLegislation/Delegato"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il datore di lavoro domestico, il suo delegato o la sede INPs invia le comunicazioni bidirezionali. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The domestic employer, its delegate or the INPS office sends the bidirectional communications. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sends Bidirectional Communication</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">invianoComunicazioneBidirezionale</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/invianoComunicazioneBidirezionaleCorrelata -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/invianoComunicazioneBidirezionaleCorrelata">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/DatoreDiLavoroDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/relevantLegislation/Delegato"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionaleCorrelata"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il datore di lavoro domestico, il suo delegato o la sede INPs invia le comunicazioni bidirezionali correlate. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The domestic employer, its delegate or the INPS office sends the related bidirectional communications. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sends Related Bidirectional Communication</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">invianoComunicazioneBidirezionaleCorrelata</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/iscriveRapportoDiLavoroDomestico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/iscriveRapportoDiLavoroDomestico">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/IscrizioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collega l’iscrizione di un rapporto di lavoro domestico sul portale INPS dei servizi per il lavoro domestico al rapporto di lavoro domestico. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It links the registration of a domestic work relationship on the INPS domestic work services portal to the domestic work relationship. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Registers domestic work relationship</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">iscriveRapportoDiLavoroDomestico</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/lavoratoreConsultaEstrattoContributivoLavoratoreDomestico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/lavoratoreConsultaEstrattoContributivoLavoratoreDomestico">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/LavoratoreDomestico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EstrattoContributivoRapportoDiLavoroDomesticoLavoratore"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A domestic worker can consult his or her contribution statement via the INPS service portal for domestic work. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un lavoratore domestico tramite il portale INPS dei servizi per il lavoro domestico può consultare il proprio estratto contributivo. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Domestic worker consults domestic work contributions</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">lavoratoreConsultaEstrattoContributivoLavoratoreDomestico</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/modificaRapportoDiLavoroDomestico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/modificaRapportoDiLavoroDomestico">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomesticoAttivo"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A domestic employment relationship variation modifies an active domestic employment relationship. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una variazione di rapporto di lavoro domestico modifica un rapporto di lavoro domestico attivo. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Modifies domestic work relationship</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">modificaRapportoDiLavoroDomestico</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/prorogaRapportoDiLavoroDomesticoCessato -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/prorogaRapportoDiLavoroDomesticoCessato">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ProrogaRapportoDiLavoro"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoAnnullato"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione collega l&apos;evento di proroga ad un rapporto di lavoro domestico cessato</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation links the extension event to a terminated domestic employment relationship</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Extension of terminated domestic work relationship</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Proroga rapporto di lavoro domestico cessato</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/raccoglieIscrizioneRapportoDiLavoroDomestico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/raccoglieIscrizioneRapportoDiLavoroDomestico">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/IscrizioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La sede INPS raccoglie le iscrizioni dei rapporti di lavoro domestico effettuate sul portale INPS dei servizi per il lavoro domestico. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The INPS office collects the registrations of domestic work relationships made on the INPS portal of domestic work services. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Collects domestic work relationship registration </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">raccoglieIscrizioneRapportoDiLavoroDomestico</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/raccoglieVariazioneRapportoDiLavoroDomestico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/raccoglieVariazioneRapportoDiLavoroDomestico">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La sede INPS raccoglie le variazioni dei rapporti di lavoro domestico effettuate sul portale INPS dei servizi per il lavoro domestico. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The INPS office collects the variations of domestic work relationships made on the INPS portal of domestic work services. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Collects domestic work relationship variation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">raccoglieVariazioneRapportoDiLavoroDomestico</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoorDomesticoCessatoHaStatoPrecedente -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoorDomesticoCessatoHaStatoPrecedente">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomesticoCessato"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoAccolto"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds the Terminated Domestic Work Relationship to its previous status. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collega il Rapporto di Lavoro Domestico Cessato al proprio stato precedente. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Terminated domestic work relationship has previous status </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">rapportoDiLavoroDomesticoCessatoHaStatoPrecedente</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoroDomesticoAccoltoHaStatoPrecedente -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoroDomesticoAccoltoHaStatoPrecedente">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoAccolto"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoInVerifica"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoIscritto"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoroDomesticoAnnullatoHaStatoPrecedente -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoroDomesticoAnnullatoHaStatoPrecedente">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoAnnullato"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoAccolto"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds the Cancelled Domestic Work Relationship to its previous status. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collega il Rapporto di Lavoro Domestico Annullato al proprio stato precedente. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cancelled domestic work relationship has previous status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">rapportoDiLavoroDomesticoAnnullatoHaStatoPrecedente</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoroDomesticoAttivoHaStatoPrecedente -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoroDomesticoAttivoHaStatoPrecedente">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomesticoAttivo"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoAccolto"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it"> Collega il Rapporto di Lavoro Domestico Attivo al proprio stato precedente. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds the Active Domestic Work Relationship to its previous status. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Active domestic work relationship has previous status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Rapporto di lavoro domestico attivo ha stato precedente</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoroDomesticoInVerificaHaStatoPrecedente -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoroDomesticoInVerificaHaStatoPrecedente">
        <rdfs:label xml:lang="it">rapportoDiLavoroDomesticoInVerificaHaStatoPrecedente</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoroDomesticoRespintoHaStatoPrecedente -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoroDomesticoRespintoHaStatoPrecedente">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoRespinto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoInVerifica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds the Rejected Domestic Work Relationship to its previous status. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collega il Rapporto di Lavoro Domestico Respinto al proprio stato precedente. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rejected domestic work relationship has previous status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">rapportoDiLavorDomesticoRespintoHaStatoPrecedente</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/respintoDa -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/respintoDa">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoRespinto"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/DirezioneCentraleINPS"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La Direzione centrale dell’INPS o una sede INPS può respingere un Rapporto di Lavoro Domestico in seguito alla fase di verifica. L’object property collega il Rapporto di Lavoro Domestico Iscritto con Direzione Centrale INPS o Sede INPS. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The INPS Central Directorate or an INPS Office may reject a Domestic Work Report following the verification stage. The object property links the Rejected Domestic Work Relationship with INPS Central Directorate or INPS Office. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rejected By</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">respintoDa</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/sonoDovutiTramitePagamento -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/sonoDovutiTramitePagamento">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/ContributoTrimestraleOrdinario"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/services/Pagamento"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il pagamento del contributo trimestrale ordinario associato con rapporto di lavoro domestico attivo viene corrisposto tramite il pagamento. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The payment of the ordinary quarterly contribution associated with an active domestic employment relationship is made by payment. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Are Due By Payment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">sonoDovutiTramitePagamento</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/trasformaRapportoDiLavoroDomesticoCessato -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/trasformaRapportoDiLavoroDomesticoCessato">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TrasformazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoAnnullato"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione collega un evento di trasformazione del rapporto di lavoro ad un rapporto di lavoro domestico cessato</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation links an event of transformation of the employment relationship to a terminated domestic work relationship</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Transform terminated domestic employment relationship</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Trasforma rapporto di lavoro domestico cessato</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/valutatoDa -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/valutatoDa">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoInVerifica"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ValutazioneDeiFattoriDiRischio"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il rapporto di lavoro domestico in verifica viene valutato tramite una valutazione dei fattori di rischio di rapporto di lavoro domestico improprio (es rapporto di lavoro tra parenti). </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The domestic employment relationship under verification is assessed by means of a risk factor assessment of improper domestic employment relationships (e.g. working relationships between relatives). </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Assessed by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valutatoDa</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/valutatoTramiteValutazioneAutomatica -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/valutatoTramiteValutazioneAutomatica">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoIscritto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ValutazioneAutomaticaFattoriDiRischio"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A registered domestic work relationship is assessed by means of an automatic evaluation in order to detect the risk of improper domestic work relationships. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un rapporto di lavoro domestico iscritto viene valutato tramite una valutazione automatica al fine di rilevare il rischio di rapporto di lavoro domestico improprio. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Assessed by automatic assessment </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valutato tramite valutazione automatica</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/valutazioneAutomaticaEseguitaDa -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/valutazioneAutomaticaEseguitaDa">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/AgenteSoftwarePerLaRilevazionediRischioRapportoIrregolare"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ValutazioneAutomaticaFattoriDiRischio"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">A registered domestic work relationship undergoes an automatic assessment of risk factors. This automatic assessment is performed by a software agent. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un rapporto di lavoro domestico iscritto viene sottoposto ad una valutazione automatica dei fattori di rischio. Tale valutazione automatica viene eseguita da un agente software. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Automatic assessment performed by </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valutazioneAutomaticaEseguitaDa</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/valutazioneEseguitaDa -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/valutazioneEseguitaDa">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ValutazioneDeiFattoriDiRischio"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/DirezioneCentraleINPS"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La valutazione dei fattori di rischio di rapporto di lavoro domestico improprio viene eseguita  dalla Direzione centrale dell’INPS o da una sede territoriale. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The assessment of risk factors for improper domestic work relationships is performed by the INPS central directorate or a local office. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Assessment performed by </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valutazioneEseguitaDa</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/èCorrellataA -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/èCorrellataA">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionaleCorrelata"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A related bidirectional communication is related to a bidirectional communication. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una comunicazione bidirezionale correlata è correlate ad una comunicazione bidirezionale. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Is related to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">èCorrellataA</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/codiceRapportoDiLavoro -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/codiceRapportoDiLavoro">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice rapporto di lavoro</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/dataFirmaContratto -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/dataFirmaContratto">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data firma contratto</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/canaleNotificaRisposta -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/canaleNotificaRisposta">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identifica il canale attraverso il quale si intende ricevere una notifica di avvenuta risposta da parte dell’INPS. Ad oggi l’unico canale disponibile è quello del &apos;Cassetto&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identifies the channel through which you intend to receive a notification of a response from INPS. To date the only channel available is the &apos;Drawer&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reply notification channel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">canale Notifica Risposta</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/codiceProtocolloComunicazioneBidirezionale -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/codiceProtocolloComunicazioneBidirezionale">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identifica il codice di protocollo relativa alla comunicazione inviata dal datore di lavoro o relativo delegato o dall’INPS; si può presentare il caso in cui si evidenzia ‘protocollazione in corso’ e quindi la comunicazione è in fase di invio all’INPS, in tal caso è necessario attendere qualche minuto per l’attribuzione del numero di protocollo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identifies the protocol code relating to the communication sent by the employer or its delegate or by INPS; a case may arise in which &apos;protocol in progress&apos; is highlighted and therefore the communication is being sent to INPS, in which case it is necessary to wait a few minutes for the protocol number to be assigned.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bidirectional Communication Protocol Code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice Protocollo Comunicazione Bidirezionale</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/codiceVariazioneRapportoDiLavoroDomestico -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/codiceVariazioneRapportoDiLavoroDomestico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">codice identificativo della variazione del rapporto di lavoro domestico</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">identification code of the change in the domestic employment relationship</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Domestic Work Employment Relationship Variation code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codiceVariazioneRapportoDiLavoroDomestico</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataAperturaComunicazioneBidirezionale -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataAperturaComunicazioneBidirezionale">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identifica il periodo in cui è stata inviata la comunicazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identifies the period in which the communication was sent.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bidirectional Communication Opening Date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data Apertura Comunicazione Bidirezionale</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataCessazioneRapportoDiLavoroCessato -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataCessazioneRapportoDiLavoroCessato">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomesticoCessato"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di cessazione del rapporto di lavoro.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of termination of the employment relationship.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Termination date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">dataCessazioneRapportoDiLavoroCessato</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataChiusuraComunicazioneBidirezionale -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataChiusuraComunicazioneBidirezionale">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identifica il periodo in cui è stata ricevuta una risposta alla comunicazione inviata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identifies the period in which a response to the sent communication was received.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bidirectional Communication Closing Date </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data Chiusura Comunicazione Bidirezionale</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataInizioRapportoDiLavoroCessato -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataInizioRapportoDiLavoroCessato">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomesticoCessato"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di inizio del rapporto di lavoro cessato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Start date of the terminated employment relationship.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Starting Date of Terminated Employment Relationship</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">dataInizioRapportoDiLavoroCessato</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataInizioRapportoLavoroAttivo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataInizioRapportoLavoroAttivo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomesticoAttivo"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di inizio del rapporto di lavoro attivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Start date of the active employment relationship.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Starting Date of Active Employment Relationship</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">dataInizioRapportoLavoroAttivo</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataInvioComunicaizoneAssunzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataInvioComunicaizoneAssunzione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaAssunzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di invio della comunicazione obbligatoria di assunzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of sending of the mandatory hiring communication.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hiring communication submission date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">dataInvioComunicaizoneAssunzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataInvioComunicazioneCessazione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataInvioComunicazioneCessazione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaCessazione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di invio della comunicazione obbligatoria di cessazione del rapporto di lavoro domestico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of sending of the mandatory communication of termination of the domestic work relationship.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Termination communication submission date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">dataInvioComunicazioneCessazione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataInvioComunicazioneProroga -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataInvioComunicazioneProroga">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaProroga"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di invio della comunicazione obbligatoria di proroga del rapporto di lavoro domestico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of sending of the mandatory communication of extension of the domestic work relationship.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Extension communication submission date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">dataInvioComunicazioneProroga</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataInvioComunicazioneTrasformazione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataInvioComunicazioneTrasformazione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaTrasformazione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di invio della comunicazione obbligatoria di trasformazione del rapporto di lavoro domestico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of sending of the mandatory communication of transformation of the domestic work relationship.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Transformation communication submission date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">dataInvioComunicazioneTrasformazione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataInvioComunicazioneVariazioneMansione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataInvioComunicazioneVariazioneMansione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaDiVariazioneMansioneLavoratoreDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di invio della comunicazione obbligatoria relativa alla variazione di mansione del lavoratore domestico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of sending the mandatory communication regarding the domestic worker&apos;s job change.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">dataInvioComunicazioneVariazioneMansione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">date of sending the change of job notification</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataIscrizioneRapportoLavoro -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataIscrizioneRapportoLavoro">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/IscrizioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di iscrizione di un rapporto di lavoro domestico da parte del datore di lavoro domestico sul portale INPS dei servizi per la gestioe del lavoro domestico</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of the registration of a domestic employment relationship by a domestic employer over the INPS Domestic Work Service portal</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Registration of the Employment Relationship Date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">dataIscrizioneRapportoLavoro</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataPresentazioneAnnullamento -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataPresentazioneAnnullamento">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoAnnullato"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di presentazione dell&apos;annullamento del rapporto di lavoro.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of cancellation of the employment relationship.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cancellation date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">dataPresentazioneAnnullamento</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataRespingimento -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataRespingimento">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoRespinto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di respingimento del rapporto di lavoro.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of rejection of the employment relationship.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rejection date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data respingimento</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataScadenza -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataScadenza">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/ContributoTrimestraleOrdinario"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di scadenza del pagamento dei contributi per i lavoratori domestici</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Due date of a domestic worker&apos;s contribution payment</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Due date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">dataScadenza</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataScadenzaDocumentoIdentita -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataScadenzaDocumentoIdentita">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/DocumentoIdentita"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">data oltre la quale il documento d&apos;ientità non è più valido e deve essere rinnovato</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">date beyond which the identity document is no longer valid and must be renewed</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di scadenza del documento d&apos;identità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">expiry date of the identity document</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataVariazioneRapportoDiLavoroDomestico -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataVariazioneRapportoDiLavoroDomestico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">data della variazione dela rapporto di lavoro domestico</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">date of the domestic work relationship variation</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Domestic work relationship variation date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data variazione rapporto di lavoro domestico</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/descrizioneContributo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/descrizioneContributo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/ContributoTrimestraleOrdinario"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identifica la tipologia di pagamento effettuato o da effettuare che può essere un contributo o una nota di rettifica relativa a un pagamento effettuato con un importo inferiore al dovuto e/o in ritardo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identifies the type of payment made or to be made which can be a contribution or a correction note relating to a payment made with an amount less than due and/or late.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contribution description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizioneContributo</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/descrizioneRichiesta -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/descrizioneRichiesta">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Descrizione necessaria della richiesta che il datore di lavoro domestico fa attraverso una comunicazione bidirezionale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Necessary description of the request that the domestic employer makes through bidirectional communication.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Request description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione Richiesta</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/destinatario -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/destinatario">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica a chi si intende inviare la comunicazione: per le comunicazioni inviate alla sede INPS dal datore di lavoro o relativo delegato, in tale sezione si avrà la sola informazione &quot;Ruolo: INPS&quot;; per le comunicazioni inviate dalla sede INPS al datore di lavoro o relativo delegato questa sezione presenta le anagrafiche e recapiti telematici del datore di lavoro o del relativo delegato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates to whom you intend to send the communication: for communications sent to the INPS office by the employer or relative delegate, in this section you will only have the information &quot;Role: INPS&quot;; for communications sent from the INPS office to the employer or its delegate, this section presents the details and electronic contact details of the employer or its delegate.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Recipient</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">destinatario</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/emersioneLavoroIrregolare -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/emersioneLavoroIrregolare">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Domestic Work Employment relationship originated from the emersion of an irregular employment</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rapporto di Lavoro Domestico generato dall&apos;emersione di un rapporto di lavoro irregolare</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Emersion of irregular employment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">emersioneLavoroIrregolare</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/mittente -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/mittente">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identifica il soggetto che ha inviato la comunicazione che può essere quindi: INPS o il contribuente, quest&apos;ultimo può essere il datore di lavoro o il proprio delegato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identifies the person who sent the communication which can therefore be: INPS or the taxpayer, the latter can be the employer or his delegate.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sender</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">mittente</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/noteOggetto -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/noteOggetto">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Informazioni aggiuntive facoltative sulla comunicazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Optional additional communication information.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Object Notes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">note Oggetto</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/numeroDocumentoIdentita -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/numeroDocumentoIdentita">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/DocumentoIdentita"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">number that identifies the identity document</rdfs:comment>
        <rdfs:comment>numero che identifica il documento d&apos;identità</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ID number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero documento d&apos;iIdentità</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/oggettoRichiesta -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/oggettoRichiesta">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identifica la tipologia di richiesta che si intende visualizzare:• MAV: non pervenuti-Inesattezze riscontrate-Impossibilità di stampa dal Portale,• Anagrafiche: mancato aggiornamento-variazioni,• Contributi: versati e non risultanti nell’estratto del lavoratore,• Rapporti di lavoro: Sospesi,• Avviso Bonario/Accertamento: conferma o modifica,• Regolarizzazioni.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identifies the type of request you intend to view:• MAV: not received - Inaccuracies found - Impossibility of printing from the Portal,• Personal data: failure to update changes,• Contributions: paid and not shown in the worker&apos;s statement,• Employment relationships: Suspended,• Friendly Notice/Assessment: confirmation or modification,• Regularizations.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Request Object</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">oggetto Richiesta</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/periodoDiRiferimento -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/periodoDiRiferimento">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/ContributoTrimestraleOrdinario"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Contribution reference period.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Periodo di riferimento contributivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reference Period</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">periodo Di Riferimento</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/services/dataPagamento -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/services/dataPagamento">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/ContributoTrimestraleOrdinario"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>



    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/ContrattoDiLavoroDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/ContrattoDiLavoroDomestico">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/contrattoHaMotiviDiPermesso"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaDiContratto"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/haContrattoDiLavoroDomestico"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/ContributoTrimestraleOrdinario -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/ContributoTrimestraleOrdinario">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/consultatiTramiteEstrattoContributivo"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haStatoDiPagamentoContributiLavoratoreDomestico"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/sonoDovutiTramitePagamento"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataScadenza"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/descrizioneContributo"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/periodoDiRiferimento"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/DatoreDiLavoroDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/DatoreDiLavoroDomestico">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/agenteConsultaEstrattoContributivo"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/consultaRapportoDiLavoro"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/contribuenteInviaComunicazioneBidirezionaleA"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/effettuaIscrizioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haDocumentoIdentita"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/invianoComunicazioneBidirezionale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/invianoComunicazioneBidirezionaleCorrelata"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/annullatoDa"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/LavoratoreDomestico"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/relevantLegislation/Delegato"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/LavoratoreDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/LavoratoreDomestico">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/consultaRapportoDiLavoro"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haDocumentoIdentita"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaPermessoSoggiorno"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/lavoratoreConsultaEstrattoContributivoLavoratoreDomestico"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomestico">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/haContrattoDiLavoroDomestico"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaMansioneLavoratoreDomestico"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaRetribuzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/comunicazioneBidirezionaleRiguardaRapportoDiLavoroDomestico"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/consultaRapportoDiLavoro"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/iscriveRapportoDiLavoroDomestico"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/dataFirmaContratto"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomesticoAttivo -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomesticoAttivo">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoIntermedioRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoroDomesticoAttivoHaStatoPrecedente"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/modificaRapportoDiLavoroDomestico"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataInizioRapportoLavoroAttivo"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoInVerifica"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Active domestic work relationship</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Rapporto di lavoro domestico attivo</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomesticoCessato -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomesticoCessato">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoFinaleRapportoDILavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haMotivoCessazione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoorDomesticoCessatoHaStatoPrecedente"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/cessazioneGeneraRapportoDiLavoroDomesticoCessato"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataCessazioneRapportoDiLavoroCessato"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataInizioRapportoDiLavoroCessato"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/DirezioneCentraleINPS -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/DirezioneCentraleINPS">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/inVerificaPresso"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/respintoDa"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/valutazioneEseguitaDa"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/effettuaIscrizioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/invianoComunicazioneBidirezionale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/invianoComunicazioneBidirezionaleCorrelata"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/annullatoDa"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/contribuenteInviaComunicazioneBidirezionaleA"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/inVerificaPresso"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/respintoDa"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/valutazioneEseguitaDa"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/AgenteSoftwarePerLaRilevazionediRischioRapportoIrregolare -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/AgenteSoftwarePerLaRilevazionediRischioRapportoIrregolare">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/valutazioneAutomaticaEseguitaDa"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Automatic software for assessing the risk of improper domestic employment relationships (e.g. employment relationships between relatives, non-domestic but employee employment relationships).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Software automatico per la valutazione del rischio di rapporto di lavoro domestico improprio (es. rapporto di lavoro tra parenti, rapporto di lavoro non domestico ma dipendente).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">AgenteSoftware Per La Rilevazione di Rischio Rapporto Irregolare</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Software agent for Irregular Domestic Work Relationship Risk Detection</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/AnnullamentoRapportoDiLavoroDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/AnnullamentoRapportoDiLavoroDomestico">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ServizioLavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/annullaRapportoDiLavoroDomestico"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Cancellation of the domestic employment relationship is a service accessible via the INPS portal dedicated to domestic work services and aimed at domestic employers in order to cancel a registered employment contract. Cancellation can be carried out within 5 days from the date of commencement of the employment relationship indicated on the contract.  In the ontology the concept is modelled both as an event and as a service.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;Annullamento del rapporto di lavoro domestico è un servizio  accessibile tramite il portale INPS dedicato ai servizi per il lavoro domestico e rivolto ai datori di lavoro domestico per annullare il contratto di lavoro iscritto. L&apos;Annullamento può essere effettuato entro 5 giorni dalla data di inizio del rapporto di lavoro indicata sul contratto.  Nell&apos;ontologia il concetto è modellato sia come evento che come servizio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">AnnullamentoRapportoDiLavoroDomestico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Domestic work relationship Cancellation</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/CessazioneRapportoDiLavoroDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/CessazioneRapportoDiLavoroDomestico">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/cessazioneGeneraRapportoDiLavoroDomesticoCessato"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La Cessazione del rapporto di lavoro domestico è un servizio  accessibile tramite il portale INPS dedicato ai servizi per il lavoro domestico e rivolto ai datori di lavoro domestico per interropmere il contratto di lavoro. Nell&apos;ontologia il concetto è modellato sia come evento che come servizio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Termination of the domestic employment relationship is a service accessible via the INPS portal dedicated to domestic work services and aimed at domestic employers to terminate their employment contract. In the ontology the concept is modelled both as an event and as a service.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Cessazione del rapporto di lavoro domestico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Domestic Employment Relationship Termination</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicataSospensioneObbligoContributivo -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicataSospensioneObbligoContributivo">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoDiPagamentoContributiLavoratoreDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sono i periodi contributivi per i quali è stata comunicata la sospensione dell’obbligo contributivi.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">These are the contribution periods for which the suspension of the contribution obligation was communicated.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comunicata Sospensione Obbligo Contributivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reported Suspension of Contribution Obligation</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionale -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionale">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/comunicazioneBidirezionaleRiguardaRapportoDiLavoroDomestico"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haDettaglioComunicazioneBidirezionale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haEsitoComunicazioneBidirezionale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haStatoComunicazioneBidirezionale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/invianoComunicazioneBidirezionale"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haDocumentoAllegato"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">3</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/canaleNotificaRisposta"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/codiceProtocolloComunicazioneBidirezionale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataAperturaComunicazioneBidirezionale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataChiusuraComunicazioneBidirezionale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/descrizioneRichiesta"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/destinatario"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/mittente"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/noteOggetto"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/oggettoRichiesta"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Service provided by the Domestic Work Drawer which has as its main objective the creation of a structured mode of communication between the employer and the Institute. With this functionality, the domestic employer can send a request to the relevant office by choosing an object from those available (personal data, MAV, contributions, employment relationship, etc.). It is possible to attach supporting documentation to the request.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Servizio previsto dal Cassetto per il Lavoro Domestico che ha come principale obiettivo la realizzazione di una modalità strutturata di comunicazione tra il datore di lavoro e l’Istituto. Con questa funzionalità il datore di lavoro domestico può inviare alla sede di competenza una richiesta scegliendo un oggetto tra quelli disponibili (anagrafiche, MAV, contributi, rapporto di lavoro, ecc.). È possibile allegare la documentazione a supporto alla richiesta.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bidirectional Communication</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comunicazione Bidirezionale</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionaleAccolta -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionaleAccolta">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoComunicazioneBidirezionale"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionaleRespinta"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class that identifies all bidirectional communications with &quot;Accepted&quot; outcome.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che identifica tutte le comunicazioni bidirezionali con esito &quot;Accolta&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bidirectional Communication Accepted</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comunicazione Bidirezionale Accolta</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionaleAperta -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionaleAperta">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasFirstMember"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoComunicazioneBidirezionale"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class that identifies all bidirectional communications with &quot;Open&quot; status.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment>Classe che identifica tutte le comunicazioni bidirezionali con stato &quot;Aperto&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comunicazione Bidirezionale Aperta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Open bidirectional communication</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionaleChiusa -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionaleChiusa">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasLastMember"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoComunicazioneBidirezionale"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class that identifies all bidirectional communications with &quot;Close&quot; status.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che identifica tutte le comunicazioni bidirezionali con stato &quot;Chiuso&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Closed bidirectional communication</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comunicazione Bidirezionale Chiusa</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionaleCorrelata -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionaleCorrelata">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/èCorrellataA"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/invianoComunicazioneBidirezionaleCorrelata"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bidirectional communication related to a previous communication.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Comunicazione bidirezionale connessa ad una comunicazione precedente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comunicazione Bidirezionale Correlata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Related Bidirectional Communication</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionaleRespinta -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionaleRespinta">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class that identifies all bidirectional communications with &quot;Rejected&quot; outcome.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che identifica tutte le comunicazioni bidirezionali con esito &quot;Respinto&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bidirectional Communication Rejected</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comunicazione Bidirezionale Respinta</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaAssunzione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaAssunzione">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/COIscrizioneGenerataAPartireDa"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataInvioComunicaizoneAssunzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaVariazione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Con la comunicazione obbligatoria di assunzione, il datore di lavoro mette in regola la colf o badante, adempiendo contemporaneamente a tutti gli obblighi di denuncia agli uffici competenti e agli enti previdenziali. La mancata comunicazione dell’assunzione di un lavoratore domestico comporta sanzioni pesanti. L&apos;obbligo di comunicare l’assunzione all’Inps vale per tutti i tipi di lavoro domestico, e qualunque sia la durata del rapporto lavoro e deve essere effettuata entro 24 ore del giorno precedente l’inizio del rapporto di lavoro (incluso il periodo di prova), anche se festivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">With the mandatory hiring notification, the employer brings the housekeeper or carer into compliance, simultaneously fulfilling all reporting obligations to the competent offices and social security bodies. Failure to communicate the hiring of a domestic worker leads to heavy penalties. The obligation to communicate the hiring to INPS applies to all types of domestic work, and whatever the duration of the employment relationship and must be carried out within 24 hours of the day before the start of the employment relationship (including the test), even if it&apos;s a holiday.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comunicazione obbligatoria di assunzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mandatory notification of employment</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaCessazione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaCessazione">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaVariazione"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataInvioComunicazioneCessazione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Quando termina il rapporto di lavoro domestico, sia per licenziamento sia per dimissioni, il datore di lavoro deve darne comunicazione all’Inps entro 5 giorni dall’evento. Se il contratto è a tempo determinato e alla scadenza non segue il rinnovo, non è richiesta alcuna comunicazione. L&apos;annullamento di una denuncia di assunzione è consentito entro 5 giorni dalla data indicata quale inizio del rapporto di lavoro; superato detto termine, dovrà essere comunicata la cessazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">When the domestic work relationship ends, whether due to dismissal or resignation, the employer must notify INPS within 5 days of the event. If the contract is for a fixed term and is not renewed upon expiry, no communication is required. The cancellation of an employment notification is permitted within 5 days from the date indicated as the start of the employment relationship; once this deadline has passed, the termination must be communicated.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comunicazione obbligatoria di cessazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mandatory communication of termination</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaDiVariazioneMansioneLavoratoreDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaDiVariazioneMansioneLavoratoreDomestico">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaVariazione"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataInvioComunicazioneVariazioneMansione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Comunicazione obbligatoria relativa ad una variazione della mansione del lavoratore domestico </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Mandatory communication regarding a change in the domestic worker&apos;s job description</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comunicazione obbligatoria di variazione mansione lavoratore domestico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mandatory notification of job change domestic worker</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaProroga -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaProroga">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaVariazione"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataInvioComunicazioneProroga"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Comunicazione obbligatoria riguardante la proroga del rapporto di lavoro domestico. Può essere prorogato per un massimo di 4 volte, con un limite di 24 mesi totali di contratto a tempo determinato (principale contratto + proroghe).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Mandatory communication regarding the extension of the domestic work relationship. It can be extended a maximum of 4 times, with a limit of 24 total months of fixed-term contract (main contract + extensions).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comunicazione obbligatoria di proroga</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mandatory communication of extension</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaRapportoDiLavoroDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaRapportoDiLavoroDomestico">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaAssunzione"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaVariazione"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/inviaComunicazioneObbligatoria"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Comunicazione obbligatoria da parte del datore di lavoro domestico verso l&apos;istituto INPS riguardante l&apos;attivazione, la variazione o la cessazione di un rapporto di lavoro domestico. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Mandatory communication by the domestic employer to the INPS institute regarding the activation, variation or termination of a domestic work relationship.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comunicazione Obbligatoria Rapporto Di Lavoro Domestico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mandatory Communication Of Domestic Employment Relationship </rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaTrasformazione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaTrasformazione">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaVariazione"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataInvioComunicazioneTrasformazione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Comunicazione obbligatoria riguardante la trasformazione del rapporto di lavoro domestico da tempo determinato a tempo indeterminato. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Mandatory communication regarding the transformation of the domestic work relationship from fixed-term to permanent.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comunicazione obbligatoria di trasformazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Transformation communication</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaVariazione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaVariazione">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaCessazione"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaDiVariazioneMansioneLavoratoreDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaProroga"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaTrasformazione"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/COVariazioneGenerataAPartireDa"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Comunicazione obbligatoria riguardante qualsiasi tipo di variazione del rapporto di lavoro domestico, quale: la modifica del tipo di contratto, la proroga del contratto in essere, la variazione del numero delle ore di lavoro, la variazione dell’importo della retribuzione. Le variazioni riguardanti orario e retribuzione sono soggette ad un limite massimo complessivo di due comunicazioni al trimestre, mentre non vi sono limiti per tutte le altre comunicazioni che non hanno effetto sul calcolo dei contributi da versare.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Mandatory communication regarding any type of change in the domestic work relationship, such as: change in the type of contract, extension of the existing contract, change in the number of working hours, change in the amount of remuneration. Changes regarding hours and remuneration are subject to an overall maximum limit of two communications per quarter, while there are no limits for all other communications which have no effect on the calculation of the contributions to be paid.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comunicazione obbligatoria di variazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mandatory communication of variation</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/DaRecuperoCrediti -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/DaRecuperoCrediti">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoDiPagamentoContributiLavoratoreDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Payments from credit recovery.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Versamenti provenienti da recupero del credito.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Da Recupero Crediti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">From debt collection</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/DettaglioComunicazioneBidirezionale -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/DettaglioComunicazioneBidirezionale">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haDettaglioComunicazioneBidirezionale"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class that identifies all the detailed information of a specific bidirectional communication.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che identifica tute le informazioni di dettaglio di una comunicazione bidirezionale specifica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bidirectional Communication Detail</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Dettaglio Comunicazione Bidirezionale</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/DocumentoIdentita -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/DocumentoIdentita">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaDocumento"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haDocumentoIdentita"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataScadenzaDocumentoIdentita"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/numeroDocumentoIdentita"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An identity document is a document issued by a state authority that certifies the identity of its holder, such as an identity card, passport or driving license.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un documento d&apos;identità è un documento di riconoscimeto emesso da un&apos;autorità statale che certifica l&apos;identità del suo possessore, come ad esempio la carta d&apos;identità, il passaporto o la patente di guida. Ai sensi dell&apos;articolo 1 comma 1, lettera d) del DPR 445/2000 un documento d&apos;identità è la carta d&apos;identità ed ogni altro docuemnto munito di fotografia del titolare e rlasciato, su supporto cartaceo, amgnatico o informatico, da una pubblica amministrazione competente dello stato italiano o di altri Stati, con finalità prevalente di dimostrare l&apos;identità personale del suo titolare.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documento D&apos;Identità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Identity Document</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoComunicazioneBidirezionale -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoComunicazioneBidirezionale">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionaleAccolta"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionaleRespinta"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haEsitoComunicazioneBidirezionale"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class that identifies the outcome of a bidirectional communication which can take on two values: Accepted or Rejected.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che identifica l&apos;esito di una comunicazione bidirezionale che puo assumere due valori: Accolta o Respinta.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bidirectional Communication Outcome</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Esito Comunicazione Bidirezionale</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneAutomatica -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneAutomatica">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneAutomaticaConRilevazioneRischio"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoVautazioneAutomaticaSenzaRilevazioneRischio"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haEsitoValutazioneAutomatica"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Esito della valutazione automatica del rapporto di Lavoro Domestico Iscritto</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Outcome of the automatic assessment of the registered domestic work relationship</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Automatic Assessment Result</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">EsitoValutazioneAutomatica</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneAutomaticaConRilevazioneRischio -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneAutomaticaConRilevazioneRischio">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneAutomatica"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/esitoValutazioneAutomaticaConRilevazioneDelRischioGenera"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoVautazioneAutomaticaSenzaRilevazioneRischio"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Automatic assessment of the Registered Domestic Employment Relationship that had a positive outcome in risk assessment. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Valutazione automatica del rapporto di Lavoro Domestico Iscritto che ha avuto come esito la rilevazione di fattori di rischio</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Automatic Assessment Result with Risk Detection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">EsitoValutazioneAutomaticaConRilevazioneRischio</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneConfermaRilevazioneRischio -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneConfermaRilevazioneRischio">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneFattoriDiRischio"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/esitoValutazioneConRilevazioneRischioGenera"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneSenzaRilevazioneRischio"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Esito della valutazione del rapporto di lavoro domestico in verifica che conferma la presenza di fattori di rischio nel rapporto di lavoro</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Risk assessment positive outcome confirming that a domestic work relationship has a relevant risk of being improper.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">EsitoValutazioneConfermaRilevazioneRischio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Risk Assessment positive outcome</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneFattoriDiRischio -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneFattoriDiRischio">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneConfermaRilevazioneRischio"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneSenzaRilevazioneRischio"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haEsitoValutazione"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Esito della valutazione dei fattori di rischio di rapporto di lavoro domestico improprio (es. rapporto di lavoro tra parenti, rapporto di lavoro non domestico ma dipendente) ottenuta dalla valutazione condotta dagli uffici INPS nell&apos;ambtito di un procedimento sui rapporti di lavoro in verifica</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Improper domestic work relationship risk assessment outcome obtained from the assessment conducted by INPS offices over a domestic work relationship under verification. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">EsitoValutazioneFattoriDiRischio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Risk Factor Assessment Result</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneSenzaRilevazioneRischio -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneSenzaRilevazioneRischio">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneFattoriDiRischio"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/esitoValutazioneSenzaRilevazioneRischioGenera"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Esito della valutazione del rapporto di lavoro domestico iscritto senza valutazione del rischio</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Outcome of the assessment of the registered domestic work relationship without risk evaluation</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Assessment Result Without Risk Assessment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">EsitoValutazioneSenzaRilevazioneRischio</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoVautazioneAutomaticaSenzaRilevazioneRischio -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoVautazioneAutomaticaSenzaRilevazioneRischio">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EsitoValutazioneAutomatica"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/esitoValutazioneAutomaticaSenzaRilevazioneRischioGenera"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Esito della Valutazione automatica del rapporto di lavoro domestico iscritto senza rilevazione del rischio</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Outcome of automatic assessment of registered domestic work without risk assessment</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Automatic Assessement without Risk evalutation outcome</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">EsitoVautazioneAutomaticaSenzaRilevazioneRischio</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EstrattoContributivoRapportoDiLavoroDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EstrattoContributivoRapportoDiLavoroDomestico">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ServizioLavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EstrattoContributivoRapportoDiLavoroDomesticoDatoreLavoro"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EstrattoContributivoRapportoDiLavoroDomesticoLavoratore"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/consultatiTramiteEstrattoContributivo"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;Estratto conto contributivo del lavoro domestico è il documento che elenca i contributi registrati in favore del lavoratore domestico. La sua consultazione è resa disponible tramite il Portale internet INPS all&apos;interno del Cassetto per il lavoro domestico. Nell&apos;ontologia è definito come servizio per il lavoro domestico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Contribution Statement for Domestic Work is the document that lists the contributions registered in favour of the domestic worker. Its consultation is made available via the INPS Internet Portal within the Domestic Work Drawer. It is defined in the ontology as a service for domestic work.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Contribution Statement for Domestic Work</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Estratto Contributivo Rapporto Di Lavoro Domestico</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EstrattoContributivoRapportoDiLavoroDomesticoDatoreLavoro -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EstrattoContributivoRapportoDiLavoroDomesticoDatoreLavoro">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EstrattoContributivoRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/agenteConsultaEstrattoContributivo"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EstrattoContributivoRapportoDiLavoroDomesticoLavoratore"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;Estratto conto contributivo per il datore di lavoro domestico può essere consultato dal datore di lavoro domestico per visualizzare i contributi versati o da versare al lavoratore domestico nell&apos;ambito di ciascun rapporto di lavoro attivo e caratterizzata pertanto come servizio  Nell&apos;ontologia la classe è definita come sottoclasse di EstrattoContributivo RapportoDiLavoroDomestico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Statement for the Domestic Employer can be consulted by the domestic employer in order to view the contributions paid or payable to the domestic worker within each active employment relationship and is therefore characterized as a service in the ontology, the class is defined as a subclass of Domestic Employment Relationship Contribution Statement. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contribution Statement for the Domestic Employer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Estratto Contributivo Rapporto Di Lavoro Domestico Datore Lavoro</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EstrattoContributivoRapportoDiLavoroDomesticoLavoratore -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EstrattoContributivoRapportoDiLavoroDomesticoLavoratore">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EstrattoContributivoRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/lavoratoreConsultaEstrattoContributivoLavoratoreDomestico"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;Estratto conto contributivo per il lavoratore domestico può essere consultato dal lavoratore domestico per visualizzare i contributi versati nell&apos;ambito di ciascun rapporto di lavoro attivo. Nell&apos;ontologia la classe è definita come sottoclasse di EstrattoContributivo e caratterizzata pertanto come servizio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Contribution Statement for Domestic Workers may be consulted by the domestic worker to view the contributions paid under each active employment relationship. In the ontology, the class is defined as a subclass of the Contribution Statement and therefore characterized as a service.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contribution Statement for Domestic Workers</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Estratto Contributivo Rapporto Di Lavoro Domestico Lavoratore</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/GestioneRimborsi -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/GestioneRimborsi">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ServizioLavoroDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La Gestione dei rimborsi è un servizio disponibile nel portale internet INPS dedicato ai servizi per il lavoro domestico, rivolto ai datori di lavoro domestico. Il servizio permette di richiedere un contributo in presenza di crediti per importi versati in eccesso o per duplicazioni di versamento. Il rimborso viene corrisposto al datore di lavoro domestico dopo aver effettuato il controllo dei versamenti.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Refund Management is a service available on the INPS internet portal dedicated to services for domestic work, aimed at employers. The service makes it possible to request a contribution in the presence of credits for amounts paid in excess or for duplicate payments. The reimbursement is paid to the domestic employer after the payments have been checked.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">GestioneRimborsi</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Refund Management</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/IscrizioneRapportoDiLavoroDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/IscrizioneRapportoDiLavoroDomestico">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ServizioLavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/iscriveRapportoDiLavoroDomestico"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/COIscrizioneGenerataAPartireDa"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/effettuaIscrizioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/raccoglieIscrizioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataIscrizioneRapportoLavoro"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;Iscrizione del Rapporto di lavoro domestico consente al datore di lavoro o ad un soggetto da lui delegato di registrare i dati di un nuovo rapporto di lavoro nei registri INPS, comunicandone quindi l&apos;esistenza all&apos;Istituto ai fini dell&apos;attivazione degli obblighi contributivi del datore di lavoro. Nell&apos;ontologia il concetto è modellato come sia come un evento che accade e si svolge nel tempo sia come un servizio per il datore di lavoro o un suo delegato disponibile sul portale INPS</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Registration of Domestic Work Relationship allows the employer or a party delegated by the employer to register the data of a new work relationship in the INPS registers, thus communicating its existence to the Institute for the purposes of activating the employer&apos;s contribution obligations. In the ontology the concept is modelled as both an event that occurs and takes place over time and a service for the employer or his delegate available on the INPS portal.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Domestic Work Relationship Registration</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Iscrizione Rapporto Di Lavoro Domestico</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/MotiviPermesso -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/MotiviPermesso">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/contrattoHaMotiviDiPermesso"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ai lavoratori sono concessi dei permessi di lavoro ovvero dei periodi di astensione dall’obbligo della prestazione lavorativa, con il mantenimento del posto di lavoro, la conservazione del trattamento retributivo ed economico e il riconoscimento dell’anzianità di servizio. Tali permessi sono concessi a fronte di speficiche motivazioni.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Workers are granted work leaves or periods of abstention from the obligation to work, with job retention, preservation of remuneration and salary and recognition of length of service. Such work leaves are granted for specific reasons.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Employee leave </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">MotiviPermesso</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/MotivoCessazione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/MotivoCessazione">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haMotivoCessazione"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An employment relationship may be terminated for one of these reasons- expiry of the term, in the case of a fixed-term contract;- resignation by the employee- termination of the relationship by mutual agreement between the employee and employer;- dismissal by the employer (Law No. 604 of 15 July 1966). For dismissal to be lawful it must be justified by:a) conduct so serious on the part of the employee that it breaks the relationship of trust with the employer that constitutes the prerequisite of the employment relationship (so-called just cause). In this hypothesis, dismissal is immediate, without a notice period;b) conduct on the part of the employee which, although less serious than that constituting a just cause for dismissal, nevertheless constitutes a significant breach of his contractual obligations (justified subjective reason). In this case, the employee is entitled to a notice period, the duration of which is generally established by the collective agreement applied and indicated in the individual contract. Failing this, you must be paid an indemnity in lieu of notice.(c) objective needs of the employer attributable to production activity, the organisation of work or the smooth running of the company; in this case, the dismissal does not depend, therefore, on the employee&apos;s behaviour and he is entitled, in any case, to the notice period or the relevant indemnity (objective justified reason).In some particular cases, governed by special rules, no just cause or justified reason is required for the termination of the relationship. These are, in particular, cases of dismissal due to (a) failure to complete the probationary period;(b) at the end of the three-year apprenticeship period.Special rules also apply to the dismissal of domestic workers and managers for whom, likewise, no just cause or objective reason is required.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un rapporto di lavoro può cessare per uno di questi motivi:•	scadenza del termine, in caso di contratto a tempo determinato;•	dimissioni da parte del lavoratore;•	risoluzione del rapporto di comune accordo tra il lavoratore e datore di lavoro;•	licenziamento da parte del datore di lavoro (legge 15 luglio 1966, n. 604Apre in una nuova scheda). Perché il licenziamento sia legittimo deve essere motivato da:a)	un comportamento tanto grave da parte del lavoratore da far venir meno il rapporto di fiducia con il datore di lavoro che costituisce il presupposto del rapporto di lavoro (c.d. giusta causa). In questa ipotesi il licenziamento è immediato, senza periodo di preavviso;b)	un comportamento da parte del lavoratore che, per quanto meno grave di quello integrante una giusta causa di licenziamento, costituisce comunque un notevole inadempimento dei tuoi obblighi contrattuali (giustificato motivo soggettivo). In questo caso il lavoratore ha diritto ad un periodo di preavviso, la cui durata è in genere stabilita dal contratto collettivo applicato e indicata nel contratto individuale. In mancanza, dovrà esserti corrisposta un’indennità sostitutiva di preavviso.c)	esigenze oggettive del datore di lavoro riconducibili all’attività produttiva, all’organizzazione del lavoro o al regolare funzionamento dell’assetto aziendale; in questo caso il licenziamento non dipende, quindi, da un comportamento del lavoratore e ha diritto, comunque, al periodo di preavviso o alla relativa indennità (giustificato motivo oggettivo).In alcuni casi particolari, regolati da norme speciali, non occorrono una giusta causa o un giustificato motivo per la conclusione del rapporto. Si tratta, in particolare, delle ipotesi di licenziamento dovute: a)	al mancato superamento del periodo di prova;b)	al termine del periodo triennale di apprendistato.Regole particolari valgono, inoltre, per il licenziamento dei lavoratori domestici e dei dirigenti per i quali, allo stesso modo, non occorrono giusta causa o giustificato motivo oggettivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Motivo Cessazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Termination reason</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/PagamentoDaEffettuare -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/PagamentoDaEffettuare">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoDiPagamentoContributiLavoratoreDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identifica i periodi contributivi che risultano scoperti, per i quali cioè non è ancora stato effettuato il pagamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identifies the contribution periods that are uncovered, i.e. for which payment has not yet been made.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Pagamento Da Effettuare</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Payment Due</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/PagamentoIncassato -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/PagamentoIncassato">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoDiPagamentoContributiLavoratoreDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identifica tutti i pagamenti che risultano incassati e che sono presenti nell’estratto conto contributivo del lavoratore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identifies all payments that have been collected and are present in the worker&apos;s contribution statement.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Pagamento Incassato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Payment Collected</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/PagamentoIncassatoInLavorazione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/PagamentoIncassatoInLavorazione">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoDiPagamentoContributiLavoratoreDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identifica tutti quei pagamenti che risultano incassati, ma che non sono ancora presenti sull’estratto contributivo del lavoratore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identifies all those payments that have been collected, but which are not yet present on the worker&apos;s contribution statement.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Pagamento Incassato In Lavorazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Payment Collected In Processing</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ProrogaRapportoDiLavoro -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ProrogaRapportoDiLavoro">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/prorogaRapportoDiLavoroDomesticoCessato"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proroga del Rapporto di Lavoro Domestico è un servizio del portale dei Servizi del Lavoro Domestico di INPS. Tramite questo servizio un datore di lavoro domestico può prorogare la durata del rapporto di lavoro domestico a tempo determinato. La proroga di un contratto di lavoro domestico a tempo determinato può essere effettuata per un massimo di 4 volte con un limite di 24 mesi totali di contratto a tempo determinato (D.L. 87/2018). La proroga di un rapporto di lavoro domestico costituisce un tipo di variazione del rapporto di lavoro domestico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Domestic Employment Relationship Extension is a service of the INPS Domestic Employment Services portal. Through this service, a domestic employer can extend the duration of a fixed-term domestic employment relationship. The extension of a fixed-term domestic employment contract can be made for a maximum of 4 times with a limit of 24 total months of fixed-term contract (D.L. 87/2018). The extension of a domestic employment relationship constitutes a type of variation of the domestic employment relationship.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Employment Relationship Extension</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Proroga Rapporto Di Lavoro</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoAccolto -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoAccolto">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoroDomesticoAccoltoHaStatoPrecedente"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoorDomesticoCessatoHaStatoPrecedente"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoroDomesticoAttivoHaStatoPrecedente"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoroDomesticoInVerificaHaStatoPrecedente"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il Rapporto di lavoro domestico accolto è un rapporto di lavoro che, a seguito dei controlli e delle valutazioni eseguite non è stato giudicato fittizio</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The accepted domestic work relationship is an employment relationship which, following the checks and assessments carried out, has not been judged to be fictitious</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Accepted domestic work relationship</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Rapporto di lavoro domestico accolto</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoAnnullato -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoAnnullato">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoFinaleRapportoDILavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/annullatoDa"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoroDomesticoAnnullatoHaStatoPrecedente"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/annullaRapportoDiLavoroDomestico"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/prorogaRapportoDiLavoroDomesticoCessato"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/trasformaRapportoDiLavoroDomesticoCessato"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataPresentazioneAnnullamento"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class that identifies, if exist in the INPS archives, all employment relationships in the last five years that have not been canceled as they never existed.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che identifica, se presenti negli archivi INPS, tutti i rapporti di lavoro negli ultimi cinque anni che non sono stati annullati in quanto mai sussistiti.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Domestic Employment Relationship Cancelled</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Rapporto Di Lavoro Domestico Annullato</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoInVerifica -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoInVerifica">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoIntermedioRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/inVerificaPresso"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoroDomesticoInVerificaHaStatoPrecedente"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/valutatoDa"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/esitoValutazioneAutomaticaConRilevazioneDelRischioGenera"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoroDomesticoAccoltoHaStatoPrecedente"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoroDomesticoRespintoHaStatoPrecedente"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoIscritto"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class that identifies, if exist in the INPS archives, all employment relationships of the last five years that are being verified at the headquarters.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che identifica, se presenti negli archivi INPS, tutti i rapporti di lavoro degli ultimi cinque anni che sono in verifica presso la sede.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Domestic Employment Relationship Under Verification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Rapporto Di Lavoro Domestico In Verifica</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoIscritto -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoIscritto">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoInizialeRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/valutatoTramiteValutazioneAutomatica"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoroDomesticoAccoltoHaStatoPrecedente"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Registered Domestic Work Relationship is a Domestic Work Relationship that has been registered by the Domestic Employer within the INPS Domestic Work Services Portal (Domestic Work Enrolment section). A Registered Domestic Work Relationship is subject to an automatic assessment of the risk of an improper domestic work relationship (e.g. a relationship between relatives). A positive outcome of the assessment transforms the Registered Domestic Work Relationship into an Active one, a negative outcome of the assessment transforms it into a Verified Domestic Work Relationship as further investigations are carried out by the institute.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il Rapporto di Lavoro Domestico Iscritto è un rapporto di Lavoro Domestico che è stato registrato dal Datore di Lavoro Domestico all&apos;interno del portale dei servizi per il Lavoro Domestico INPS (sezione Iscrizione del Lavoro Domestico). Un Rapporto di Lavoro Domestico Iscritto viene sottoposto ad una valutazione automatica del rischio di rapporto di lavoro domestico improprio (es: rapporto tra parenti). L&apos;esito positivo della valutazione trasforma il Rapporto di Lavoro Domestico Iscritto in Attivo, l&apos;esito negativo della valutazione lo traforma in un Rapporto di Lavoro In Verifica in quanto ulteriori approfondimenti vengono effettuati da parte dell&apos;istituto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">RapportoDiLavoroDomesticoIscritto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Registered Domestic Employment Relationship </rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoRespinto -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoRespinto">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoFinaleRapportoDILavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/rapportoDiLavoroDomesticoRespintoHaStatoPrecedente"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/respintoDa"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/esitoValutazioneConRilevazioneRischioGenera"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataRespingimento"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class which identifies, if exist in the INPS archives, all employment relationships of the last five years which have been verified by the INPS office with negative results.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che identifica, se presenti negli archivi INPS, tutti i rapporti di lavoro degli ultimi cinque anni che sono stati verificati dalla sede INPS con esito negativo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Domestic Employment Relationship Rejected</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Rapporto Di Lavoro Domestico Respinto</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RichiestaNotificaScadenzaPagamentoContributiLavoratoreDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RichiestaNotificaScadenzaPagamentoContributiLavoratoreDomestico">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ServizioLavoroDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il sistema consente all’utente, dato un rapporto di lavoro domestico in essere, di attivare una notifica al verificarsi di specifici eventi per riceve un avviso via SMS, via mail o attraverso altri canali di comunicazione. È possibile ad esempio ricevere una notifica in prossimità della scadenza di pagamento dei contributi o a conclusione con esito positivo di una procedura di rimborso, cioè al momento dell’emissione del rimborso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The system allows the user, given an existing domestic employment relationship, to trigger a notification when specific events occur in order to receive an alert via SMS, email or other communication channels. It is possible, for example, to receive a notification close to the contribution payment deadline or at the successful conclusion of a refund procedure, i.e. when the refund is issued.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Request for Notification of Contribution Payment Due Date for Domestic Workers</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">RichiestaNotificaScadenzaPagamentoContributiLavoratoreDomestico</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ServizioLavoroDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ServizioLavoroDomestico">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/AnnullamentoRapportoDiLavoroDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EstrattoContributivoRapportoDiLavoroDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/GestioneRimborsi"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/IscrizioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RichiestaNotificaScadenzaPagamentoContributiLavoratoreDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/SospensioneObbligoContributivoLavoroDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe Servizio Lavoro Domestico è utilizzata nell&apos;ontologia per descrivere i servizi INPS dedicati al lavoro domestico. È modellata come superclasse dei servizi disponibili nel portale INPS a supporto dei datori di lavoro domestici, dei soggetti loro delegati e del lavoratori domestici</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Domestic Work Service class is used in the ontology to describe the INPS services dedicated to domestic work. It is modelled as a superclass of the services available in the INPS portal to support employers of domestic workers, their delegates and domestic workers.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Domestic Work Service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ServizioLavoroDomestico</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/SospensioneObbligoContributivoLavoroDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/SospensioneObbligoContributivoLavoroDomestico">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ServizioLavoroDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La sospensione dell&apos;obbligo contributivo si verifica in presenza di alcune casistiche ben individuate nei casi di assenza del lavoratore domestico. Nell&apos;ontologia il concetto indica il servizio disponibile nel portale INPS dedicato ai servizi per il lavoro utile al datore di lavoro domestico per inviare la comunicazione della sospensione del versamento dei contributi.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The suspension of the contribution obligation occurs in the presence of certain well-identified cases where the domestic worker is absent. In the ontology, the concept refers to the service available on the INPS portal dedicated to employment services, which is useful for the domestic employer to send notification of the suspension of contribution payments.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">SospensioneObbligoContributivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Suspension of Contribution Obligation</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoComunicazioneBidirezionale -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoComunicazioneBidirezionale">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haStatoComunicazioneBidirezionale"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class that identifies the state of a bidirectional communication which can take on two values: Open or Closed.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che identifica lo stato di una comunicazione bidirezionale che può assumere due valori: Aperto o Chiuso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bidirectional Communication Status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato Comunicazione Bidirezionale</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoDiPagamentoContributiLavoratoreDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoDiPagamentoContributiLavoratoreDomestico">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicataSospensioneObbligoContributivo"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/DaRecuperoCrediti"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/PagamentoDaEffettuare"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/PagamentoIncassato"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/PagamentoIncassatoInLavorazione"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haStatoDiPagamentoContributiLavoratoreDomestico"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class that identifies the status of a domestic worker contributions payment which can take on five values: Payment Collected, Payment Collected in Process, Payment Due, From Debt Collection and Reported Suspension of Contribution Obligation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che identifica lo stato di un pagamento contributi lavoratore domestico che può assumere cinque valori: Pagamento Incassato, Pagamento Incassato in Lavorazione, Pagamento Effettuato, Da Recupero Crediti e Comunicata Sospensione Obbligo Contributivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Domestic Worker Contribution Payment Status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato Di Pagamento Contributi Lavoratore Domestico</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoFinaleRapportoDILavoroDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoFinaleRapportoDILavoroDomestico">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class that identifies the final status of a Domestic Work Relationship which can take 3 values: Cancelled, Terminated or Rejected.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che identifica lo stato finale di un Rapporto di Lavoro Domestico che può assumere 3 valori: Annullato, Cessato o Respinto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Final Status of Domestic Work Relationship</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato Finale Rapporto Di Lavoro Domestico</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoInizialeRapportoDiLavoroDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoInizialeRapportoDiLavoroDomestico">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class identifying the initial status of a Domestic Employment Relationship or the status of an Registered Domestic Employment Relationship.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che identifica lo stato iniziale di un Rapporto di Lavoro Domestico ovvero lo stato di un Rapporto di Lavoro Domestico Iscritto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Initial Status of Domestic Employment Relationship</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">StatoInizialeRapportoDiLavoroDomestico</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoIntermedioRapportoDiLavoroDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoIntermedioRapportoDiLavoroDomestico">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomesticoAttivo"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoInVerifica"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class identifying the intermediate status of a Domestic Work Relationship that can take 2 values: In Verification or Active.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che identifica lo stato intermedio di un Rapporto di Lavoro Domestico che può assumere 2 valori: In Verifica o Attivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Intermediate Status of Domestic Work</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">StatoIntermedioRapportoDiLavoroDomestico</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TipologiaContratto -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TipologiaContratto">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaDiContratto"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il Rapporto di Lavoro Domestico può essere sancito da diverse tipologie di contratto, ovvero:  contratto a tempo indeterminato, contratto a tempo determinato o contratto a tempo determinato a sostituzione</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The domestic employment relationship can be established by different types of contract, namely: open-ended contract, fixed-term contract or fixed-term contract as a substitute</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">TipologiaContratto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Type of employment contract</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TipologiaDocumento -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TipologiaDocumento">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaDocumento"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Tipi di documento di identità:  carta d&apos;identità, passaporto italiano, patente di guida, tessera ministeriale, passaporto straniero, visto consolare, carta d&apos;identità straniera, permesso di soggiorno (art. 13 DL 113/2018)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Types of identity document: identity card, Italian passport, driving license, ministerial card, foreign passport, consular visa, foreign identity card, residence permit (art. 13 DL 113/2018)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">TipologiaDocumento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Types of identification documents</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TipologiaMansioneLavoratoreDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TipologiaMansioneLavoratoreDomestico">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaMansioneLavoratoreDomestico"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Domestic Worker can carry out two types of roles: housekeeper or carer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un Lavoratore Domestico può svolgere due tipi di mansioni: colf o badante.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipologia Mansione del lavoratore domestico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Type of Domestic worker&apos;s role</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TipologiaPermessoSoggiorno -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TipologiaPermessoSoggiorno">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaPermessoSoggiorno"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Tipologia di Permesso di Soggiorno in possesso del Lavoratore Domestico</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of Residence Permit held by the Domestic Worker</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Residence Permit Types</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">TipologiaPermessoSoggiorno</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TipologiaRapportoDiParentela -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TipologiaRapportoDiParentela">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaRapportoDiParentela"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Tipologia di Rapporto di Parentela possibili tra due individui</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of family relationship possible between two individuals</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">TipologiaRapportoDiParentela</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Type of family relationship</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TipologiaRetribuzione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TipologiaRetribuzione">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haTipologiaRetribuzione"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Tipologia di retribuzione di un Lavoratore </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of remuneration of a Worker</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Remuneration type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">TipologiaRetribuzione</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TrasformazioneRapportoDiLavoroDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TrasformazioneRapportoDiLavoroDomestico">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/trasformaRapportoDiLavoroDomesticoCessato"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Domestic Employment Relationship Transformation concerns the transition of a fixed-term contract into a fixed-term contract. In the ontology it is a subclass of Employment Relationship Transformation. An Employment Relationship Transformation requires the sending of a mandatory Transformation Communication</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La Trasformazione del rapporto di lavoro domestico riguarda la transizione di un contratto a tempo determinato in un contratto a tempo determinato. Nell&apos;ontologia è una sottoclasse di Variazione Rapporto Di Lavoro Domestico. Una trasformazione del Rapporto di lavoro richiede l&apos;invio di una comunicazione obbligatoria di trasformazione .</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Domestic Employment Relationship Transformation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Trasformazione Rapporto Di Lavoro Domestico</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ValutazioneAutomaticaFattoriDiRischio -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ValutazioneAutomaticaFattoriDiRischio">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haEsitoValutazioneAutomatica"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/valutatoTramiteValutazioneAutomatica"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/valutazioneAutomaticaEseguitaDa"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Automatic evaluation of risk factors associated with an improper domestic work relationship (e.g. domestic work between relatives) of a domestic work relationship registered on the INPS portal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Valutazione automatica dei fattori di rischio associati ad un rapporto di lavoro domestico improprio (es: lavoro domestico tra parenti) di un rapporto di lavoro iscritto sul portale INPS.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Risk factor automatic assessment </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ValutazioneAutomaticaFattoriDiRischio</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ValutazioneDeiFattoriDiRischio -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ValutazioneDeiFattoriDiRischio">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haEsitoValutazione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/valutazioneEseguitaDa"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/valutatoDa"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Evaluation of risk factors associated with an improper domestic work relationship (e.g. domestic work between relatives) of a domestic work relationship registered on the INPS portal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Valutazione dei fattori di rischio associati ad un rapporto di lavoro domestico improprio (es: lavoro domestico tra parenti) di un rapporto di lavoro iscritto sul portale INPS.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Risk factor assessment </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ValutazioneDeiFattoriDiRischio</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneMansioneLavoroDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneMansioneLavoroDomestico">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Domestic Role Variation is a type of change in the domestic employment relationship relating to the role played by the domestic worker initially agreed between the domestic worker and the employer and declared in the contract. The intended roles are domestic helper or carer. In the ontology it is a subclass of Employment Relationship Variation, constituting a specific case of it</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La Variazione della mansione di lavoro domestico è un tipo i variazione del rapporto di lavoro domestico relativa al ruolo svolto dal lavoratore domestico inizialmente concordato tra lavoratore domestico e datore di lavoro e dichiarato nel contratto. Le mansioni previste sono colf o badante. Nell&apos;ontologia è sottoclasse di Variazione Rapporto di Lavoro, costituendone una casistica specifica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Domestic Role Variation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Variazione Mansione Lavoro Domestico</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneOrediLavoroDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneOrediLavoroDomestico">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La Variazione delle ore di lavoro domestico è un tipo di variazione possibile del rapporto lavoro domestico che riguarda le ore di lavoro prestata dal lavoratore domestico inizialmente indicate nel contratto. Nell&apos;ontologia la classe è definita come sottoclassi di Variazione Rapporto di Lavoro Domestico</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Variation of working hours for a domestic worker is a type of possible variation of the domestic employment relationship that concerns the hours worked by the domestic worker initially specified in the contract. In the ontology, the class is defined as subclasses of Domestic Work Relationship Variation</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Variation in Domestic Work Working Hours</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Variazione Ore Di Lavoro Domestico</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneRapportoDiLavoroDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneRapportoDiLavoroDomestico">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ServizioLavoroDomestico"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/CessazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ProrogaRapportoDiLavoro"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TrasformazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneMansioneLavoroDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneOrediLavoroDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneRetribuzioneLavoroDomestico"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/modificaRapportoDiLavoroDomestico"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/COVariazioneGenerataAPartireDa"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/CessazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ProrogaRapportoDiLavoro"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TrasformazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneMansioneLavoroDomestico"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/effettuaVariazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/raccoglieVariazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/codiceVariazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/dataVariazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La Variazione del Rapporto di lavoro domestico consente di modificare alcuni dati e caratteristiche o di cambiare lo stato del rapporto. Nell&apos;ontologia il concetto è osservato e definito sia come evento che accade e del quale viene conseguentemente tenuta traccia nei dati e documenti che come servizio abilitato dai sistemi dell&apos;INPS. è inoltre definito come classe sovraordinata ad altre che ne rappresentano una tipizzazione, alcune delle quali devono essere seguite da una comunicazione obbligatoria da parte di INPS verso il Ministero del lavoro e altre no. Le sottoclassi sono: Variazione Mansione, Variazione Ore di Lavoro, Trasformazione rapporto di lavoro, Cessazione del rapporto di lavoro, Proroga del rapporto di lavoro.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Domestic Employment Relationship Variation allows to modify certain data and characteristics or to change the status of the relationship. In the ontology, the concept is observed and defined both as an event that occurs and of which a trace is consequently kept in the data and documents, and as a service enabled by the INPS systems. It is also defined as a class superordinate to others that represent a type of it, some of which must be followed by a compulsory communication from INPS to the Ministry of Labour, and others not. The subclasses are: Role Variation, Variation of Work Hours, Employment Relationship Transformation, Employment Relationship Termination, Employment Relationship Extension.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Domestic Employment Relationship Variation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Variazione Rapporto Di Lavoro Domestico</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneRetribuzioneLavoroDomestico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneRetribuzioneLavoroDomestico">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La Variazione retribuzione del lavoro domestico è un tipo di variazine del rapporto di lavoro che modifica il dato  relativo alla modalità di calcolo dell&apos;importo della retribuzione che può essere mensile o oraria. Nell&apos;ontologia è modellata come sottoclasse di Variazione rapporto di lavoro e ne rappresenta una tipologia specifica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Domestic Workers&apos; Remuneration Variation is a type of domestic work relationship variation that changes how the amount of remuneration is calculated, which may be monthly or hourly. In the ontology, it is modelled as a subclass of Employment Relationship Variation and represents a specific type.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Variation in Remuneration of Domestic Workers</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Variazione Retribuzione del Lavoro Domestico</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/haDocumentoAllegato"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/relevantLegislation/Delegato -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/relevantLegislation/Delegato">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/agenteConsultaEstrattoContributivo"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/consultaRapportoDiLavoro"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/contribuenteInviaComunicazioneBidirezionaleA"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/effettuaIscrizioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/invianoComunicazioneBidirezionale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/invianoComunicazioneBidirezionaleCorrelata"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/annullatoDa"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/services/Pagamento -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/services/Pagamento">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/sonoDovutiTramitePagamento"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Class>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization"/>
        <dct:identifier>inps</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Istituto nazionale della previdenza sociale</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">National institute for Social Security</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
            <rdf:Description>
                <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasFirstMember"/>
            </rdf:Description>
        </owl:onProperty>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionaleAperta"/>
    </owl:Restriction>
    <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
            <rdf:Description>
                <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasLastMember"/>
            </rdf:Description>
        </owl:onProperty>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/StatoComunicazioneBidirezionale"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneBidirezionaleChiusa"/>
    </owl:Restriction>
    <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
            <rdf:Description>
                <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/COVariazioneGenerataAPartireDa"/>
            </rdf:Description>
        </owl:onProperty>
        <owl:someValuesFrom>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/CessazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ProrogaRapportoDiLavoro"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TrasformazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneMansioneLavoroDomestico"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </owl:someValuesFrom>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
    </owl:Restriction>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/DatoreDiLavoroDomestico"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/LavoratoreDomestico"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/relevantLegislation/Delegato"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/DatoreDiLavoroDomestico"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/relevantLegislation/Delegato"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/contributions/RapportoDiLavoroDomesticoCessato"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoAnnullato"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RapportoDiLavoroDomesticoRespinto"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/AnnullamentoRapportoDiLavoroDomestico"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/EstrattoContributivoRapportoDiLavoroDomestico"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/GestioneRimborsi"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/IscrizioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/RichiestaNotificaScadenzaPagamentoContributiLavoratoreDomestico"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/SospensioneObbligoContributivoLavoroDomestico"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/CessazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ProrogaRapportoDiLavoro"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TrasformazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneMansioneLavoroDomestico"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/CessazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ProrogaRapportoDiLavoro"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/TrasformazioneRapportoDiLavoroDomestico"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneMansioneLavoroDomestico"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneOrediLavoroDomestico"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/VariazioneRetribuzioneLavoroDomestico"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicataSospensioneObbligoContributivo"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/DaRecuperoCrediti"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/PagamentoDaEffettuare"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/PagamentoIncassato"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/PagamentoIncassatoInLavorazione"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaCessazione"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaDiVariazioneMansioneLavoratoreDomestico"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaProroga"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/domesticWorkServices/ComunicazioneObbligatoriaTrasformazione"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.26.2023-07-17T20:34:13Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

