<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/italia/onto/RO/"
     xml:base="https://w3id.org/italia/onto/RO/"
     xmlns:L0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:RO="https://w3id.org/italia/onto/RO/"
     xmlns:TI="https://w3id.org/italia/onto/TI/"
     xmlns:CLV="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:COV="https://w3id.org/italia/onto/COV/"
     xmlns:CPV="https://w3id.org/italia/onto/CPV/"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:CPSV="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/"
     xmlns:adms="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:INPSCore="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/"
     xmlns:dcatapit="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#"
     xmlns:INPSPensions="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/1.2"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPV/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/"/>
        <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
        <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps"/>
        <dct:description xml:lang="it">Ontologia INPS relativa alle entità e alle relazioni che descrivono la prestazione pensionistica erogata dall&apos;istituto. Tra di esse troviamo, ad esempio, i vari stati in cui si puo trovare la domanda o le diverse modalità di pagamento con cui INPS eroga la prestazione al cittadino.</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the ontology of the INPS Organization about entities and relationships that describe the pension benefit provided by the institution. These include, for example, the states in which the application can be found or the different payment methods wherewith INPS provides the service to the citizen.</dct:description>
        <dct:identifier>https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions</dct:identifier>
        <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2024-03-06T00:00:00+00:00</dct:issued>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2025-05-30T00:00:00+00:00</dct:modified>
        <dct:publisher rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps"/>
        <dct:rightsHolder rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps"/>
        <dct:title xml:lang="it">Ontologia Pensioni di INPS </dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">Pensions INPS Ontology</dct:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ontologia INPS relativa alle entità e alle relazioni che descrivono la prestazione pensionistica erogata dall&apos;istituto. Tra di esse troviamo, ad esempio, i vari stati in cui si puo trovare la domanda o le diverse modalità di pagamento con cui INPS eroga la prestazione al cittadino.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the ontology of the INPS Organization about entities and relationships that describe the pension benefit provided by the institution. These include, for example, the states in which the application can be found or the different payment methods wherewith INPS provides the service to the citizen.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia Pensioni di INPS</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pensions INPS Ontology</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">1.2 - Modificata il 30 Maggio 2025</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">1.2 - Modified on 30 May 2025</owl:versionInfo>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII"/>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Paying Office</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Pension Benefit</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Pension Product</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Prestazione Pensionistica</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Prodotto Pensionistico</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Ufficio Pagatore</dcat:keyword>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI"/>
        <adms:acronym>inps</adms:acronym>
        <adms:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td"/>
        <adms:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
        <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica"/>
        <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico"/>
        <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore"/>
        <adms:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
        <adms:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-N-TRIPLES"/>
        <adms:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-TURTLE"/>
        <adms:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-XML"/>
        <adms:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
        <adms:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
        <adms:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
        <adms:last rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/1.2"/>
        <adms:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions</adms:officialURI>
        <adms:prefix>INPSPensions</adms:prefix>
        <adms:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/NDC"/>
        <adms:status>catalogued</adms:status>
        <adms:status>published</adms:status>
        <adms:target xml:lang="it">Cittadini</adms:target>
        <adms:target xml:lang="it">Imprese</adms:target>
        <adms:target xml:lang="it">Pubbliche Amministrazioni</adms:target>
        <adms:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ServiceOnytology"/>
    </owl:Ontology>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/format -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/language -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/language"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/modified -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/publisher -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/publisher"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/rightsHolder -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/rightsHolder"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>



    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn"/>



    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#keyword -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#keyword"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#theme -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#theme"/>



    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/acronym -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/acronym"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasContributor -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasContributor"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/last -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/last"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary"/>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>



    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>



    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>



    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddresss -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddresss"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAdressinTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAdressinTime"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasCountry -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasCountry"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/withAddress -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/withAddress"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/hasAlternativeIdentifier -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasAlternativeIdentifier"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/hasSupportUnit -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasSupportUnit"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPV/belongsToFamily -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPV/belongsToFamily"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPV/hasParentalRelationshipWith -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPV/hasParentalRelationshipWith"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPV/isConsortOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPV/isConsortOf"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/hasLastMember -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasLastMember"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/isLastMemberOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/isLastMemberOf"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/abilitaDetrazione -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/abilitaDetrazione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneFamiliareACarico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship between a Tax dependent deduction and the relative role of the member of the PB Holder&apos;s family who enables the deduction.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione tra una detrazione per familiare fiscalmente a carico e il relativo ruolo del componente della famiglia del Titolare PP che abilita la detrazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">abilita detrazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">enable deduction</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/aggiungeDettaglioDiDichiarazione -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/aggiungeDettaglioDiDichiarazione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DettaglioDiDichiarazione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DettaglioDiDichiarazione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Pone in relazione due o più dettagli di dichiarazione. Questi sono associati alla stessa dichiarazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relates two or more declaration details. These are associated with the same declaration.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">adds declaration detail</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">aggiunge dettaglio di dichiarazione</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDichiarazioneDi -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDichiarazioneDi">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Dichiarazione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiPersona"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Associa la dichiarazione con il ruolo di persona che l&apos;ha dichiarata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Match the declaration with the role of the person who stated it.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is declaration of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è dichiarazione di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDocumentoDi -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDocumentoDi">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiPersona"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Associa il documento allegato all&apos;unico ruolo di persona a cui si riferisce.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Associates the attached document with the only role of person to whom it refers.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is document of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è documento di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAllegatoPerPP -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAllegatoPerPP">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a pension application to an attached document. A document is attached to one and only one application.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega una domanda di pensione ad un suo documento allegato. Un documento è allegato ad una ed una sola domanda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha allegato per PP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has PB attached</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAreaUtenza -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAreaUtenza">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AreaUtenza"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the PrestazionePensionistica class and the AreaUtenza class</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe PrestazionePensionistica e la classe AreaUtenza</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha area utenza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has user area</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAventeDiritto -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAventeDiritto">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AventeDirittoPP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a pension application to a PB entitled, that is, a further survivor of a PB Deceased in addition to the applicant. This association is required if the requested Pension service is a survivor&apos;s pension. In particular cases, the indication of the PB entitled can include it among the holders of the future pension benefit if granted.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega una domanda di pensione ad un avente diritto cioè un ulteriore superstite di un dante causa oltre al richiedente. Questa associazione è presente nel caso in cui il Servizo pensionistico richiesto è Pensione di Reversibilità. In casi particolari l&apos;indicazione dell&apos;avente diritto può includere quest&apos;ultimo tra i titolari della futura prestazione pensionistica se concessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha avente diritto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has PB entitled</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaPP -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaPP">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaPP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a pension benefit to its category.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega una prestazione pensionistica alla sua categoria.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria PP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has PB category</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaSIUSSPensione -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaSIUSSPensione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaSIUSSPensione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the PrestazionePensionistica class and the CategoriaPensioneSIUSS class</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe PrestazionePensionistica e la classe CategoriaPensioneSIUSS</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria siuss pensione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has pension siuss category</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCompartoPensionistico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCompartoPensionistico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CompartoPensionistico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a pension product to the pension sub-fund chosen in the application phase.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega un prodotto pensionistico al comparto pensionistico prescelto in fase di domanda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha comparto pensionistico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has pension sub-fund</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConiugeDiTitolarePP -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConiugeDiTitolarePP">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConiugeDiTitolarePP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a pension benefit to the possible spouse of the PB holder, if existing. Over time, the person who assumes the role of spouse of the PB holder can change giving rise to different instance of the same role each linked only to the benefit of that holder.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega una prestazione pensionistica all&apos;eventuale coniuge del titolare della prestazione, se esistente. Nel tempo la persona che assume il ruolo di coniuge del titolare di una prestazione può cambiare dando luogo a diverse istanze dello stesso ruolo ciascuna legata solo e soltanto alla prestazione di quel titolare.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha coniuge di titolare PP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has PB holder spouse</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haContoDiPagamento -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haContoDiPagamento">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoDiPagamentoPP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bind the payer office to the payment accounts that are certified there.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega l&apos;Ufficio pagatore ai conti di pagamento che vi sono attestati.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha conto di pagamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has payment account</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConvenzioneInternazionale -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConvenzioneInternazionale">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDichiarazionePerPP"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConvenzioneInternazionale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sotto proprietà di haDichiarazionePerPP che coinvolge dichiarazioni riguardanti periodi di contribuzione svolti in nazioni estere in convenzione con l&apos;Italia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Sub-property of has PB declaration which involves declaration regarding contribution periods carried out in foreign nations in convention with Italy.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha convenzione internazionale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has international convention</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDanteCausa -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDanteCausa">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DanteCausaPP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a pension applicant to a PB Deceased. This association is required if the requested Pension service is a survivor&apos;s pension.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega una domanda di pensione ad un dante causa. Questa associazione è presente nel caso in cui il Servizo pensionistico richiesto è Pensione di Reversibilità.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha dante causa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has PB deceased</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDatoreDiLavoro -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDatoreDiLavoro">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AttivitaEstera"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DatoreDiLavoro"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship between a foreign activity and the related and only employer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relzione tra una attività estera e il relativo e unico datore di lavoro.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha datore di lavoro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has employer</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegaRiscossionePer -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegaRiscossionePer">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegaRiscossioneContributiSindacali"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AssociazioneSindacale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a delegation for the collection of union contributions, valid for a period, to the trade union association.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega una delega per riscossione contributi sindacali, valoda per un periodo, all&apos;associazione sindacale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha delega riscossione per</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has collection delegation for</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoAllaRiscossione -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoAllaRiscossione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatoreDiPP"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haUfficioPagatore"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SportelloDiPagamento"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoAllaRiscossione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a paying office of a pension benefit valid for a certain period to the role of designated collection delegate.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega l&apos;istanza di ufficio pagatore di una prestazione pensionistica, valida in un certo periodo, al ruolo di delegato alla riscossione designato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha delegato alla riscossione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has collection delegate</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoPP -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoPP">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoDomandaPP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a pension application to a delegate that draws up and forwards the application on the applicant&apos;s mandate.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega una domanda di pensione a un delegato che redige e inoltra la domanda su mandato del richiedente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha delegato PP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has PB delegate</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDettaglioDichiarazione -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDettaglioDichiarazione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DettaglioDiDichiarazione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDettaglioDichiarazione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Associa il dettaglio di dichiarazione al suo unico descrittore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Match the declaration detail with its unique descriptor.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha descrittore dettaglio dichiarazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has declaration detail descriptor</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDiDettaglio -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDiDettaglio">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDichiarazione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDettaglioDichiarazione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Associa a un descrittore di dichiarazione gli eventuali descrittori di dettaglio. Questi ultimi si riferiscono ciascuno ad un solo descrittore di dichiarazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Associate any detail descriptor with a declaration descriptor.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha descrittore di dettaglio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has detail descriptor </rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDichiarazione -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDichiarazione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Dichiarazione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDichiarazione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Associa la dichiarazione al suo unico descrittore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Match the declaration with its unique descriptor.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha descrittore dichiarazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has declaration descriptor</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDestinatarioDomandaPP -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDestinatarioDomandaPP">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a pension application to the INPS office recipient of the application.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega una domanda di pensione alla sede INPS destinataria della domanda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB application recipient</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha destinatario domanda PP</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDettaglioDiDichiarazione -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDettaglioDiDichiarazione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Dichiarazione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DettaglioDiDichiarazione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship between a declaration and its details.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione tra una dichirazione e i suoi dettagli.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha dettaglio di dichiarazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has declaration detail</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDichiarazionePerPP -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDichiarazionePerPP">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Dichiarazione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a pension application with his declaration. A declaration must be linked to one and only one application.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega una domanda di pensione con una sua dichiarazione. Una dichiarazione deve essere legata ad una e una sola domanda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha dichiarazione per PP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has PB declaration</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haEnteIstruttore -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haEnteIstruttore">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/EnteIstruttore"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a pension product to the competent body chosen in the application phase. The link is present only if the instance of pension scheme associated with the pension product is the totalization scheme or the cumulus scheme.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega un prodotto pensionistico all&apos;ente istruttore prescelto in fase di domanda. Il legame è presente solo se l&apos;istanza di gestione pensionistica associata al prodotto pensionistico è la Totalizzazione o il Cumulo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ente istruttore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has competent body</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFamigliaDiTitolarePP -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFamigliaDiTitolarePP">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FamigliaDiTitolareDiPP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a pension benefit to the possible family of the PB holder, if existing. If a holder has a family, this is indispensably linked to this holder even if over time its components, which are person roles, can change.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega una prestazione pensionistica all&apos;eventuale famiglia del titolare della prestazione, se esistente. Nel caso un titolare abbia una famiglia questa è indisolubilmente legata a tale titolare anche se nel tempo i suoi componenti, che sono ruoli di persona, possono cambiare.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha famiglia di titolare PP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has PB holder family</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFondoPensionistico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFondoPensionistico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FondoPensionistico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a pension product to the pension fund chosen in the application phase.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega un prodotto pensionistico al fondo pensionistico prescelto in fase di domanda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha fondo pensionistico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has pension fund</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFormulario -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFormulario">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDocumentoAllegato"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Formulario"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a type of document to its form.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega un tipo di documento al suo formulario.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha formulario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has form</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGestionePensionistica -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGestionePensionistica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestionePensionistica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a pension product to the pension scheme chosen in the application phase.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega un prodotto pensionistico alla gestione pensionistica prescelta in fase di domanda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha gestione pensionistica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has pension scheme</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGruppoServizioPensionistico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGruppoServizioPensionistico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GruppoServizioPensionistico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a pension product to the pension service group chosen in the application phase.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega un prodotto pensionistico al gruppo servizio pensionistico prescelto in fase di domanda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha gruppo servizio pensionistico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has pension service group</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haNazioneEstera -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haNazioneEstera">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AttivitaEstera"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEstera"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a work abroad with the foreign nation in which it took place.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega una attività svolta all&apos;estero con la nazione estera in cui si è svolta.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha nazione estera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has foreign nation</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPPReversibile -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPPReversibile">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTitolarePP"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DanteCausaPP"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a pension application to a pension benefit of a PB Deceased. This association is required if the requested Pension service is a survivor&apos;s pension. The indicated pension benefit must be in the state of termination by the death of the holder.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega una domanda di pensione ad una prestazione pensionistica di un dante causa. Questa associazione è presente nel caso in cui il Servizo pensionistico richiesto è Pensione di Reversibilità. La prestazione pensionistica indicata deve essere in stato di cessazione per decesso del titolare.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha PP reversibile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has PB reversible</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPeriodoACarico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPeriodoACarico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoACarico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship between a PB Holder family member role and the time interval in which he was declared tax dependent on said holder.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione tra un ruolo di Componenete di famiglia di Titolare PP e l&apos;intervallo di tempo in cui è stato dichiarato fiscalmente a carico di detto titolare.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha periodo fiscalmente a carico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has tax dependent period</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPeriodoAttivitaEstera -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPeriodoAttivitaEstera">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AttivitaEstera"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoAttivitaEstera"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a work abroad to its period of carrying out, that is, to the time interval in which it took place. It is an alternative to the use of the property CL:hasAdressInTime if it is not necessary to indicate the location of residence at the foreign state.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega una attività svolta all&apos;estero al suo periodo di svolgimento cioè all&apos;intervallo di tempo in cui è avvenuta. È alternativo all&apos;uso della proprietà CLV:hasAdressinTime nel caso in cui non sia necessario indicare la località di residenza presso lo stato estero.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha periodo attività estera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has foreign activity period</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionistico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionistico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a PB application status to the configured pension product. An application can have only one associated pension product and, if the application has been validated, the link with a pension product is mandatory.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega uno stato di domanda PP al prodotto pensionistico configurato. Una domanda può avere un solo prodotto pensionistico associato e, se la domanda è stata validata, il legame con un prodotto pensionistico è obbligatorio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha prodotto pensionistico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has pension product</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEstero -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEstero">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AttivitaEstera"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionisticoEstero"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship between a work abroad and the related foreign pension product. Only the activities carried out at nations in agreement with Italy (EU or bilateral) participate in this relationship.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione tra una attività estera e il relativo prodotto pensionistico estero. Solo le attività svolte presso nazioni in convenzione con l&apos;Italia (UE o bilaterale) partecipano a questa relazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha prodotto pensionistico estero</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has foreign pension product</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEsteroCollegato -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEsteroCollegato">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionisticoEstero"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a pension application the foreign pension product useful for assessing the right to pension.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega una domanda di pensionamento al prodotto pensionistico estero utile per l&apos;accertamento del diritto alla pensione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha prodotto pensionistico estero collegato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has foreign pension product linked</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoDiImpresa -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoDiImpresa">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Associa una persona ad un suo reddito percepito in funzione di una sua attività d&apos;impresa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It associates a person with their income received as a function of their business activity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha reddito di impresa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has business income</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoPersonale -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoPersonale">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Associa una persona ad un suo reddito.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Associate a person with their income.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha reddito personale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has personal income</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRichiedentePP -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRichiedentePP">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RichiedentePP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a pension application to his applicant.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega una domanda di pensione al suo richiedente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha richiedente PP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has PB applicant</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSedeDiCompetenzaPP -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSedeDiCompetenzaPP">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SedeDiCompetenzaDiPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a competence INPS office for a pension benefit valid in a period to the relative INPS Office.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega l&apos;istanza di Sede INPS di competenza per una prestazione pensionistica, valida in un certo periodo, alla relativa sede INPS.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sede di competenza PP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has PB competence office</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haServizioPensionistico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haServizioPensionistico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioPensionistico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a pension product to the pension service chosen in the application phase.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega un prodotto pensionistico al servizio pensionistico prescelto in fase di domanda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha servizio pensionistico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has pension service</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSvoltoAttivitaEstera -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSvoltoAttivitaEstera">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AttivitaEstera"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship between the PB holder and its activity carried out abroad in a certain period.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione tra il titolare PP e una sua attività svolta all&apos;estero in un determinato periodo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha svolto attività estera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has worked abroad</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiDelegato -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiDelegato">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoDomandaPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiDelegato"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a PB delegate to its type.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega un delegato PP al suo tipo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di delegato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has delegate type</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiEliminazionePP -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiEliminazionePP">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiEliminazionePP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiEliminazionePP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a PB deletion status to the cause of the elimination.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega uno stato di eliminazione PP alla causa dell&apos;eliminazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di eliminazione PP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has PB deletion type</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiEsitoPP -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiEsitoPP">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiIstruttoriaDiPP"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiValidazioneDiDomandaPP"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiEsitoPP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a procedure to the result of his assessment.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega un procedimento al risultato del suo esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di esito PP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has PB outcome type</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiPensione -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiPensione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiPensione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a pension product to the pension type chosen in the application phase.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega un prodotto pensionistico al tipo di pensione prescelto in fase di domanda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di pensione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has pension type</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiReddito -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiReddito">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiReddito"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Associa ad un reddito la sua fonte di provenienza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Associate its source of origin with an income.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di reddito</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has income type</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDocumentoAllegato -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDocumentoAllegato">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDocumentoAllegato"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds an attached document with its only type.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega un documento allegato con il suo unico tipo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo documento allegato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has attached document type</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTitolarePP -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTitolarePP">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds a pension performance to his owner. In particular cases it is admitted that the same benefit has more holders such as, for example, in the case of the surviving spouse who requires the service also for the minor child who is an entitled.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega una prestazione pensionistica al suo titolare. In casi particolari è ammessa la possibilità che una stessa prestazione abbia più titolari come, ad esempio, nel caso del coniuge di un superstite che richiede la prestazione anche per il figlio minore avente diritto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha titolare PP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has PB holder</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTutelaGiuridica -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTutelaGiuridica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TutelaGiuridica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship between PB Holder and any Legal protection assigned to him. Only one Legal protection is associated with a PB Holder.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione tra Titolare PP e l&apos;eventuale Tutela giuridica a lui assegnata. A un Titolare PP è associata una sola Tutela giuridica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tutela giuridica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has legal protection</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haUfficioPagatore -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haUfficioPagatore">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatoreDiPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binds the paying office request for a pension benefit valid for a certain period to the relative paying office.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega l&apos;istanza di ufficio pagatore di una prestazione pensionistica, valida in un certo periodo, al relativo ufficio pagatore.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ufficio pagatore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has payer office</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaGestitaDa -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaGestitaDa">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the PagamentoPrestazionePensionistica class and the SedeINPS class</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe PagamentoPrestazionePensionistica e la classe SedeINPS</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">pagamento prestazione pensionistica gestita da</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">payment benefit pension managed by</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaRelativaA -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaRelativaA">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the PagamentoPrestazionePensionistica class and the PrestazionePensionistica class</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe PagamentoPrestazionePensionistica e la classe PrestazionePensionistica</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">pagamento prestazione pensionistica relativa a</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">payment pension benefit related to</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoA -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoA">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the PagamentoPrestazionePensionistica class and the TitolarePP class</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe PagamentoPrestazionePensionistica e la classe TitolarePP</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">pagamento prestazione pensionistica viene erogato a</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">paymentPensionBenefitIsPaidTo</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoDa -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoDa">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the PagamentoPrestazionePensionistica class and the UfficioPagatore class</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe PagamentoPrestazionePensionistica e la classe UfficioPagatore</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">pagamento prestazione pensionistica viene erogato da</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">payment pension benefitIs provided by</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAGruppo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAGruppo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioPensionistico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioDiGruppo"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship between a pension service and the group service concerning him.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione tra un servizio pensionistico e il servizio di gruppo che lo riguarda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">group sharing</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">partecipa a gruppo</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAServizioDiGruppo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAServizioDiGruppo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiPensione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiServizioDiGruppo"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship between a pension type and the group service type concerning him.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione tra un tipo di pensione e il tipo di servizio di gruppo che lo riguarda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">group service sharing</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">partecipa a servizio di gruppo</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pensioneEsteraCorrispostaIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pensioneEsteraCorrispostaIn">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneEstera"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEstera"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship between a pension received abroad and the country in which it is paid.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione tra una pensione percepita all&apos;estero e la nazione in cui viene erogata.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">foreign pension paid in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">pensione estera corrisposta in</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaErogataTramite -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaErogataTramite">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the PrestazionePensionistica class and the PagamentoPrestazionePensionistica class</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe PrestazionePensionistica e la classe PagamentoPrestazionePensionistica</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">pension benefit paid through</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">prestazione pensionistica erogata tramite</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaInCaricoA -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaInCaricoA">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the PrestazionePensionistica class and the SedeINPS class</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe PrestazionePensionistica e la classe SedeINPS</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">pension benefit in charge of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">prestazione pensionistica in carico a</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaRichiamataDaEnte -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaRichiamataDaEnte">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the  class PrestazionePensionistica and the Ente class</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe PrestazionePensionistica e la classe Ente</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">pension benefit recalled by institution</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">prestazione pensionistica richiamata da ente</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaComparto -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaComparto">
        <rdfs:domain>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaFondo"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestioneExINPDAP"/>
                        </owl:oneOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CompartoPensionistico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Associa a un fondo pensionistico i suoi comparti. Un comparto è associato ad uno e un solo fondo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Associates with a pension fund its sub-funds. A sub-fund is associated with one and only one fund.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">raggruppa comparto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">sub-fund grouping</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaFondo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaFondo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestionePensionistica"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FondoPensionistico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Associa a una gestione pensionistica i suoi fondi. Un fondo appartiene ad una e un sola gestione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Associates with a pension scheme its funds. A fund belongs to one and a single scheme.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">fund grouping</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">raggruppa fondo</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaGestione -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaGestione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiServizioDiGruppo"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestionePensionistica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship between a pension group service type that is a pension profile with a pension scheme that admits that profile. Each scheme must admit at least one pension profile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione tra un tipo di servizio di gruppo ovvero una forma pensionistica con una gestione che ammette tale forma pensionistica. Ciascuna gestione deve ammettere almeno una forma pensionistica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">pension scheme grouping</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">raggruppa gestione</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaServizio -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaServizio">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GruppoServizioPensionistico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioDiGruppo"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship between a pension service group and the group service concerning him.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione tra un gruppo servizio pensionistico e il servizio di gruppo che lo riguarda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">grouping service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">raggruppa servizio</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioDiGruppo"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiServizioDiGruppo"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship between a pair composed of service group and pension service and the related triple composed of service group, pension service and type of pension.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione tra una coppia gruppo e servizio pensionistico e la relativa tripla gruppo e servizio pensionistico e tipo di pensione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">raggruppa tipo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">type grouping</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipologia -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipologia">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiPensione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipologiaDiPensione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship between a type of pension and a species of pension that specializes its pension form. Not all types have associated species.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione tra un tipo di pensione e una tipologia di pensione che ne specializza la forma pensionistica. Non tutti i tipi hanno delle tipologie associate.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">grouping species</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">raggruppa tipologia</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/relativaAProdottoPensionistico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/relativaAProdottoPensionistico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the PrestazionePensionistica class and the ProdottoPensionistico class</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe PrestazionePensionistica e la classe ProdottoPensionistico</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">related to pension product</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">relativa a prodotto pensionistico</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/statoDiPagamentoConsultatoDaTitolarePrestazione -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/statoDiPagamentoConsultatoDaTitolarePrestazione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDelPagamento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the StatoDelPagamento class and the TitolarePP class</rdfs:comment>
        <rdfs:comment>Definisce la relazione tra la classe StatoDiPagamento e la classe TitolarePP</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">stato di pagamento consultato da titolare prestazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">status of payment consulted by pension benefit owner</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/titolarePrestazioneHaIndirizzo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/titolarePrestazioneHaIndirizzo">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Indirizzo"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the class TitolarePP and the Indirizzo class</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe TitolarePP e la classe Indirizzo</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">pension benefit holder has address</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolare prestazione ha indirizzo</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/vieneConsultatoTramiteStatoDelPagamento -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/vieneConsultatoTramiteStatoDelPagamento">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDelPagamento"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the relationship between the PagamentoPrestazionePensionistica class and the StatoDelPagamento class</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Definisce la relazione tra la classe PagamentoPrestazionePensionistica e la classe StatoDiPagamento</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is consulted through payment status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">viene consultato tramite stato di pagamento</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/BIC -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/BIC">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Bank Identifier Code: codice identificativo di una banca (o di una sua dipendenza) utilizzato dal sistema di messaggistica bancaria internazionale SWIFT; può anche essere denominato direttamente codice SWIFT.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bank Identifier Code: identification code of a bank (or one of its dependencies) used by SWIFT, the international banking messaging system; it can also be directly called SWIFT code.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">BIC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">BIC</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CAB -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CAB">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasAlternativeIdentifier"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bank dependency identifier. It can be an alternative identification of an office.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice di Avviamento Bancario: identiifcativo delle dipendenze bancarie. Può essere un identificativo alternativo di un ufficio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">CAB</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">bank code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/IBAN -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/IBAN">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CartaPrepagata"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrentePostale"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoBancarioNominativo"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identification Bank Account Number: code that uniquely identifies, internationally, the bank or postal account of a customer at a financial intermediary. The IBAN code are made up of 27 characters and consist of: two characters of the national theme (&quot;IT&quot; for those referring to Italy), two control numbers, calculated on the basis of the other characters of the IBAN, CIN code (Control Internal Number), a character that serves to verify the correct transcription of the next 22 characters, ABI code (five characters assigned by the Italian banking association to identify the bank), CAB code (bank code), made up of five characters to identify the dependency of the credit institution identified by the ABI code, 12 characters for the account number (preceded by the zero in the event that the account number was less than 12 characters).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identification Bank Account Number: codice che identifica in maniera univoca, a livello internazionale, il conto, corrente o postale, di un cliente presso un intermediario finanziario. I codici IBAN sono formati da 27 caratteri e sono composti da: due caratteri della sigla nazionale (“IT” per quelli riferiti all&apos;Italia), due numeri di controllo, calcolati sulla base degli altri caratteri dell’IBAN, codice CIN (Control Internal Number), un carattere che serve a verificare la corretta trascrizione dei successivi 22 caratteri, codice ABI (cinque caratteri assegnati dall’Associazione Bancaria Italiana per identificare la banca), codice CAB (Codice di avviamento bancario),formato da cinque caratteri per individuare la dipendenza dell’istituto di credito identificato dal codice ABI, 12 caratteri per il numero di conto corrente (preceduto dagli zero nel caso in cui il numero del conto fosse inferiore ai 12 caratteri).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">IBAN</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">IBAN</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/canaleDiProvenienza -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/canaleDiProvenienza">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la modalità di presentazione della domanda di pensione adottata dal richiedente o dal suo delegato (telematico, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the method of submitting the application for a pension adopted by the applicant or by his delegate (electronic, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">canale di provenienza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">origin channel</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/causalePagamentoPrestazionePensionistica -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/causalePagamentoPrestazionePensionistica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la causale del pagamento della prestazione pensionistica erogata</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the reason for the payment of the pension benefit paid</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">pension benefit payment causal</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">causale pagamento prestazione pensionistica</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceABI -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceABI">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasAlternativeIdentifier"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasSupportUnit"/>
                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice identificativo di un soggetto finanziario nell&apos;ambito della classificazione stabilita dall&apos;ABI (Associazione Bancaria Italiana). Può essere un identificativo alternativo di una organizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identification code of a financial entity within the classification established by the ABI (Italian Banking Association). It can be an alternative identification of an organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ABI code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice ABI</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceAreaUtenza -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceAreaUtenza">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AreaUtenza"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Code that identifies the user area</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice che identifica l&apos;area utenza</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice area utenza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">user area code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCaratterePrestazione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCaratterePrestazione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/1"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/2"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Code that identifies pension benefit character. It can assume two values: periodic or occasional.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice che identifica il carattere della prestazione. Può assumere due valori: periodico o occasionale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice carattere prestazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pension benefit character code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCategoriaPensione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCategoriaPensione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaPP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice identificativo del fondo pensionistico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identification code of the pension category.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice categoria pensione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pension category code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceEnteIstruttore -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceEnteIstruttore">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/EnteIstruttore"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice identificativo dell&apos;ente istruttore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identification code of the competent body</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice ente istruttore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">competent body code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFiscaleOperatoreEnte -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFiscaleOperatoreEnte">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Ente"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale dell&apos;operatore dell&apos;ente che richiama il servizio</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the operator of the institution that calls the service</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale operatore ente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">tax code operator institution</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFondoPensionistico -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFondoPensionistico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FondoPensionistico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice identificativo del fondo pensionistico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identification code of the pension fund.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice fondo pensionistico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pension fund code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFrazionario -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFrazionario">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPostale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identificativo di un ufficio postale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Post office identifier.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice frazionario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">post office code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceGestionePensionistica -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceGestionePensionistica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestionePensionistica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice identificativo della gestione pensionistica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identification code of the scheme pension.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice gestione pensionistica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pension scheme code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceIdentificativoPagamentoPrestazionePensionistica -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceIdentificativoPagamentoPrestazionePensionistica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Code identifying the payment of the pension benefit</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice che identifica il pagamento della prestazione pensionistica</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice identificativo pagamento prestazione pensionistica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pension benefit payment identification code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceProdottoPensionistico -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceProdottoPensionistico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice identificativo del prodotto pensionistico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identification code of the pension product</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice prodotto pensionistico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pension product code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceSIUSSPensione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceSIUSSPensione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaSIUSSPensione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice SIUSS che identifica la prestazione pensionistica</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">SIUSS code that identifies the pension benefit</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice SIUSS pensione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pension SIUSS code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceTipoDiReddito -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceTipoDiReddito">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiReddito"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice identificativo della tipologia di reddito.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identification code of the type of income.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice tipo di reddito</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">income type code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceTipoPensione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceTipoPensione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiPensione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice identificativo del tipo di pensione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identification code of the pension type.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">pension type code</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice tipo pensione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceUfficioEnte -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceUfficioEnte">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Ente"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice fiscale dell&apos;operatore dell&apos;ente che richiama il servizio</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Tax code of the operator of the institution that calls the service</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice ufficio ente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">institution office code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/contoCointestato -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/contoCointestato">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrentePostale"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoBancarioNominativo"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoPostaleNominativo"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Boolean property that allows to indicate whether the account used for the pension&apos;s accredit is a joint account.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà booleana che consente di indicare se il conto utilizzato per l&apos;accredito della pensione è cointestato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">conto cointestato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">joint account</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataAcquisizioneDomandaPP -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataAcquisizioneDomandaPP">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiBozzaDiDomandaPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Acquisition date of the pension application.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di acquisizione della domanda di pensione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB application acquisition date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data acquisizione domanda PP</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataCaricamentoDocumento -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataCaricamentoDocumento">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di acquisizione del documento. Il documento è solitamente acquisito telematicamente, la data è quindi quella di caricamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of acquisition of the document. The document is usually acquired electronically, the date is therefore the one of uploading.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data caricamento documento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">document upload date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaEliminazionePrestazionePensionistica -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaEliminazionePrestazionePensionistica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data della decorrenza dell&apos;eliminazione della prestazione pensionistica qualora non sia vigente</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Effective date of elimination of pension benefit if not in force</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data decorrenza eliminazione prestazione pensionistica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">effective elimination date of pension benefit</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPagamentoPP -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPagamentoPP">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di inizio pagamento della prestazione pensionistica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The start payment date of the pension benefit.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB payment effective date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data decorrenza pagamento PP</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPrestazionePensionistica -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPrestazionePensionistica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data della decorrenza originaria della prestazione pensionistica</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Original effective date of pension benefit</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data decorrenza prestazione pensionistica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pension benefit effective date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPresuntaPP -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPresuntaPP">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di decorrenza della pensione in base alla normativa vigente. Viene indicata dal richiedente in fase di presentazione della domanda.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of the start of the pension based on current legislation. It is indicated by the applicant during the submission of the application.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB presumed effective date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data decorrenza presunta PP</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDiNaturalizzazione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDiNaturalizzazione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CittadinoItalianoPerNaturalizzazione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data in cui una persona ha acquisto la cittadinanza italiana per naturalizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date on which a person became an Italian citizen by naturalization.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di naturalizzazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">naturalization date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataErogazioneOccasionale -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataErogazioneOccasionale">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il campo “data di erogazione” deve essere compilato in caso di prestazioni occasionali (una tantum) e in esso va riportata la data di erogazione effettiva della prestazione al beneficiario. In caso di prestazioni periodiche, il Sistema richiede invece la compilazione dei campi “data inizio” e “data fine” prestazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The “date of provision” field must be filled in in the case of occasional (one-off) services and the date of actual provision of the service to the beneficiary must be reported in it. In the case of periodic services, the System instead requires the completion of the “start date” and “end date” fields of the service.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data erogazione occasionale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">occasional delivery date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataEventoErogazione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataEventoErogazione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La data dell’evento è la data che dà diritto alla prestazione; in questo campo può essere inserita la data del bando di concorso o della deliberazione comunale o la data della domanda del beneficiario a seconda del tipo di prestazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The event date is the date that gives right to the benefit; in this field you can enter the date of the competition announcement or municipal resolution or the date of the beneficiary&apos;s application depending on the type of benefit.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data evento erogazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">disbursement event date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataFinePrestazione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataFinePrestazione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data nella quale termina il periodo di percezione della prestazione. Deve essere compilato solo in caso di prestazione periodica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date on which the period for receiving the benefit ends. It must be filled out only in the case of periodic services.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data fine prestazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">end date of performance</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataInizioPrestazione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataInizioPrestazione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Actual start date of service. It must be filled out only in the case of periodic services.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data effettiva di inizio prestazione. Deve essere compilato solo in caso di prestazione periodica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data inizio prestazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">start date of performance</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValitaFormulario -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValitaFormulario">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Formulario"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the start date of the validity of the published form.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">È la data di inizio validità del formulario pubblicato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data valità formulario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">form validity date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValutaPagamentoPrestazionePensionistica -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValutaPagamentoPrestazionePensionistica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la data di valuta del pagamento della prestazione pensionistica erogata</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the value date of payment of the pension benefit paid</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data valuta pagamento prestazione pensionistica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pension benefit payment date currency</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneAreaUtenza -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneAreaUtenza">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AreaUtenza"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en"> User area description</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Descrizione dell&apos;area utenza</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en"> user area description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione area utenza</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneAttivitaEstera -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneAttivitaEstera">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AttivitaEstera"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Additional note regarding a period of work performed abroad.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Annotazione aggiuntiva riguardante un periodo di lavoro svolto all&apos;estero.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione attività estera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">work abroad description</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCaratterePrestazione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCaratterePrestazione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/occasionale"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/periodico"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:comment xml:lang="it"> Descrizione del carattere prestazione</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Pension benefit character description</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en"> pension benefit character description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione carattere prestazione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCategoriaPensione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCategoriaPensione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaPP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Description of pension category type.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Descrizione della tipologia di categoria pensione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione categoria pensione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pension category description</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDatoreDiLavoro -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDatoreDiLavoro">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DatoreDiLavoro"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Descriptive text of the employer specifying, in particular, name, location and address.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Testo descrittivo del datore di lavoro ove indicare, in particolare, nome, località e indirizzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione datore di lavoro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">employer description</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDetrazione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDetrazione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneDiImposta"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property referring to the class Tax deduction which explicit the reason of the applied deduction.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà riferita alla classe Detrazione di imposta che esplicita la motivazione della detrazione applicata.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione detrazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">tax deduction description</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDettaglioDiDichiarazione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDettaglioDiDichiarazione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDettaglioDichiarazione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the text that expresses the detailed element of the declaration.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">È il testo che esprime l&apos;elemento di dettaglio della dichiarazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">declaration detail description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione dettaglio di dichiarazione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDichiarazione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDichiarazione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDichiarazione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the text that expresses the declaration.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">È il testo che esprime la dichiarazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">declaration description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione dichiarazione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneEnteIstruttore -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneEnteIstruttore">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/EnteIstruttore"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Description of competent body type.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Descrizione della tipologia di ente istruttore.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">competent body description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione ente istruttore</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneFondoPensionistico -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneFondoPensionistico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FondoPensionistico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Description of pension fund type.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Descrizione della tipologia di fondo pensionisitco.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione fondo pensionistico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pension fund description</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneGestionePensionistica -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneGestionePensionistica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestionePensionistica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Description of pension scheme type.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Descrizione della tipologia di gestione pensionistica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione gestione pensionistica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pension scheme description</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizionePensioneSIUSS -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizionePensioneSIUSS">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaSIUSSPensione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Description of the SIUSS code that identifies the service</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Descrizione del codice SIUSS che identifica la prestazione</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">SIUSS pension description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione pensione SIUSS</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneTipoDiReddito -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneTipoDiReddito">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiReddito"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Description of income type.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Descrizione della tipologia di reddito.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione tipo di reddito</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">income type description</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneTipoPensione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneTipoPensione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiPensione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Description of pension type.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Descrizione del tipo di pensione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione tipo pensione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pension type description</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/fonteDiProvenienza -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/fonteDiProvenienza">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la tipologia di soggetto che ha inoltrato la domanda di pensione (Patronato, Contact Center, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the type of subject that has submitted the pension applicant (&quot;patronato&quot;, contact center, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">fonte di provenienza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">origin source</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/identificativoDocumento -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/identificativoDocumento">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice identificativo del documento. Se valorizzato identifica un documento già nella disponibilità del ricevente quindi non è necessario caricare il file contenente il documento richiesto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identification code of the document. If valued, identify a document already in the availability of the recipient therefore it is not necessary to upload the file containing the required document.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">document ID</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo documento</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoDetrazione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoDetrazione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneDiImposta"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l&apos;importo della detrazione applicata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the amount of the applied deduction.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo detrazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">tax deduction amount</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoPagamentoPrestazionePensionistica -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoPagamentoPrestazionePensionistica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica l&apos;importo del pagamento della prestazione pensionistica erogata</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Indicates the payment amount of the pension benefit paid</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo pagamento prestazione pensionistica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pension benefit payment amount</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoReddito -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoReddito">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of money received in the time interval.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Somma di denaro percepita nell&apos;intervallo di tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo reddito</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">income amount</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoRedditoInValuta -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoRedditoInValuta">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RedditoEstero"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of money received in the time interval expressed in a currency other than the Euro.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Somma di denaro percepita nell&apos;intervallo di tempo espressa in valuta diversa dall&apos;Euro.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">currency income amount</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo reddito in valuta</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoTotaleErogato -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoTotaleErogato">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Calculated data, for the periodic performance all the amounts are added, for the occasional performance defined by the single amount</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Dato calcolato, per la prestazione periodica si sommano tutti gli importi, per la prestazione occasionale definito dal singolo importo</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo totale erogato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">total amount disbursed</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/infoNaturalizzazione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/infoNaturalizzazione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CittadinoItalianoPerNaturalizzazione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Informazione rilevante ai fini dell&apos;identificazione della persona naturalizzata (nome e cognome genitori, nome e cognome alla nascita, nome e cognome precedenti)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relevant information for the purpose of identifying the naturalized person (name and surname parents, name and surname at birth, previous name and surname)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Naturalization Information</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">informazioni naturalizzazione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/invioCertificazionePensioneEstera -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/invioCertificazionePensioneEstera">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneEstera"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">How to send the foreign pension certification.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Modalità di invio della certificazione della pensione estera.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">foreign pension certification forwarding</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">invio certificazione pensione estera</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/istituzionePensioneEstera -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/istituzionePensioneEstera">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneEstera"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Foreign entity providing pension benefits.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Soggetto estero che eroga prestazioni pensionistiche.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">foreign pension institution</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">istituzione pensione estera</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/messaggioValidazioneDomandaPP -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/messaggioValidazioneDomandaPP">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiValidazioneDiDomandaPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Description of the state of validation of the pension application with any reporting of the anomalies found and the warnings for the times and ways of their remediation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Descrizione dello stato di validazione della domanda di pensione con eventuale segnalazione delle anomalie riscontrate e le avvertenze per i tempi e i modi del loro  risanamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB application validation message</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">messaggio validazione domanda PP</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeDocumento -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeDocumento">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the name of the file containing the document to be attached. This name is attributed by the person who uploads the document.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">È il nome del file contenente il documento da allegare. Tale nome è attribuito dal soggetto che carica il documento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">document name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome documento</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeTipoDocumento -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeTipoDocumento">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDocumentoAllegato"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Denominazione della tipologia di documento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Name of the document type.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">document type name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome tipo documento</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/notaDomandaPP -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/notaDomandaPP">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Annotazione testuale associata ad una domanda in cui indicare ulteriori informazioni.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Text annotation associated with an application in which to indicate more information.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB application note</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">nota domanda PP</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroAssicurazioneEstera -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroAssicurazioneEstera">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionisticoEstero"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identificativo personale dell&apos;assicurazione sociale attribuito da una nazione estera presso cui è stato svolta una attività.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Social security number attributed to a person by a foreign nation in which he carried out an activity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">foreign social security number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero assicurazione estera</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroCertificatoPP -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroCertificatoPP">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identification of a pension benefit. It is attributed when a pension application is accepted and certified. Any questions following the first will merge into the same benefit, keeping the certificate number unchanged.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identificativo di una prestazione pensionistica. È attribuito quando una domanda di pensione viene accettata e certificata. Eventuali domande successive alla prima confluiranno nella stessa prestazione, mantenendo invariato il numero di certificato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB certificate number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero certificato PP</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroDomandaPP -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroDomandaPP">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiAcquisitaDomandaPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice identificativo di una domanda di pensione validata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identification code of a validated pension application.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB application number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero domanda PP</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroLibrettoPostale -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroLibrettoPostale">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoPostaleNominativo"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice identificativo di una libretto di risparmio postale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identification code of a postal passbook.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero libretto postale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">postal passbook number</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroPraticaPP -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroPraticaPP">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiIstruttoriaDiPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice identificativo di una pratica inerente ad una prestazione pensionistica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identification code of a practice relating to a pension benefit.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB practice number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero pratica PP</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/obbligatorietaTipoDocumento -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/obbligatorietaTipoDocumento">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDocumentoAllegato"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Boolean property indicating whether the document to be attached is mandatory.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà booleana che indica l&apos;eventuale obbligatorietà del documento da allegare.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">document type mandatory</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">obbligatorietà tipo documento</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/percentualeFamiliareACarico -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/percentualeFamiliareACarico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoACarico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la percentuale fiscalmente a carico del contribuente di un suo familiare.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the percentage fiscally dependent for the taxpayer of one of his family members.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">dependent family percentage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">percentuale familiare a carico</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/periodoErogazione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/periodoErogazione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Number of months considered. If the benefit is periodic (e.g. monthly), the data must generally be transmitted at least quarterly. For each quarter transmitted, the “benefit start date” must be changed (e.g. 1 January, 1 April, 1 July, 1 October, …). In this case, the monthly amount, if different in each month, can be the average value of the amount received in the three months (e.g. 100 + 120 + 80 = 300/3 = €100); in the BX215 “Period of payment” field, “3” must be indicated (number of months considered).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Numero di mesi considerati. Se la prestazione è periodica (es. mensile) i dati, in via generale, devono essere trasmessi almeno con cadenza trimestrale. Per ogni trimestre trasmesso deve essere modificata la “data inizio prestazione” (es. 1° gennaio, 1° aprile, 1° luglio, 1° ottobre, …). In questo caso l’importo mensile, se diverso in ciascun mese, può essere il valore medio dell’importo percepito nei tre mesi (es. 100 + 120 + 80 = 300/3 = 100 €); nel campo BX215 “Periodo erogazione” va indicato “3” (numero di mesi considerati).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">disbursement period</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">periodo erogazione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/presenzaIndirizzoEstero -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/presenzaIndirizzoEstero">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Boolean indicator for foreign addresses</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indicatore booleano per gli indirizzi esteri</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">presence of foreign address</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">presenza indirizzo estero</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazioneVigente -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazioneVigente">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it"> Proprietà booleana che consente di indicare se la prestazione pensionistica è in essere oppure no</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Boolean property that allows you to indicate whether the pension benefit is in place or not</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">pension benefit in force</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">prestazione vigente</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/redditoNonDichiarato -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/redditoNonDichiarato">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Boolean property indicating a willingness not to declare a person&apos;s income for the associated calendar year.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà booleana che indica la volontà di non dichiarare il reddito di una persona per l&apos;anno solare associato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">reddito non dichiarato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">undeclared income</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/richiestaConvenzioneInternazionale -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/richiestaConvenzioneInternazionale">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Boolean property indicating the request to use the work periods carried out abroad to assess the right to pension. This possibility is granted only for activities carried out in foreign countries that have entered into a bilateral agreement with Italy or the EU.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà booleana che indica la richiesta di utilizzare i periodi di lavoro effettuati all&apos;estero per accertare il diritto alla pensione. Questa possiblità è concessa solo per attività svolte in nazioni estero che hanno stipulato un accordo bilaterale con l&apos;Italia o con la UE.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">international convention request</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">richiesta convenzione internazionale</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/rinunciaDetrazione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/rinunciaDetrazione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneTitolarePP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Boolean property that indicates the will not to take advantage of the tax deduction due.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà booleana che indica la volontà di non usufruire della detrazione fiscale spettante.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">rinuncia detrazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">tax deduction waiver</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/siglaPensione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/siglaPensione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaPP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Acronym that identifies the pension benefit composed of the second part of the pension identification code and its description.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sigla che identifica la prestazione pensionistica composto dalla seconda parte del codice identificativo della pensione e la sua descrizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">pension acronym</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">sigla pensione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoIndirizzo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoIndirizzo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Indirizzo"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/domicilio"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/residenza"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:comment xml:lang="it">indica la tipologia di indirizzo e può assumere due valori: residenza o domicilio</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">indicates the type of address and can take two values: residence or domicile</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">address type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tipo indirizzo</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPensioneEstera -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPensioneEstera">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneEstera"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Tipologia della pensione percepita all&apos;estero.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of pension received abroad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">foreign pension type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tipo pensione estera</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPeriodoEstero -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPeriodoEstero">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoAttivitaEstera"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Tipologia di attività svolta nel periodo di permenenza all&apos;estero.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of activity carried out during the period of permanence abroad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">tipo periodo estero</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">work abroad type</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneDanteCausaPP -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneDanteCausaPP">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SuperstiteDiDanteCausaPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Tipo di relazione parentale tra il Dante causa PP ed un suo superstite</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of parental relationship between the PB Deceased and one of his survivors.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB deceased relationship type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tipo relazione dante causa PP</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneTitolarePP -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneTitolarePP">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Tipo di relazione parentale tra il Titolare PP e un suo familiare.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of parental relationship between the PB Holder and one of his family members.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB holder relationship type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tipo relazione titolare PP</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRichiestaPensioneEstera -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRichiestaPensioneEstera">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà indica la modalità con cui si vogliono utilizzare i periodi contributivi versati in una nazione estera convenzionata. I possibili valori sono: - &quot;Pensione italiana ed estera&quot;: si attiva un collegamento con l’estero per chiedere anche la pensione estera, i contributi versati all’estero saranno utili per il diritto a pensione in Italia ma non utili per per la misura; - &quot;Pensione italiana&quot;: non si attiva il collegamento con l’estero ma ci si limita a chiedere la contribuzione estera utile al perfezionamento del diritto contributivo per la pensione in Italia; - &quot;Pensione estera&quot;: caso in cui il richiedente è già titolare di pensione italiana e, all’età pensionabile estera, chiede la pensione estera, in questa opzione l’INPS si limita a effettuare il collegamento con l’estero e a notificare la ‘decisione’ estera al richiedente quando arriva.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property indicates how to use the contributory periods paid in a conventioned foreign nation. The possible values are: - &quot;Italian and foreign pension&quot;: a connection with the foreign institution is activated to also request the foreign pension, the contributions paid abroad will be useful for the right to pension in Italy but not useful for the measure; - &quot;Italian pension&quot;: the connection with abroad is not activated but the foreign contribution is used to establish the right to pension in Italy; - &quot;foreign pension&quot;: the applicant is already the holder of Italian pension and asks for the foreign pension, in this option INPS makes the connection with the foreign institution and notifies the foreign &apos;decision&apos; to the applicant when he arrives.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">foreign pension request type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tipo richiesta pensione estera</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/valoreDettaglioDiDichiarazione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/valoreDettaglioDiDichiarazione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DettaglioDiDichiarazione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the value declared in the associated declaration detail if the latter requires the indication of a value.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">È il valore dichiarato nel dettaglio di dichiarazione associato qualora quest&apos;ultimo preveda l&apos;indicazione di un valore.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">declaration detail value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valore dettaglio di dichiarazione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/valoreDichiarazione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/valoreDichiarazione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Dichiarazione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the value declared in the associated declaration if the latter requires the indication of a value.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">È il valore dichiarato nella dichiarazione associata qualora quest&apos;ultima preveda l&apos;indicazione di un valore.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">declaration value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valore dichiarazione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/versioneFormulario -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/versioneFormulario">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Formulario"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la versione del formulario. Il contenuto del formulario può infatti nel tempo cambiare dando luogo a diverse versioni di cui solo la più recente viene pubblicata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the version of the form. In fact, the content of the form can in time change giving rise to different versions of which only the most recent is published.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">form version</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">versione formulario</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>



    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>



    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>



    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>



    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>



    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Country -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Country"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Office -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Office"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPV/Alive -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPV/Alive"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPV/Family -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPV/Family"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPV/ItalianCitizen -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPV/ItalianCitizen"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Object -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Sequence -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Sequence"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiAgente -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiAgente"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiPersona -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiPersona">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDocumentoDi"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiPersonaDeceduta -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiPersonaDeceduta"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiPersonaViva -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiPersonaViva"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaGestitaDa"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/INPS"/>
                        </owl:oneOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaInCaricoA"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AmministratoreDiSostegno -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AmministratoreDiSostegno">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Specialization of a Tutorial role that admits the subjects responsible for the protection, with the lower possible limitation of the ability to act, of people without or in part of autonomy in carrying out the functions of daily life, through temporary or permanent support interventions. (L. 6/2004)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Specializzazione di Figura tutoriale che accoglie i soggetti preposti alla tutela, con la minore limitazione possibile della capacità di agire, di persone prive in tutto o in parte di autonomia nell’espletamento delle funzioni di vita quotidiana, mediante interventi di sostegno temporaneo o permanente. (L. 6/2004)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Amministratore di sostegno</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Support administrator</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AreaUtenza -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AreaUtenza">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAreaUtenza"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceAreaUtenza"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneAreaUtenza"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica le 3 aree per il quale il beneficiario è stato preso in carico dai servizi sociali (famiglia e minori, disabilità/nonautosufficienza e povertà ed esclusione sociale) da indicare obbligatoriamente nel caso in cui sia comunicata a sistema lapresa in carico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the 3 areas for which the beneficiary has been taken in charge by social services (family and minors, disability/non-self-sufficiency and poverty and social exclusion) to be indicated mandatorily in the event that the taking in charge is communicated to the system.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Area Utenza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">User Area</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AssociazioneSindacale -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AssociazioneSindacale">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classification of trade union associations for which INPS can be delegated for the collection of contributions.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classificazione delle associazioni sindacali per le quali si può delegare l&apos;INPS per la riscossione dei contributi.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Associazione sindacale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Trade union association</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AttivitaEstera -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AttivitaEstera">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haNazioneEstera"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSvoltoAttivitaEstera"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class of instances of activities carried out abroad by a PB Holder. Each instance is associated with a temporal period and a foreign nation in which the activity took place. Only for foreign nations with conventions, EU or bilateral agreements, on social security, is also associated with an employer, an address linked to the associated period, through the CLV:hasAdressInTime, and a foreign pension product identified by the insurance number.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe delle istanze di attività svolte all&apos;estero da parte di un Titolare PP. A ciascuna istanza è associato un periodo temporale e una Nazione estera in cui si è svolta l&apos;attività. Solo per nazioni estere per cui viggono degli accordi, Ue o bilaterali, in materia di sicurezza sociale, all&apos;attività è associato anche un datore di lavoro, un indirizzo legato al periodo associato, tramite la relazione CLV:hasAdressinTime, e un prodotto pensionistico estero identificato dal numero di assicurazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attività estera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Work abroad</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AventeDirittoPP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AventeDirittoPP">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAventeDiritto"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SuperstiteDiDanteCausaPP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An Alive Person role of who has the requirements to take advantage of the pension benefit of a PB Deceased. It is subclass of PB Deceased Survivor. To access the service, it must submit the relative application or, in particular conditions, be indicated in the context of one application submitted by another entitled becoming co-holder with the latter of the new pension benefit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ruolo di Persona Viva di chi ha i requisiti per usufruire delle prestazioni pensionistiche di un dante causa. È sottoclasse di Superstite di dante causa PP. Per accedere alla prestazione deve presentare la relativa domanda ovvero, in particolari condizioni, venir indicato nell&apos;ambito di una domanda presentata da un&apos;altro avente diritto divenendo co-titolare con quest&apos;ultimo della nuova prestazione pensionistica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Avente diritto PP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Entitled</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CartaPrepagata -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CartaPrepagata">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di Conto di pagamento PP che colleziona i conti che sono carte prepagate intestate al Titolare PP. La proprietà IBAN identifica la specifica carta.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of PB Payment account which collects the accounts which are prepaid cards in the name of the PB Holder. The IBAN property identifies the specific card.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Carta prepagata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Prepaid card</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaPP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaPP">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaPP"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/siglaPensione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classifica la prestazione pensionistica erogata dall&apos;INPS. Permette di risalire al tipo di trattamento che viene erogato. Ciascun trattamento è, infatti, individuato tramite un apposito acronimo che esprime il fondo erogante e/o la tipologia di trattamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classifies the pension benefit provided by INPS. It allows you to trace the type of treatment that is paid. In fact, each treatment is identified through a acronym that expresses the fund and/or the pension profile.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria PP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Category</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaSIUSSPensione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaSIUSSPensione">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaSIUSSPensione"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceSIUSSPensione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizionePensioneSIUSS"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class identifying the SIUSS performance category. Only social and non-contributory pension benefits have an associated SIUSS code</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che identifica la categoria prestazione SIUSS. Solo prestazioni pensionistiche assistenziali e non contributive possiedono un codice SIUSS associato</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria SIUSS Pensione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pension SIUSS Category</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CittadinoItalianoPerNaturalizzazione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CittadinoItalianoPerNaturalizzazione">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDiNaturalizzazione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPV/ItalianCitizen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di CPV:ItalianCitizen che raggruppa le persone che hanno acquisito la cittadinanza italiana per naturalizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclasses of CPV:ItalianCitizen that groups the people who have acquired Italian citizenship by naturalization.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Cittadino Italiano per naturalizzazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Italian citizen by naturalization</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CompartoPensionistico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CompartoPensionistico">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classifica ulteriori specializzazioni di un fondo pensionistico nell&apos;ambito della gestione INPS - Gestione Dipendenti Pubblici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classifies further specializations of a Pension fund in the INPS - Public Dependent Scheme.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comparto pensionistico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pension sub-fund</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPV/belongsToFamily"/>
                                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FamigliaDiTitolareDiPP"/>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPV/hasParentalRelationshipWith"/>
                                <owl:someValuesFrom>
                                    <owl:Restriction>
                                        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime"/>
                                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP"/>
                                    </owl:Restriction>
                                </owl:someValuesFrom>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:intersectionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneTitolarePP"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An Alive Person role attributed to the people who are part of the family unit of the PB Holder. The property &quot;PB holder relation type&quot; indicates the degree of kinship. The participation of a person in a family unit can change over time by losing or acquiring this role to the person.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ruolo di Persona Viva attribuito alle persone che fanno parte del nucleo famigliare del Titolare PP. La proprietà &quot;tipo relazione titolare PP&quot; ne indica il grado di parentela. La partecipazione di una persona ad un nucleo famigliare può cambiare nel tempo facendo perdere o acquisire questo ruolo alla persona.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Componente di famiglia di titolare di PP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Holder family member</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConiugeDiTitolarePP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConiugeDiTitolarePP">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty>
                            <rdf:Description>
                                <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPV/isConsortOf"/>
                            </rdf:Description>
                        </owl:onProperty>
                        <owl:someValuesFrom>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime"/>
                                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP"/>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:someValuesFrom>
                    </owl:Restriction>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConiugeDiTitolarePP"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An Alive Person role attributed to the person conjugated with the PB Holder. To take this role, the person must necessarily have the Italian tax code. It is subclass of PB Holder family member.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ruolo di Persona Viva attribuito alla persona coniugata con il Titolare PP. Per assumere tale ruolo la persona deve necessariamente possedere il codice fiscale. È sottoclasse di Componente di famiglia di titolare di PP</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Coniuge di titolare PP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB holder spouse</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di Conto di pagamento PP che colleziona i conti che sono conti correnti bancari intestati al Titolare PP. La proprietà IBAN identifica lo specifico conto. È possibile indicare la co-titolarità del conto tramite la proprietà conto cointestato. Può avere la proprietà BIC.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of PB Payment account which groups the bank accounts registered to the PB Holder. The IBAN property identifies the specific account. It is possible to indicate the co-titularity of the account through the joint account property. It can have the BIC property.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bank account</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Conto corrente bancario</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteEstero -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteEstero">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haContoDiPagamento"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaItalianaDiBanca"/>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddresss"/>
                                <owl:someValuesFrom>
                                    <owl:Restriction>
                                        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasCountry"/>
                                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEstera"/>
                                    </owl:Restriction>
                                </owl:someValuesFrom>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:intersectionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/BIC"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di Conto corrente bancario il cui Ufficio pagatore è una Dipendenza estera di banca. Deve obbligatoriamente avere la proprietà BIC.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of Bank account whose Payer office is a Foreign bank dependency. Must have the BIC property.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Conto corrente estero</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Foreign current account</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrentePostale -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrentePostale">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di Conto di pagamento PP che colleziona i conti che sono conti correnti postali intestati al Titolare PP. La proprietà IBAN identifica lo specifico conto. È possibile indicare la co-titolarità del conto tramite la proprietà conto cointestato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of PB Payment account which groups the postal accounts registered to the PB Holder. The IBAN property identifies the specific account. It is possible to indicate the co-titularity of the account through the joint account property. It can have the BIC property.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Conto corrente postale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Postal account</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoDiPagamentoPP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoDiPagamentoPP">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haContoDiPagamento"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classifica i conti di pagamento indicati dai Titolari PP per l&apos;accredito delle somme da liquidare, raggruppandole in sottoclassi che specializzano le diverse tipologie di conto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classifies the payment accounts indicated by the PB Holders for the accrediting of the sums to be paid, grouping them in subclasses that specialize the different types of account.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Conto di pagamento PP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Payment account</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConvenzioneInternazionale -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConvenzioneInternazionale">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConvenzioneInternazionale"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Dichiarazione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di Dichiarazione che raggruppa quelle che asseriscono  circostanze riguardanti le attività svolte dal richiedente in paesi esteri in convenzione UE o bilaterale. Sono dichiarazioni riguardanti essenzialmente dati anagrafici e/o di parentela. Tra di questi è possibile inserire informazioni riguardanti l&apos;acquisiszione della cittadinanza per naturalizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of Declaration that groups those that claim circumstances concerning the activities carried out by the applicant in foreign countries, in the EU or bilateral convention. They are declarations regarding essentially personal data and/or relationship. Among these it is possible to enter information regarding the acquisition of citizenship by naturalization.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Convenzione internazionale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">International convention</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DanteCausaPP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DanteCausaPP">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiPersonaDeceduta"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTitolarePP"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty>
                            <rdf:Description>
                                <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isLastMemberOf"/>
                            </rdf:Description>
                        </owl:onProperty>
                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiEliminazionePP"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Dead Person role attributed to the PB Holder, potential or effective, deceased and which, as such, can transmit the accrued title.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ruolo di Persona Deceduta attribuita al Titolare PP, potenziale o effettivo, deceduto e che, in quanto tale, può trasmettere il titolo maturato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Dante causa PP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Deceased</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DatoreDiLavoro -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DatoreDiLavoro">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDatoreDiLavoro"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Agent role of the who uses the workforce of employees, upon payment of a fee. He is therefore the one who organizes the employee&apos;s work and is the creditor of the work performance (source: wikilabour.it).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ruolo di Agente di colui che utilizza la forza lavoro di personale dipendente, dietro pagamento di corrispettivo. È quindi colui che organizza il lavoro del dipendente ed è creditore della prestazione di lavoro (fonte: wikilabour.it).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Datore di lavoro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Employer</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegaRiscossioneContributiSindacali -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegaRiscossioneContributiSindacali">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegaRiscossionePer"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent che censisce i periodi temporali in cui è data delega a INPS di riscuotere il contributo associativo sindacale, decurtandolo direttamente dalla prestazione pensionistica. Il titolare della prestazione fornisce o revoca la suddetta delega con specifica dichirazione. Una proprietà della classe indica l&apos;associazione sindacale scelta.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of Ti:TimeIndexedEvent which censor the time periods in which INPS has delegated to collect the union association contribution, reducing him directly from the pension benefit. The holder of the service provides or revokes the aforementioned delegation with a specific declaration. A property of the class indicates the chosen trade union association.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Delega riscossione contributi sindacali</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Trade union contributions collection delegation</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoAllaRiscossione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoAllaRiscossione">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoAllaRiscossione"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An Alive Person role who enables the direct collection of the pension in place of the PB holder.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ruolo di persona viva che abilita alla riscossione diretta della pensione in vece del Titolare PP.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Collection delegate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Delegato alla riscossione</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoDomandaPP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoDomandaPP">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiDelegato"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An Agent role who, on behalf of a PB Applicant, draws up and submits the application for pension benefits. The role can be taken on by a person or an accredited organization, like a &quot;patronato&quot; (i.e.: union consulting office).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ruolo di Agente che su mandato di un Richiedente PP redige e inoltra la domando di prestazione pensionistica per suo conto.Il ruolo può essere assunto da una persona o da un&apos;organizzazione accreditata, in particolare un patronato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Delegato domanda PP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Application delegate</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreComunicazione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreComunicazione">
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreRichiesta"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di Descrittore Dichiarazione che raggruppa i descrittori che esprimono una comunicazione del dichiarante (&quot;Io dichiaro …&quot;).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of Declaration Descriptor which groups the descriptors that express a communication from the declarant (&quot;I declare ...&quot;).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Communication descriptor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Descrittore comunicazione</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDettaglioDichiarazione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDettaglioDichiarazione">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDiDettaglio"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDettaglioDiDichiarazione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classifica il contenuto standardizzato del dettaglio di una dichiarazione. Ciascun decrittore di dettaglio è riferito ad un solo descrittore di dichiarazione con lo scopo di estendere il contenuto della dichirazione stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classifies the standardized detail content of a declaration. Each detail descriptor refers to only one declaration descriptor with the aim of extending the content of the declaration itself.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Declaration detail descriptor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Descrittore dettaglio dichiarazione</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDichiarazione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDichiarazione">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDichiarazione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classifica il contenuto standardizzato di una dichiarazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classifies the standardized content of a statement.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Declaration descriptor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Descrittore dichiarazione</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreRichiesta -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreRichiesta">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di Descrittore Dichiarazione che raggruppa i descrittori che esprimono una richiesta del dichiarante (&quot;Io chiedo …&quot;).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of Declaration Descriptor that groups descriptors that express a request from the declarant (&quot;I ask...&quot;).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Descrittore richiesta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Request descriptor</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneDiImposta -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneDiImposta">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Le detrazioni d’imposta costituiscono un beneficio fiscale e sono importi che, sottratti dall’imposta lorda, calcolata per scaglioni di reddito, determinano una minore imposta a carico dei contribuenti. L&apos;ente INPS ammette tali detrazioni sulle prestazioni pensionistiche previa opportuna richiesta da presentare annualmente o al momento in cui maturano, o si perdono, i requisti per ottenerla. Ne consegue che ciascuna istanza della classe è riferita ad un periodo di validità, perciò la classe è definita sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Tax deductions establish a tax benefit and are amounts which, subtracted from the gross tax, calculated by income brackets, determine a lower tax burden on taxpayers. The INPS allows such deductions on pension benefits following a request to be presented annually or at the moment in which the requirements to obtain it accrue or are lost. So each instance of the class refers to a validity period, therefore the class is defined as a subclass of TI:TimeIndexedEvent.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Detrazione di imposta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tax deduction</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneFamiliareACarico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneFamiliareACarico">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/abilitaDetrazione"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneTitolarePP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Specializzazione di Detrazione di imposta riguardante le detrazioni inerenti ai familiari fiscalmente a carico del Titolare PP.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Tax deduction specialization regarding deductions relating to family members who are tax dependent on the PB Holder.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Detrazione familiare a carico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tax dependent deduction</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneTitolarePP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneTitolarePP">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Specialization of Tax Deduction regarding the income of the PB Holder. Since when the deadlines apply, these deductions are automatically activated by the institution, if the holder wants to renounce them it is necessary to make an explicit request.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Specializzazione di Detrazione di Iimposta riguardante i redditi del Titolare PP. Poiché quando ricorrono i termini, queste detrazioni vengono attivate automaticamente dall&apos;ente, nel caso si voglia rinunciarvi è necessario presentarne esplicita richiesta.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Detrazione titolare PP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Holder deduction</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DettaglioDiDichiarazione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DettaglioDiDichiarazione">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDettaglioDichiarazione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDettaglioDiDichiarazione"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Detail element of a declaration. It makes explicit the relationship between a declaration, the detail element of the declaration, expressed by a detail descriptor, and any value attributed to the declared detail. May bind to other declaration details to represent their inter-dependency.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Elemento di dettaglio di una dichiarazione. Esplicita la relazione tra una dichiarazione, l&apos;elemento di dettaglio della dichiarazione, espresso da un descrittore di dettaglio, e un eventuale valore attribuito al dettaglio dichiarato. Può legarsi ad altri dettagli di dichiarazione per rappresentare la loro inter-dipendenza.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Declaration detail</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Dettaglio Di Dichiarazione</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Dichiarazione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Dichiarazione">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDichiarazione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDichiarazionePerPP"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Act of declaring or requesting which establishes a state, an event, a condition, a belonging, a will, which can take on legal validity. It makes explicit the relationship between a person role asserting the declaration, an object to be declared, expressed by a descriptor, and a possible value attributed to the declared object. May include a chain of declaration details.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Atto del dichiarare o del richiedere con cui si sancisce uno stato, un evento, una condizione, una appartenenza, una volontà, etc. che può assumere validità giuridica. Esplicita la relazione tra un ruolo di persona che asserisce la dichiarazione, un oggetto da dichiarare, espresso da un descrittore, e un eventuale valore attribuito all&apos;oggetto dichiarato. Può includere una catena di dettagli della dichiarazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Declaration</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Dichiarazione</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaEsteraDiBanca -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaEsteraDiBanca">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di Ufficio pagatore che classifica le localizzazioni operative di una banca collocate al di fuori del territorio italiano (vedi Dipendenza italiana di banca).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of Payer office that groups the operational locations of a bank located outside the Italian territory (see Italian bank dependency).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Dipendenza estera di banca</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Foreign bank dependency</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaItalianaDiBanca -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaItalianaDiBanca">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di Ufficio pagatore che raggruppa le localizzazioni operative di una banca collocate in Italia che erogano il servizio di pagamento di pensione ad un qualche Titolare PP. L’espressione generica di dipedenza riassume i diversi termini (agenzia, filiale, succursale, sede, rappresentanza, sportello) variamente graduati, nella particolare organizzazione di ciascuna banca, che può attribuire denominazione, ordinamento, importanza e funzioni diverse alle proprie dipendenze. È superclasse di Sportello di pagamento, essendo abilitata anche questa forma di pagamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of Payer office that groups the operational locations of a bank placed in Italy that provide the pension payment service to some PP holder. The generic expression of dependency summarizes the different terms (agency, branch, head office, representation, counter) variously graduated, in the particular organization of each bank, which can attribute denomination, system, importance and different functions to its dependencies. It is superclass of Payment desk, since this form of payment is also enabled.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Dipendenza italiana di banca</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Italian bank dependency</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDocumentoDi"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDocumentoAllegato"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAllegatoPerPP"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataCaricamentoDocumento"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeDocumento"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Insieme di istanze di documenti allegati a domande di pensione. È sottoclasse di L0:Object per evidenziare l&apos;invariabilità nel tempo delle istanze. Un documento allegato è associato al ruolo di persona a cui il documento si riferisce.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Set of document instances attached to pension application. It is a subclass of L0:Object to highlight the invariability of the instances over time. Each attached document is associated with the person role to which the document refers.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Attached document</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documento allegato</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Ente -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Ente">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFiscaleOperatoreEnte"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceUfficioEnte"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaRichiamataDaEnte"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class that identifies the institution calling the service </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che identifica l&apos;ente chiamante il servizio</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Institution</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/EnteIstruttore -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/EnteIstruttore">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classifica i possibili enti che possono istruire una richiesta di pensione in regime di totalizzazione o di cumulo. Nel contesto delle domande di pensione rivolte a INPS, quest&apos;ultimo è l&apos;unico ente istruttore possibile e la classe accoglie le istanze INPS - Gestione Privata e INPS - Gestione Pubblica, che rappresentano le diverse modalità di istruttoria previste dall&apos;ente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classifies the possible bodies that can process a pension application under the totalization or cumulus scheme. In the context of pension application addressed to INPS, the latter is the only possible competent body and the instances of the class are: INPS - Private Dependent Scheme and INPS - Public Dependent Scheme, which represent the different assessment methods envisaged by the body.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Competent body</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ente istruttore</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FamigliaDiTitolareDiPP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FamigliaDiTitolareDiPP">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPV/belongsToFamily"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime"/>
                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFamigliaDiTitolarePP"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPV/Family"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classifica i nuclei famigliari dei titolari PP. È sottoclasse di CPV:Family.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classifies the family units of the PB holders. It is subclass of CPV: Family.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Famiglia di titolare di PP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Holder family</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FiguraTutoriale -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FiguraTutoriale">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TutelaGiuridica"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An Agent role that aggregates the different legal roles provided for by the regulation responsible for the protection, support and legal assistance of incapable or not-self -sufficient subjects for age, disabilities or inability.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ruolo di Agente che aggrega i le diverse figure giuridiche previsei dalla norma deputate alla tutela, sostegno e assistenza legale di soggetti incapaci o non autosufficienti per età, disabilità o inabilità.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Figura tutoriale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tutorial role</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FondoPensionistico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FondoPensionistico">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFondoPensionistico"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaFondo"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classifica i collettori finanziari nei quali sono accumulati i contributi raccolti presso gli iscritti a una gestione previdenziale. Ciascun fondo fa parte di una gestione con cui condivide le modalità di contribuzione. A seconda del tipo di attività svolta dal lavoratore contribuente o dal suo datore di lavoro, i contributi versati confluiscono in uno specifico fondo che li amministra in autonomia. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classifies the financial collectors in which the contributions collected at the members of a social security schemes are accumulated. Each fund is part of a scheme with which it shares the contribution methods. Depending on the type of activity carried out by the taxpayer worker or by his employer, the contributions paid flow into a specific fund that administers them independently.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fondo pensionistico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pension fund</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Formulario -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Formulario">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValitaFormulario"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/versioneFormulario"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Collection of models of documents prepared for compilation. Like the Attached document class, it is subclass of L0: Object. For some types of document, the compilation of dedicated modules is required which must first be downloaded then completed by the applicant therefore uploaded as documents to be attached in relation to the type of document that provides for this form.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collezione di modelli di documento predisposti per la compilazione. Come la classe Documento allegato, è sottoclasse di L0:Object. Per alcuni tipi di documento è prevista la compilazione di formulari dedicati che devono essere prima scaricati, poi compilati a cura del richiedente quindi caricati come documenti da allegare in relazione al tipo di documento che prevede tale formulario.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Form</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Formulario</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestionePensionistica -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestionePensionistica">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaGestione"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classifica i sistemi di assicurazione previdenziale previsti dalla norma. Ciascuna gestione adotta un diverso sistema di contribuzione da applicare ai lavoratori ad essa iscritti, definendo, ad esempio, la base imponibile, la misura e le modalità di versamento dei contributi. La competenza della gestione è definita dal tipo di lavoro svolto e dal rapporto di lavoro instaurato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classifies the social security insurance systems provided for by the law. Each scheme adopts a different contribution system to be applied to the workers enrolled to it, defining, for example, the tax base, the measure and methods of paying contributions. The competence of the scheme is defined by the type of work done and by the employment relationship established.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Gestione pensionistica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pension scheme</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GruppoServizioPensionistico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GruppoServizioPensionistico">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classification of grouping of pension services. The grouping can consider the nature of the service, the object of the service or the condition of those who require it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classificazione di raggruppamenti di servizi pensionistici. Il raggruppamento può tener conto della natura del servizio, dell&apos;oggetto del servizio o della condizione di chi lo richiede.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Gruppo servizio pensionistico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pension service group</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Indirizzo -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Indirizzo">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/titolarePrestazioneHaIndirizzo"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoIndirizzo"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Entity that defines a person&apos;s address</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Entità che definisce l&apos;indirizzo di una persona</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Address</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indirizzo</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoBancarioNominativo -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoBancarioNominativo">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di Conto di pagamento PP che colleziona i conti che sono libretti (di risparmio) bancari nominativi intestati al Titolare PP. La proprietà IBAN identifica lo specifico conto. È possibile indicare la co-titolarità del conto tramite la proprietà conto cointestato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of PB Payment account which groups the nominative bank passbook registered to the PB Holder. The IBAN property identifies the specific account. It is possible to indicate the co-titularity of the account through the joint account property.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Libretto bancario nominativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Nominative bank passbook</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoPostaleNominativo -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoPostaleNominativo">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroLibrettoPostale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di Conto di pagamento PP che colleziona i conti che sono libretti (di risparmio) postale nominativi intestati al Titolare PP. Il numero di libretto postale identifica lo specifico conto. È possibile indicare la co-titolarità del libretto tramite la proprietà conto cointestato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of PB Payment account which groups the nominative postal passbook registered to the PB Holder. The IBAN property identifies the specific account. It is possible to indicate the co-titularity of the account through the joint account property.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Libretto postale nominativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Nominative postal passbook</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEstera -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEstera">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Country"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di CLV:Country.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of CLV:Country.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Foreign nation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Nazione estera</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneBilaterale -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneBilaterale">
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneUE"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di Nazione estera che classifica gli stati extracomunitari con i quali l’Italia ha stipulato una Convenzione Bilaterale in materia di sicurezza sociale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of Foreign nation that classifies the non-EU States with which Italy has entered into a bilateral convention on social security.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Foreign nation bilateral convention</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Nazione estera convenzione bilaterale</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneUE -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneUE">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di Nazione estera che classifica gli stati che applicano i regolamenti UE in materia di sicurezza sociale. Ne fanno parte gli Stati UE e quelli extracomunitari che hanno stipulato la convenzione con l&apos;UE vale a dire la Svizzera, il Regno Unito, gli stati SEE (Norvegia, Islanda, Liechtenstein).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of Foreign nation that classifies the states that apply EU regulations on social security. It includes the EU and non-EU States that have entered in the convention with the EU like Switzerland, the United Kingdom, the SEE states (Norway, Iceland, Liechtenstein).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Foreign nation EU convention</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Nazione estera convenzione UE</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaGestitaDa"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaRelativaA"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoA"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoDa"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/vieneConsultatoTramiteStatoDelPagamento"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaErogataTramite"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/causalePagamentoPrestazionePensionistica"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceIdentificativoPagamentoPrestazionePensionistica"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataEventoErogazione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValutaPagamentoPrestazionePensionistica"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoPagamentoPrestazionePensionistica"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoTotaleErogato"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta i pagamenti di una prestazione pensionistica effettuati da un ufficio pagatore ad un titolare di una prestazione pensionistica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents pension benefit payments made by a paying office to a pension benefit holder.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Pagamento Prestazione Pensionistica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Payment of Pension Benefit</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneEstera -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneEstera">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pensioneEsteraCorrispostaIn"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/invioCertificazionePensioneEstera"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPensioneEstera"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RedditoEstero"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Specialization of foreign income concerning pension income received abroad.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Specializzazione di Reddito estero riguardante i redditi da pensione percepiti all&apos;estero.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Foreign pension</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Pensione estera</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoACarico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoACarico">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPeriodoACarico"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/percentualeFamiliareACarico"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di TI:TimeInterval che classifica i periodi di tempo in cui un familiare, tipicamente un figlio, è fiscalmente a carico del Titolare PP.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of Ti:TimeInterval that classifies the periods of time in which a family member, typically a child, is fiscally dependent by the PB Holder.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Periodo fiscalmente a carico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tax dependent period</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoAttivitaEstera -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoAttivitaEstera">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPeriodoEstero"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di TI:TimeInterval che classifica i periodi in cui un Titolare PP ha svolto attività lavorativa all&apos;estero. Il periodo indicato è caratterizzato da un tipo. Al periodo può essere associato un indirizzo tramire la relazione TI:atTime.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of TI:TimeInterval which classifies the periods in which a PB Holder carried out work abroad. The indicated period is characterized by a type. The period can be associated with an address through the TI:atTime relationship.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Periodo attività estera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Work abroad period</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaErogataTramite"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaInCaricoA"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/relativaAProdottoPensionistico"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaRelativaA"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCaratterePrestazione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPrestazionePensionistica"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCaratterePrestazione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazioneVigente"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Instantiation of pension benefits provided by the INPS. The pension performance is one of the different forms of protection and assistance of workers who materialize in the provision of sums of money or other utilities, and prepared to cover situations of need in which workers or their family can come to find themselves following certain events attributable or not to carry out the work and aimed at guaranteeing the continuity of income. In the case of the pension, is protected the impossibility of the percipient to ensure an income for itself and its family for some reasons, in particular for the overcoming of a certain age or seniority of service or for illness or for death. To financially support these protections, a mandatory contribution taxation is envisaged, i.e. the payment of specific charges (contributions), on the remuneration paid to each worker. Pension benefits are paid only if the interested party has submitted a specific application. In general, a pension benefit can embrace more applications submitted by the same applicant and identifies the social security relationship between an applicant and INPS, starting from the sending of the first pension application up to the termination by the death of the benefit holder (the survivors will give rise to a new pension performance). In this sense, the class is subclass of L0: Collection allowing to collect, with the property Lo:hasMember, the set of events (subclasses of TI:TimeIndexedEvent) inherent to the benefit that followed over time. In this ontology the subjects, events and, in general, the elements defined in relation to the Pension Benefit show, for brevity, the acronym PB.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Istanziazione delle prestazioni pensionistiche erogate dall&apos;ente INPS. La prestazione pensionistica rientra tra le diverse forme di tutela ed assistenza dei lavoratori che si traducono nell’erogazione di prestazioni di somme di denaro o altre utilità, e predisposte in relazione a situazioni di bisogno in cui i lavoratori stessi o i loro famigliari possono venire a trovarsi in seguito al verificarsi di determinati eventi riconducibili o meno allo svolgimento dell’attività lavorativa e finalizzate sostanzialmente a garantire la continuità del reddito. Nel caso della pensione viene tutelata l&apos;impossibilità del percipiente di assicurare un reddito per se e per i famigliari a proprio carico per sopraggiunti motivi ostativi, in particolare per il superamento di una certa età o anzianita di servizio o per malattia o per decesso. Per sostenere finanziariamente tali tutele è prevista una imposizione contributiva obbligatoria, ossia il pagamento di specifici oneri (contributi), sulla retribuzione corrisposta a ciascun lavoratore. Le prestazioni pensionistiche non vengono erogate “d’ufficio” dall’Ente, ma soltanto se l’interessato/assicurato ha presentato un’apposita domanda. In generale una prestazione pensionistica può abbracciare più domande presentate da uno stesso richiedente e identifica il rapporto previdenziale in essere tra detto richiedente e l&apos;ente INPS, a partire dall&apos;invio della prima domanda di pensione fino alla terminazione per decesso del titolare della prestazione (gli eventuali superstiti daranno luogo a una nuova prestazione pensionistica). In tal senso la classe è sottoclasse di L0:Collection consentendo di raccogliere tramite la proprietà L0:hasMember l&apos;insieme degli eventi (definiti tramite la classe TI:TimeIndexedEvent) inerenti la prestazione succedutesi nel tempo. In questa ontologia i soggetti, gli eventi e, in generale, gli elementi definti in relazione alla Prestazione Pensionistica presentano, per brevità, l&apos;acronimo PP.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pension benefit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Prestazione pensionistica</rdfs:label>
        <L0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaPP"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFondoPensionistico"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGestionePensionistica"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGruppoServizioPensionistico"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haServizioPensionistico"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiPensione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/relativaAProdottoPensionistico"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Costituisce l&apos;oggetto della domanda di pensione ovvero la ragione per cui si ha diritto alla prestazione pensionistica. Lo specifico prodotto viene individuato mediante la combinazione di un insieme di caratteristiche ciascuna delle quali coglie uno specifico aspetto o della sitazione attuale del richiedente o della sua vita, lavorativa e personale, pregressa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Forms the subject of the pension application that is the reason why you are entitled to pension benefit. The specific product is identified through the combination of a set of characteristics each of which captures a specific aspect or of the applicant current condition or of his previous life, working and personal.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pension product</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Prodotto pensionistico</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionisticoEstero -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionisticoEstero">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEstero"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroAssicurazioneEstera"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is a pension product achieved at a foreign nation following an activity carried out at this nation. He is identified by his insurance number without specifying further details.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">È un prodotto pensionistico conseguito presso una nazione estera a seguito di una attività svolta presso tale nazione. Viene identificato dal suo numero di assicurazione senza specificarne ulteriori dettagli. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Foreign pension product</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Prodotto pensionistico estero</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RappresentanteLegale -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RappresentanteLegale">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Specialization of the Tutorial role that admit the subjects to whom the law confers the power to perform legal acts and shops in the name and on behalf of another person (represented).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Specializzazione di Figura tutoriale che accoglie i soggetti ai quali la legge conferisce il potere di compiere atti e negozi giuridici in nome e per conto di un altro soggetto (rappresentato).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Attorney</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Rappresentante legale</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty>
                            <rdf:Description>
                                <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoDiImpresa"/>
                            </rdf:Description>
                        </owl:onProperty>
                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
                    </owl:Restriction>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty>
                            <rdf:Description>
                                <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoPersonale"/>
                            </rdf:Description>
                        </owl:onProperty>
                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent che istanzia i flussi di ricchezza acquisiti da una persona, fisica o giuridica, nell&apos;intervallo di tempo indicato, solitamento un anno solare. In questo contesto rileva i redditi percepiti dal Titolare PP e dai suoi famigliari. Per determinate tipologie di titolare PP (autonomi, artigiani, commercianti) è rilevato anche il reddito d&apos;impresa. Oltre al perido, il reddito è caratterizzato da un importo e una tipologia cioè la fonte del reddito.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of Ti:TimeIndexedEvent who specifies the flows of wealth acquired by a person, physical or legal, in the interval of time indicated, normaly a solar year. In this context are detected the incomes received by the PB Holder and his families. For certain types of holder (autonomous, artisans, traders), business income is also detected. In addition to the period, the income is characterized by an amount and a type of income.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Income</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Reddito</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RedditoEstero -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RedditoEstero">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di reddito che colleziona le istanze di reddito prodotte all&apos;estero. In questo caso gli importi sono indicati anche in valuta estera (se diversa dall&apos;euro).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of Income that collects the instances of income produced abroad. In this case, the amounts are also indicated in foreign currency (if different from the euro).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Foreign income</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Reddito estero</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RichiedentePP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RichiedentePP">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRichiedentePP"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An Alive Person role attributed to those who submit a new Pension Benefit application. The person with a PB Applicant role also assumes the role of PD Holder when the application is accepted. A person can assume the role of PB Holder even not having the role of PB Applicant such as, for example, in the case of entitled minors and cohabitants.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ruolo di Persona Viva attribuito a chi presenta una domanda di nuova Prestazione Pensionistica. La persona con ruolo Richiedente PP assume anche il ruolo di Titolare PP nel momento in cui la domanda viene accettata. Una persona può assumere il ruolo di Titolare PP anche non avendo il ruolo di Richiedente PP come, ad esempio, nel caso di aventi diritto minorenni e conviventi.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Applicant</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Richiedente PP</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SedeDiCompetenzaDiPP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SedeDiCompetenzaDiPP">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSedeDiCompetenzaPP"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent che censisce i periodi temporali in cui una Sede INPS è competente per una prestazione pensionistica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of Ti:TimeIndexedEvent which censors the time periods for which an INPS Office is competent for a pension benefit.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Competence INPS office</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sede di competenza di PP</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioDiGruppo -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioDiGruppo">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAGruppo"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaServizio"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Instantiation of the relationship between a service and its group of belonging.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Istanziazione della relazione tra un servizio e il suo gruppo di appartenenza. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Group service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Servizio di gruppo</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioPensionistico -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioPensionistico">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classification of services operating in the pension area. They can identify a specific category of pensions, namely, a generic pension product.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classificazione di servizi che operano in ambito pensionistico. Possono identificare una specifica categoria di pensioni cioè un generico prodotto pensionistico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pension service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Servizio pensionistico</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SportelloDiPagamento -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SportelloDiPagamento">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaItalianaDiBanca"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPostale"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di Ufficio pagatore che permette la riscossione diretta delle somme liquidate presso l&apos;ufficio stesso. Tale servizio può essere erogato sia da un Ufficio postale sia da una Dipendenza italiana di banca, entrambe sue superclassi.Questa forma di pagamento permette la nomina di un Delegato alla riscossione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of Paying office that allows the direct collection of the sums paid at the office itself. This service can be provided by both a Post office and an Italian bank dependency, both super-classes of this. This form of payment allows the appointment of a Collection Delegate.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Payment desk</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sportello di pagamento</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDelPagamento -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDelPagamento">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/statoDiPagamentoConsultatoDaTitolarePrestazione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/vieneConsultatoTramiteStatoDelPagamento"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta il servizio INPS stato di pagamento che dà accesso alla consultazione di tutti i pagamenti ricevuti da un titolare di una prestazione pensionistica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the INPS payment status service which gives access to the consultation of all payments received from a holder of a pension benefit.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Payment Status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato Di Pagamento</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiAcquisitaDomandaPP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiAcquisitaDomandaPP">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroDomandaPP"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionistico"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di Stato di domanda che classifica le domande trasmesse e accettate. Alle domande in questo stato è assegnato un numero di domanda (protocollo).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of PB Application status that classifies the applications transmitted and accepted. Applications in this state is assigned an application number (protocol).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Application acquired status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato di acquisita domanda PP</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiBozzaDiDomandaPP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiBozzaDiDomandaPP">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataAcquisizioneDomandaPP"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di Stato di domanda che classifica le domande non ancora completate e/o inviate.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of PB Application Status that classifies the applications not yet completed and/or sent.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Draft application status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato di bozza di domanda PP</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiCertificazionePP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiCertificazionePP">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent che istanzia il periodo in cui una prestazione pensionistica è certificata cioè risulta concessa ma non ancora erogata. In generale, è successivo allo stato di istruttoria e precedente allo stato di fruizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of Ti:TimeIndexedEvent who instantiates the period in which a pension benefit is certified, that is, it is granted but not yet paid. In general, it is following the state of proceeding and preceding the state of fruition.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Certification status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato di certificazione PP</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRichiedentePP"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/canaleDiProvenienza"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/fonteDiProvenienza"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class of applications submitted by an applicant or his delegate to obtain a pension performance. Each application has a life cycle, being able to assume different states over time. It is subclass of Ti:TimeIndexedEvent. More than one application can refer to the same benefit; the applications following the first must indicate the pension performance already in place.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe delle domande presentate da un richiedente o da un suo delegato per ottenere una prestazione pensionistica. Ciascuna domanda ha un ciclo di vita potendo assumere stati diversi nel tempo. È sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent. A una stessa prestazione possono riferirsi più di una domanda; le domande successive alla prima dovranno indicare la prestazione pensionistica già in essere.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Application status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato di domanda PP</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiEliminazionePP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiEliminazionePP">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiEliminazionePP"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasLastMember"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent che istanzia lo stato di cessazione della prestazione pensionistica, tipicamente per il decesso del titolare. Un opportuno codice indica il motivo della cessazione. Le istanze della classe partecipano alla relazione L0:hasLastMember con la prestazione a cui si riferiscono.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of Ti:TimeIndexedEvent who instantiates the state of cessation of the pension benefit, typically for the death of the owner. An appropriate code indicates the reason for termination. The instances of the class participate in the L0:hasLastMember with the benefits to which they refer.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Deletion status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato di eliminazione PP</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiFruizionePP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiFruizionePP">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent che istanzia il periodo in cui una prestazione pensionistica è erogata al suo titolare.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of Ti:TimeIndexedEvent who instantiates the period in which a pension benefit is provided to his holder.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Fruition status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato di fruizione PP</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiIstruttoriaDiPP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiIstruttoriaDiPP">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroPraticaPP"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiValidazioneDiDomandaPP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class of proceedings made to evaluate the grantability of a pension benefit requested. The procedure can deploy in more successive stages. It is subclass of Ti:TimeIndexedEvent. The instructed procedure is assigned a practice number and, if it has received an evaluation, an outcome.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe dei procedimenti istruiti per valutare la concedibilità di una prestazione pensionistica richiesta. Il procedimento può dispiegarsi in più fasi successive. È sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent. Al procedimento istruito viene assegnato un numero di pratica e, se ha ricevuto una valutazione, un esito.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Proceeding status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato di istruttoria di PP</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiPrimaIstanzaDiPraticaPP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiPrimaIstanzaDiPraticaPP">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiIstruttoriaDiPP"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di Stato di istruttoria di PP che classifica le pratiche di riconoscimento del diritto ad una prestazione pensionistica in fase di prima istanza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of PB Proceeding status that classifies the practices of recognition of the right to a pension benefit in the first instance phase.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB First instance practice status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato di prima istanza di pratica PP</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiValidazioneDiDomandaPP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiValidazioneDiDomandaPP">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di Stato di domanda che classifica le domande trasmesse e non ancora accettate per la presenza di problemi tecnici o difformità nel contenuto della domanda. Le istanze delle domande in questo stato hanno delle proprietà che motivano lo stato di attesa di validazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of PB Application status that classifies the applications transmitted and not yet accepted due to the presence of technical problems or discrepancy in the content of the application. The instances of the applications in this state have properties that motivate the state of waiting for validation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Application validation status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato di validazione di domanda PP</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SuperstiteDiDanteCausaPP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SuperstiteDiDanteCausaPP">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneDanteCausaPP"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPV/Alive"/>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPV/hasParentalRelationshipWith"/>
                                <owl:someValuesFrom>
                                    <owl:Restriction>
                                        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime"/>
                                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DanteCausaPP"/>
                                    </owl:Restriction>
                                </owl:someValuesFrom>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:intersectionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An Alive Person role attributed to people who have a relationship of kinship with a PB Deceased. The &quot;PB deceased relationship type&quot; property indicates the type of relationship.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ruolo di Persona Viva attribuito a persone che hanno una relazione di parentela con un Dante causa PP. La proprietà &quot;tipo relazione dante causa PP&quot; indica il tipo di relazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Deceased survivor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Superstite di dante causa PP</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiDelegato -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiDelegato">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classifica le tipologie di delegato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classifies the types of a delegate.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Delegate type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di delegato</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiEliminazionePP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiEliminazionePP">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classifica i motivi di eliminazione di una prestazione pensionistica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classifies the reasons for eliminating a pension benefit.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Deletion type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di eliminazione PP</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiEsitoPP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiEsitoPP">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classifica le tipologie di risultato prodotte dall&apos;analisi di una domanda di pensione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classifies the types of outcome produced by the assessment of a pension application.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Outcome type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di esito PP</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiPensione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiPensione">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classification of the pension form based on applicable legislation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classificazione della forma pensionistica sulla base della normativa applicabile.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pension type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di pensione</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiReddito -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiReddito">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceTipoDiReddito"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneTipoDiReddito"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Fonte del reddito percepito nel periodo. Ha un codice e una descrizione. In alcuni casi può riferire un periodo inferiore all&apos;anno solare in cui è percepito. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Source of income earned in the period. It has a code and a description. In some cases it may refer to a period shorter than the calendar year in which it is received.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Income type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di reddito</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiServizioDiGruppo -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiServizioDiGruppo">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAServizioDiGruppo"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipo"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Instantiation of the relationship between a pension type and the associated pension group and pension service pair. The instantiated object gives rise to the ternary relationship that identifies the actual existing pension product net of the specification offered by the species.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Istanziazione della relazione tra un tipo di pensione e la coppia gruppo e servizio pensionistico associata. L&apos;oggetto istanziato da luogo alla relazione ternaria che identifica l&apos;effettivo prodotto pensionistico esistente al netto della specificazione offerta dalla tipologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Group service type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di servizio di gruppo</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDocumentoAllegato -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDocumentoAllegato">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeTipoDocumento"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classifica le tipologie di documento che è possibile allegare.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classifies the types of documents that can be attached.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Attached document type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo documento allegato</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipologiaDiPensione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipologiaDiPensione">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipologia"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Caratterizzazione della forma pensionistica che individua specifiche condizioni e relativi benefici previsti dalla normativa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Characterization of the pension form that identifies specific conditions and related benefits provided for by the legislation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pension species </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipologia di pensione</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/titolarePrestazioneHaIndirizzo"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTitolarePP"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoA"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/statoDiPagamentoConsultatoDaTitolarePrestazione"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An Alive Person role attributed to the recipient of a Pension Benefit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ruolo di Persona Viva attribuito al percettore di una Prestazione Pensionistica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Holder</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolare PP</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TutelaGiuridica -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TutelaGiuridica">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTutelaGiuridica"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Sequence"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Conceptually represents the legal institution by which protection is provided to people who are unable, in whole or in part, to have independently of their rights and duties. Specifically, the instances of the class, which is subclass of L0:Sequence, collect the succession of the tutorial roles, which are timed roles of agents, associated with a PB Holder to provide him with adequate protection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Concettualmente rappresenta l&apos;istituto giuridico mediante il quale viene fornita una tutela a persone che non sono in grado, in tutto o in parte, di disporre in autonomia dei propri diritti e doveri. Nello specifico le istanze della classe, che è sottoclasse di L0:Sequence, collezionano la successione delle Figure tutoriali, che sono ruoli temporizzati di agenti, associate a un Titolare PP per fornirgli l&apos;adeguata tutela.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Legal protection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tutela giuridica</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Tutore -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Tutore">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Specialization of a Tutorial role that admits the subjects responsible for the protection of people who, as minors or interdicts, are unable to personally take care of their interests and with respect to which he assumes the role of legal representative of the incapable, with representation powers e asset management.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Specializzazione di Figura tutoriale che accoglie i soggetti preposti alla tutela di persone che, in quanto minori o interdetti, non sono in grado di curare personalmente i propri interessi e rispetto alle quali assume il ruolo di legale rappresentante dell&apos;incapace, con poteri di rappresentanza e di gestione del patrimonio. (art. 357 c.c.)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Legal guardian</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tutore</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haUfficioPagatore"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoDa"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Office"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classifica le dipendenze dei Soggetti pagatori scelte dai Titolari PP per la liquidazione della prestazione pensionistica. È una sottoclasse della classe COV:Office. L&apos;ufficio è ubicato all&apos;indirizzo specificato dalla relazione CLV:hasAddress. Può avere la proprietà CAB come identificatore alternativo. Presso l&apos;ufficio pagatore è attestato il conto su cui liquidare le somme dovute ovvero poterle ritirare allo sportello ove possibile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classifies the dependencies of the Payers chosen by the PB Holders for the liquidation of the pension. It&apos;s a subclass of COV:Office. The office is located at the address specified through the relationship CLV:hasAddress. It can have the CAB attribute as an alternative identifier. At the Payer office there is the account on which to pay the amount due or to withdraw them to the counter where possible.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Paying office</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ufficio pagatore</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatoreDiPP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatoreDiPP">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haUfficioPagatore"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent che censisce i periodi temporali in cui una prestazione pensionistica ha un determinato ufficio pagatore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of Ti:TimeIndexedEvent which censors the time periods in which a pension benefit has a certain payer office.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PB Paying office</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ufficio pagatore di PP</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPostale -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPostale">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sottoclasse di Ufficio pagatore che raggruppa le localizzazioni operative di Poste Italiane dislocate sul territorio italiano che erogano il servizio di pagamento di pensione ad un qualche Titolare PP. È superclasse di Sportello di pagamento, essendo abilitata anche questa forma di pagamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subclass of Paying office that groups the operating locations of Poste Italiane located on the Italian territory that provide the pension payment service to some PB holder. It is superclass of Payment desk, since this form of payment is also enabled.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Post office</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ufficio postale</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <dct:identifier>DirezioneCentraleTII</dct:identifier>
        <vcard:fn>INPS - Direzione Centrale Tecnologia, Informatica e Innovazione</vcard:fn>
        <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:dc.tecnologiainformaticaeinnovazione@postacert.inps.gov.it"/>
        <foaf:name xml:lang="en">INPS - Central Management of Information Technology and Innovations</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">INPS - Direzione Centrale Tecnologia, Informatica e Innovazione</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization"/>
        <dct:identifier>inps</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Istituto nazionale della previdenza sociale</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">National institute for Social Security</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>TD</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="en">Digital Transformation Team</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">Team per la Trasformazione Digitale</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-N-TRIPLES -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-N-TRIPLES">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione N-TRIPLES dell&apos;ontologia INPS relativa alle entità e alle relazioni che descrivono la prestazione pensionistica erogata dall&apos;istituto. Tra di esse troviamo, ad esempio, i vari stati in cui si puo trovare la domanda o le diverse modalità di pagamento con cui INPS eroga la prestazione al cittadino.</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in N-TRIPLES of the INPS Ontology about entities and relationships that describe the pension benefit provided by the institution. These include, for example, the states in which the application can be found or the different payment methods wherewith INPS provides the service to the citizen.</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_N_TRIPLES"/>
        <dct:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione N-TRIPLES dell&apos;ontologia INPS - pensioni</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">N-TRIPLES distribution of the INPS ontology - pensions</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/pensions/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/INPS-it/NDC/main/assets/ontologies/pensions/latest/pensions.n3"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-TURTLE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-TURTLE">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia INPS relativa alle entità e alle relazioni che descrivono la prestazione pensionistica erogata dall&apos;istituto. Tra di esse troviamo, ad esempio, i vari stati in cui si puo trovare la domanda o le diverse modalità di pagamento con cui INPS eroga la prestazione al cittadino.</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/Turtle of the INPS Ontology about entities and relationships that describe the pension benefit provided by the institution. These include, for example, the states in which the application can be found or the different payment methods wherewith INPS provides the service to the citizen.</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
        <dct:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia INPS - pensioni</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of the INPS ontology - pensions</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/pensions/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/INPS-it/NDC/main/assets/ontologies/pensions/latest/pensions.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-XML -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-XML">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia INPS relativa alle entità e alle relazioni che descrivono la prestazione pensionistica erogata dall&apos;istituto. Tra di esse troviamo, ad esempio, i vari stati in cui si puo trovare la domanda o le diverse modalità di pagamento con cui INPS eroga la prestazione al cittadino.</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the INPS Ontology about entities and relationships that describe the pension benefit provided by the institution. These include, for example, the states in which the application can be found or the different payment methods wherewith INPS provides the service to the citizen.</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
        <dct:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia INPS - pensioni</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of the INPS ontology - pensions</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/pensions/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/INPS-it/NDC/main/assets/ontologies/pensions/latest/pensions.owl"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/INPS -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/INPS"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AnzianitaAnticipataVecchiaia -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AnzianitaAnticipataVecchiaia">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GruppoServizioPensionistico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An instance of the Pension service group class that aggregates the services concerning the three pension forms mentioned.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Istanza della classe Gruppo servizio pensionistico che aggrega i servizi inerenti le tre forme pensionistiche citate.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Anzianità - anticipata - vecchiaia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Seniority Early Old-age</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Cumulo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Cumulo">
        <rdfs:comment xml:lang="en">An instance of Pension scheme that identifies the possibility of accessing the pension benefit by adding the periods of enrollment to different schemes for free to have a single pension, even in cases where the contribution requirements required for the individual scheme have not actually been accrued. The specificity of the calculation of the pension through cumulation contribution consists in the fact that the amount is calculated taking into consideration the rules provided for by each fund. The pension allowance, in other words, is calculated pro-rata considering the different systems of each scheme. The cumulus can be used both to achieve the regular old -age pension and to arrive at early retirement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Istanza di Gestione pensionistica che identifica la possibilità di accedere alla prestanzione pensionistica sommando gratuitamente i periodi di iscrizione a enti diversi per avere un&apos;unica pensione, anche nei casi in cui non siano stati effettivamente maturati i requisiti contributivi richiesti per le singole gestioni. La specificità del calcolo della pensione tramite cumulo contributivo consiste nel fatto che l’importo si calcola tenendo in considerazione le regole previste da ciascun fondo. L’assegno pensionistico, in altre parole, è calcolato pro-rata tenendo conto dei diversi ordinamenti di ogni gestione. Il cumulo gratuito può essere utilizzato sia per il raggiungimento della regolare pensione di vecchiaia, sia per arrivare alla pensione anticipata.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Cumulo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cumulus scheme</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestioneExINPDAP -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestioneExINPDAP">
        <rdfs:comment xml:lang="en">An instance of Pension scheme that identifies the one intended for employees of the public administration that is all those who in the past were headed by the INPDAP (Istituto Nazionale Previdenza Dipendenti Pubblica Amministrazione)) now suppressed and whose members have merged into INPS - Public Dependent Scheme.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Istanza di Gestione pensionistica che identifica la gestione destinata ai dipendenti dell&apos;amministrzione pubblica ovvero tutti coloro che in passato facevano capo all&apos;INPDAP (Istituto Nazionale Previdenza Dipendenti Pubblica Amministrazione) ora soppresso e i cui iscritti sono confluiti in INPS Gestione Dipendenti Pubblici.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ex-INPDAP scheme </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Gestione ex-INPDAP</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiAnzianita-Anticipata -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiAnzianita-Anticipata">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioPensionistico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An instance of Pension service class that identifies the pension products referable to early retirement, that is, the pension treatment that a worker can also achieve before the fulfillment of the registry age provided for by the law for retirement, provided that he is in possession of specific contribution requirements. The early retirement replaces the so -called seniority pension, in force until 31/12/2011 and still requested if the requirements on the indicated date are met.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Istanza della classe Servizio pensionistico che identifica i prodotti pensionistici riferibili alla pensione anticipata cioè il trattamento pensionistico che un lavoratore può conseguire anche prima del compimento dell’età anagrafica prevista dalla legge per il pensionamento, purché egli sia in possesso di specifici requisiti contributivi. La pensione anticipata sostituisce la cd. pensione di anzianità, in vigore fino al 31/12/2011 e ancora richiedibile se soddisfatti i requisiti alla data indicata.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Pensione di anzianità - anticipata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Seniority pension - early retirement</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiReversibilita -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiReversibilita">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioPensionistico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An instance of the Pension service class that identifies the recognized pension products, in the event of the death of the pensioner, in favor of the surviving family members, namely, the spouse, also separated or divorced with divorce allowance, the children and equivalent, and to very specific and residual conditions - in the absence of spouse and children - also parents or celibate brothers and unmarried sisters.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Istanza della classe Servizio pensionistico che identifica i prodotti pensionistici riconosciuti, in caso di decesso del pensionato, in favore dei familiari superstiti ovvero il coniuge, anche separato o divorziato con assegno divorzile, i figli ed equiparati, e a ben precise e residuali condizioni – in assenza di coniuge e figli - anche i genitori o i fratelli celibi e le sorelle nubili.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Pensione di reversibilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Survivor&apos;s pension</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiVecchiaia -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiVecchiaia">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioPensionistico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An instance of the Pension service class that identifies the pension products referable to the old -age pension, that is, the pension treatment envisaged for all people who, due to the advanced age, are no longer able to ensure an income by carrying out a work activity. The granting of the treatment is subordinate, as well as to the termination of the work activity and the achievement of a certain insurance seniority, above all to the achievement of a certain registry age (so -called &quot;retirement age&quot;).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Istanza della classe Servizio pensionistico che identifica i prodotti pensionistici riferibili alla pensione di vecchiaia cioè il trattamento pensionistico previsto per tutte le persone che, a causa dell’età avanzata, non sono più in grado di assicurarsi un reddito mediante lo svolgimento di un’attività di lavoro. La concessione del trattamento è subordinato, oltre che alla cessazione dell’attività di lavoro e al conseguimento di una certa anzianità assicurativa, soprattutto al raggiungimento di una determinata età anagrafica (c.d. “età pensionabile”).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Old-age pension</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Pensione di vecchiaia</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Superstiti -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Superstiti">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GruppoServizioPensionistico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An instance of the Pension service group class that aggregates the services dedicated to the survivors of a pensioner or an insured.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Istanza della classe Gruppo Servizio Pensionistico che aggrega i servizi dedicati ai superstiti di un pensionato o di un assicurato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Superstiti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Survivors</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Totalizzazione -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Totalizzazione">
        <rdfs:comment xml:lang="en">An instance of Pension scheme that identifies the possibility of accessing the pension benefit even if during working life it has been enrolled in various schemes. In this case, the contribution periods accrued in different scheme (including professional funds) are added to each other for the sole purposes of the right to pension, i.e. to achieve the contribution provided for by the legislation. The service will be provided by the INPS which will receive pension shares from previous schemes which, added one with the others, will constitute the pension totalized. The calculation of the pension is carried out with the contribution system, therefore any scheme will pay with the entirely contributory method its own treatment fee (pro-rata). The right to make use of totalization is free.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Istanza di Gestione pensionistica che identifica la possibilità di accedere alla prestanzione pensionistica anche se durante la vita lavorativa si è stati iscritti a diversi enti o gestioni. In questo caso i periodi contributivi maturati presso soggetti diversi (comprese le casse professionali) sono sommati tra loro ai soli fini del diritto alla pensione, ossia per raggiungere la contribuzione prevista dalla normativa. La prestazione verrà erogata dall&apos;INPS che riceverà dai precedenti enti la loro quota di pensione che, sommata con le altre, costituirà la pensione totalizzata. Il calcolo della pensione viene effettuato col sistema contributivo, quindi ogni gestione liquida con il metodo interamente contributivo, la propria quota di trattamento (pro-rata). La facoltà di avvalersi della totalizzazione è gratuita.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Totalization scheme</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Totalizzazione</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/domicilio -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/domicilio">
        <rdfs:label xml:lang="it">domicilio</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/occasionale -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/occasionale">
        <rdfs:label xml:lang="it">occasionale</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/periodico -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/periodico">
        <rdfs:label xml:lang="it">periodico</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/residenza -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/residenza">
        <rdfs:label xml:lang="it">residenza</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/1">
        <rdfs:label xml:lang="it">1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/2">
        <rdfs:label xml:lang="it">2</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <owl:Class>
        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CartaPrepagata"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrentePostale"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoBancarioNominativo"/>
        </owl:unionOf>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/IBAN"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
    </owl:Class>
    <owl:Class>
        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CartaPrepagata"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoBancarioNominativo"/>
        </owl:unionOf>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haContoDiPagamento"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaItalianaDiBanca"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
    </owl:Class>
    <owl:Class>
        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrentePostale"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoBancarioNominativo"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoPostaleNominativo"/>
        </owl:unionOf>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/contoCointestato"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
    </owl:Class>
    <owl:Class>
        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrentePostale"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoPostaleNominativo"/>
        </owl:unionOf>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haContoDiPagamento"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPostale"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
    </owl:Class>
    <owl:Class>
        <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/domicilio"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/residenza"/>
        </owl:oneOf>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoIndirizzo"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
    </owl:Class>
    <owl:Class>
        <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/occasionale"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/periodico"/>
        </owl:oneOf>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCaratterePrestazione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
    </owl:Class>
    <owl:Class>
        <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/1"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/2"/>
        </owl:oneOf>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCaratterePrestazione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
    </owl:Class>
    <owl:Class>
        <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneBilaterale"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneUE"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haNazioneEstera"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:intersectionOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasCountry"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty>
                            <rdf:Description>
                                <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/withAddress"/>
                            </rdf:Description>
                        </owl:onProperty>
                        <owl:someValuesFrom>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
                                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoAttivitaEstera"/>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:someValuesFrom>
                    </owl:Restriction>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Class>
    <owl:Class>
        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AmministratoreDiSostegno"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RappresentanteLegale"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Tutore"/>
        </owl:unionOf>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FiguraTutoriale"/>
    </owl:Class>
    <owl:Class>
        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CartaPrepagata"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrentePostale"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoBancarioNominativo"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoPostaleNominativo"/>
        </owl:unionOf>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoDiPagamentoPP"/>
    </owl:Class>
    <owl:Class>
        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoAllaRiscossione"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RichiedentePP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SuperstiteDiDanteCausaPP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP"/>
        </owl:unionOf>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiPersonaViva"/>
    </owl:Class>
    <owl:Class>
        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DatoreDiLavoro"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoDomandaPP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FiguraTutoriale"/>
        </owl:unionOf>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiAgente"/>
    </owl:Class>
    <owl:Class>
        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegaRiscossioneContributiSindacali"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneDiImposta"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SedeDiCompetenzaDiPP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiCertificazionePP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiEliminazionePP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiFruizionePP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiIstruttoriaDiPP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatoreDiPP"/>
        </owl:unionOf>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent"/>
    </owl:Class>
    <owl:Class>
        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegaRiscossioneContributiSindacali"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneDiImposta"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SedeDiCompetenzaDiPP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiCertificazionePP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiEliminazionePP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiFruizionePP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiIstruttoriaDiPP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatoreDiPP"/>
        </owl:unionOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Class>
    <owl:Class>
        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreComunicazione"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreRichiesta"/>
        </owl:unionOf>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDichiarazione"/>
    </owl:Class>
    <owl:Class>
        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneFamiliareACarico"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneTitolarePP"/>
        </owl:unionOf>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneDiImposta"/>
    </owl:Class>
    <owl:Class>
        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaEsteraDiBanca"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaItalianaDiBanca"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPostale"/>
        </owl:unionOf>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore"/>
    </owl:Class>
    <owl:Class>
        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneBilaterale"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneUE"/>
        </owl:unionOf>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEstera"/>
    </owl:Class>
    <owl:Class>
        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiAcquisitaDomandaPP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiBozzaDiDomandaPP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiValidazioneDiDomandaPP"/>
        </owl:unionOf>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP"/>
    </owl:Class>
    <owl:Class>
        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Cumulo"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Totalizzazione"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestioneExINPDAP"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:unionOf>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestionePensionistica"/>
    </owl:Class>
    <owl:Class>
        <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/INPS"/>
        </owl:oneOf>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization"/>
    </owl:Class>
    <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haNazioneEstera"/>
        <owl:someValuesFrom>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneBilaterale"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneUE"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </owl:someValuesFrom>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAdressinTime"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoAttivitaEstera"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Restriction>
    <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionistico"/>
        <owl:someValuesFrom>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEsteroCollegato"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty>
                            <rdf:Description>
                                <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEstero"/>
                            </rdf:Description>
                        </owl:onProperty>
                        <owl:someValuesFrom>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haNazioneEstera"/>
                                <owl:someValuesFrom>
                                    <owl:Class>
                                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneBilaterale"/>
                                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneUE"/>
                                        </owl:unionOf>
                                    </owl:Class>
                                </owl:someValuesFrom>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:someValuesFrom>
                    </owl:Restriction>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </owl:someValuesFrom>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConvenzioneInternazionale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Restriction>
    <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionistico"/>
        <owl:someValuesFrom>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEsteroCollegato"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty>
                            <rdf:Description>
                                <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEstero"/>
                            </rdf:Description>
                        </owl:onProperty>
                        <owl:someValuesFrom>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haNazioneEstera"/>
                                <owl:someValuesFrom>
                                    <owl:Class>
                                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneBilaterale"/>
                                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneUE"/>
                                        </owl:unionOf>
                                    </owl:Class>
                                </owl:someValuesFrom>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:someValuesFrom>
                    </owl:Restriction>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </owl:someValuesFrom>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRichiestaPensioneEstera"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Restriction>
    <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
            <rdf:Description>
                <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasCountry"/>
            </rdf:Description>
        </owl:onProperty>
        <owl:someValuesFrom>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddresss"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaEsteraDiBanca"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:someValuesFrom>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEstera"/>
    </owl:Restriction>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AmministratoreDiSostegno"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RappresentanteLegale"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Tutore"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CartaPrepagata"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrentePostale"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoBancarioNominativo"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoPostaleNominativo"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoAllaRiscossione"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RichiedentePP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SuperstiteDiDanteCausaPP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DatoreDiLavoro"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoDomandaPP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FiguraTutoriale"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegaRiscossioneContributiSindacali"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneDiImposta"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SedeDiCompetenzaDiPP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiCertificazionePP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiEliminazionePP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiFruizionePP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiIstruttoriaDiPP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatoreDiPP"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaEsteraDiBanca"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaItalianaDiBanca"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPostale"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiAcquisitaDomandaPP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiBozzaDiDomandaPP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiValidazioneDiDomandaPP"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <owl:Class>
        <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Cumulo"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Totalizzazione"/>
        </owl:oneOf>
        <owl:disjointWith>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestioneExINPDAP"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:disjointWith>
    </owl:Class>
    <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
            <rdf:Description>
                <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoDiImpresa"/>
            </rdf:Description>
        </owl:onProperty>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <owl:disjointWith>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoPersonale"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:disjointWith>
    </owl:Restriction>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

