<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionIRI> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/1.2> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <https://w3id.org/italia/onto/CLV/> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <https://w3id.org/italia/onto/COV/> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <https://w3id.org/italia/onto/l0/> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <https://w3id.org/italia/onto/RO/> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ontologia Pensioni di INPS"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pensions INPS Ontology"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ontologia INPS relativa alle entit\u00E0 e alle relazioni che descrivono la prestazione pensionistica erogata dall'istituto. Tra di esse troviamo, ad esempio, i vari stati in cui si puo trovare la domanda o le diverse modalit\u00E0 di pagamento con cui INPS eroga la prestazione al cittadino."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "This is the ontology of the INPS Organization about entities and relationships that describe the pension benefit provided by the institution. These include, for example, the states in which the application can be found or the different payment methods wherewith INPS provides the service to the citizen."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo> "1.2 - Modificata il 30 Maggio 2025"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo> "1.2 - Modified on 30 May 2025"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/acronym> "inps" .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasContributor> <https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution> <https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-N-TRIPLES> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution> <https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-TURTLE> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution> <https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-XML> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/last> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/1.2> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI> "https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix> "INPSPensions" .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse> <https://w3id.org/italia/data/project/NDC> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status> "catalogued" .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status> "published" .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target> "Cittadini"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target> "Imprese"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target> "Pubbliche Amministrazioni"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ServiceOnytology> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint> <https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/ns/dcat#keyword> "Paying Office"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/ns/dcat#keyword> "Pension Benefit"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/ns/dcat#keyword> "Pension Product"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/ns/dcat#keyword> "Prestazione Pensionistica"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/ns/dcat#keyword> "Prodotto Pensionistico"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/ns/dcat#keyword> "Ufficio Pagatore"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://www.w3.org/ns/dcat#theme> <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity> <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://purl.org/dc/terms/creator> <https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://purl.org/dc/terms/description> "Ontologia INPS relativa alle entit\u00E0 e alle relazioni che descrivono la prestazione pensionistica erogata dall'istituto. Tra di esse troviamo, ad esempio, i vari stati in cui si puo trovare la domanda o le diverse modalit\u00E0 di pagamento con cui INPS eroga la prestazione al cittadino."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://purl.org/dc/terms/description> "This is the ontology of the INPS Organization about entities and relationships that describe the pension benefit provided by the institution. These include, for example, the states in which the application can be found or the different payment methods wherewith INPS provides the service to the citizen."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://purl.org/dc/terms/identifier> "https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions" .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2024-03-06T00:00:00+00:00"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://purl.org/dc/terms/language> <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://purl.org/dc/terms/language> <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://purl.org/dc/terms/modified> "2025-05-30T00:00:00+00:00"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://purl.org/dc/terms/publisher> <https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://purl.org/dc/terms/rightsHolder> <https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://purl.org/dc/terms/title> "Ontologia Pensioni di INPS "@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/> <http://purl.org/dc/terms/title> "Pensions INPS Ontology"@en .
<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> .
<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> .
<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> .
<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> .
<https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddresss> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAdressinTime> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasCountry> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/CLV/withAddress> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/hasAlternativeIdentifier> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/hasSupportUnit> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/belongsToFamily> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/hasParentalRelationshipWith> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/isConsortOf> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/l0/hasLastMember> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/onto/l0/isLastMemberOf> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/abilitaDetrazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/abilitaDetrazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/abilitaDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/abilitaDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneFamiliareACarico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/abilitaDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship between a Tax dependent deduction and the relative role of the member of the PB Holder's family who enables the deduction."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/abilitaDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione tra una detrazione per familiare fiscalmente a carico e il relativo ruolo del componente della famiglia del Titolare PP che abilita la detrazione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/abilitaDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "abilita detrazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/abilitaDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "enable deduction"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/aggiungeDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/aggiungeDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/aggiungeDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DettaglioDiDichiarazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/aggiungeDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DettaglioDiDichiarazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/aggiungeDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Pone in relazione due o pi\u00F9 dettagli di dichiarazione. Questi sono associati alla stessa dichiarazione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/aggiungeDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relates two or more declaration details. These are associated with the same declaration."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/aggiungeDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "adds declaration detail"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/aggiungeDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "aggiunge dettaglio di dichiarazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDichiarazioneDi> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDichiarazioneDi> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDichiarazioneDi> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Dichiarazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDichiarazioneDi> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiPersona> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDichiarazioneDi> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Associa la dichiarazione con il ruolo di persona che l'ha dichiarata."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDichiarazioneDi> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Match the declaration with the role of the person who stated it."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDichiarazioneDi> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "is declaration of"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDichiarazioneDi> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "\u00E8 dichiarazione di"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDocumentoDi> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDocumentoDi> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDocumentoDi> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDocumentoDi> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiPersona> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDocumentoDi> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Associa il documento allegato all'unico ruolo di persona a cui si riferisce."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDocumentoDi> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Associates the attached document with the only role of person to whom it refers."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDocumentoDi> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "is document of"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDocumentoDi> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "\u00E8 documento di"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAllegatoPerPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAllegatoPerPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAllegatoPerPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAllegatoPerPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAllegatoPerPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a pension application to an attached document. A document is attached to one and only one application."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAllegatoPerPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega una domanda di pensione ad un suo documento allegato. Un documento \u00E8 allegato ad una ed una sola domanda."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAllegatoPerPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha allegato per PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAllegatoPerPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has PB attached"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAreaUtenza> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAreaUtenza> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAreaUtenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAreaUtenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AreaUtenza> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAreaUtenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Defines the relationship between the PrestazionePensionistica class and the AreaUtenza class"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAreaUtenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Definisce la relazione tra la classe PrestazionePensionistica e la classe AreaUtenza"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAreaUtenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha area utenza"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAreaUtenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has user area"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAventeDiritto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAventeDiritto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAventeDiritto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AventeDirittoPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAventeDiritto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a pension application to a PB entitled, that is, a further survivor of a PB Deceased in addition to the applicant. This association is required if the requested Pension service is a survivor's pension. In particular cases, the indication of the PB entitled can include it among the holders of the future pension benefit if granted."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAventeDiritto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega una domanda di pensione ad un avente diritto cio\u00E8 un ulteriore superstite di un dante causa oltre al richiedente. Questa associazione \u00E8 presente nel caso in cui il Servizo pensionistico richiesto \u00E8 Pensione di Reversibilit\u00E0. In casi particolari l'indicazione dell'avente diritto pu\u00F2 includere quest'ultimo tra i titolari della futura prestazione pensionistica se concessa."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAventeDiritto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha avente diritto"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAventeDiritto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has PB entitled"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a pension benefit to its category."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega una prestazione pensionistica alla sua categoria."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha categoria PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has PB category"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaSIUSSPensione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaSIUSSPensione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaSIUSSPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaSIUSSPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaSIUSSPensione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaSIUSSPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Defines the relationship between the PrestazionePensionistica class and the CategoriaPensioneSIUSS class"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaSIUSSPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Definisce la relazione tra la classe PrestazionePensionistica e la classe CategoriaPensioneSIUSS"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaSIUSSPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha categoria siuss pensione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaSIUSSPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has pension siuss category"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCompartoPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCompartoPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCompartoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCompartoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CompartoPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCompartoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a pension product to the pension sub-fund chosen in the application phase."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCompartoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega un prodotto pensionistico al comparto pensionistico prescelto in fase di domanda."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCompartoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha comparto pensionistico"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCompartoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has pension sub-fund"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConiugeDiTitolarePP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConiugeDiTitolarePP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConiugeDiTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConiugeDiTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConiugeDiTitolarePP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConiugeDiTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a pension benefit to the possible spouse of the PB holder, if existing. Over time, the person who assumes the role of spouse of the PB holder can change giving rise to different instance of the same role each linked only to the benefit of that holder."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConiugeDiTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega una prestazione pensionistica all'eventuale coniuge del titolare della prestazione, se esistente. Nel tempo la persona che assume il ruolo di coniuge del titolare di una prestazione pu\u00F2 cambiare dando luogo a diverse istanze dello stesso ruolo ciascuna legata solo e soltanto alla prestazione di quel titolare."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConiugeDiTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha coniuge di titolare PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConiugeDiTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has PB holder spouse"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haContoDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haContoDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haContoDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haContoDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoDiPagamentoPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haContoDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Bind the payer office to the payment accounts that are certified there."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haContoDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega l'Ufficio pagatore ai conti di pagamento che vi sono attestati."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haContoDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha conto di pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haContoDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has payment account"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDichiarazionePerPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConvenzioneInternazionale> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sotto propriet\u00E0 di haDichiarazionePerPP che coinvolge dichiarazioni riguardanti periodi di contribuzione svolti in nazioni estere in convenzione con l'Italia."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sub-property of has PB declaration which involves declaration regarding contribution periods carried out in foreign nations in convention with Italy."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha convenzione internazionale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has international convention"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDanteCausa> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDanteCausa> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDanteCausa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDanteCausa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DanteCausaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDanteCausa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a pension applicant to a PB Deceased. This association is required if the requested Pension service is a survivor's pension."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDanteCausa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega una domanda di pensione ad un dante causa. Questa associazione \u00E8 presente nel caso in cui il Servizo pensionistico richiesto \u00E8 Pensione di Reversibilit\u00E0."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDanteCausa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha dante causa"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDanteCausa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has PB deceased"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AttivitaEstera> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DatoreDiLavoro> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship between a foreign activity and the related and only employer."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relzione tra una attivit\u00E0 estera e il relativo e unico datore di lavoro."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha datore di lavoro"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has employer"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegaRiscossionePer> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegaRiscossionePer> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegaRiscossioneContributiSindacali> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegaRiscossionePer> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AssociazioneSindacale> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegaRiscossionePer> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a delegation for the collection of union contributions, valid for a period, to the trade union association."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegaRiscossionePer> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega una delega per riscossione contributi sindacali, valoda per un periodo, all'associazione sindacale."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegaRiscossionePer> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha delega riscossione per"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegaRiscossionePer> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has collection delegation for"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoAllaRiscossione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoAllaRiscossione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoAllaRiscossione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatoreDiPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoAllaRiscossione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:genid1 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoAllaRiscossione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoAllaRiscossione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoAllaRiscossione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a paying office of a pension benefit valid for a certain period to the role of designated collection delegate."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoAllaRiscossione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega l'istanza di ufficio pagatore di una prestazione pensionistica, valida in un certo periodo, al ruolo di delegato alla riscossione designato."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoAllaRiscossione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha delegato alla riscossione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoAllaRiscossione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has collection delegate"@en .
_:genid1 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid1 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haUfficioPagatore> .
_:genid1 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SportelloDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a pension application to a delegate that draws up and forwards the application on the applicant's mandate."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega una domanda di pensione a un delegato che redige e inoltra la domanda su mandato del richiedente."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha delegato PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has PB delegate"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDettaglioDichiarazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDettaglioDichiarazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDettaglioDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DettaglioDiDichiarazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDettaglioDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDettaglioDichiarazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDettaglioDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Associa il dettaglio di dichiarazione al suo unico descrittore."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDettaglioDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Match the declaration detail with its unique descriptor."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDettaglioDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha descrittore dettaglio dichiarazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDettaglioDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has declaration detail descriptor"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDiDettaglio> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDiDettaglio> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDiDettaglio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDichiarazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDiDettaglio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDettaglioDichiarazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDiDettaglio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Associa a un descrittore di dichiarazione gli eventuali descrittori di dettaglio. Questi ultimi si riferiscono ciascuno ad un solo descrittore di dichiarazione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDiDettaglio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Associate any detail descriptor with a declaration descriptor."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDiDettaglio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha descrittore di dettaglio"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDiDettaglio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has detail descriptor "@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDichiarazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDichiarazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Dichiarazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDichiarazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Associa la dichiarazione al suo unico descrittore."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Match the declaration with its unique descriptor."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha descrittore dichiarazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has declaration descriptor"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDestinatarioDomandaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDestinatarioDomandaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDestinatarioDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDestinatarioDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDestinatarioDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a pension application to the INPS office recipient of the application."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDestinatarioDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega una domanda di pensione alla sede INPS destinataria della domanda."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDestinatarioDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB application recipient"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDestinatarioDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha destinatario domanda PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Dichiarazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DettaglioDiDichiarazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship between a declaration and its details."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione tra una dichirazione e i suoi dettagli."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha dettaglio di dichiarazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has declaration detail"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDichiarazionePerPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDichiarazionePerPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDichiarazionePerPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDichiarazionePerPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Dichiarazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDichiarazionePerPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a pension application with his declaration. A declaration must be linked to one and only one application."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDichiarazionePerPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega una domanda di pensione con una sua dichiarazione. Una dichiarazione deve essere legata ad una e una sola domanda."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDichiarazionePerPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha dichiarazione per PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDichiarazionePerPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has PB declaration"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haEnteIstruttore> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haEnteIstruttore> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haEnteIstruttore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haEnteIstruttore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/EnteIstruttore> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haEnteIstruttore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a pension product to the competent body chosen in the application phase. The link is present only if the instance of pension scheme associated with the pension product is the totalization scheme or the cumulus scheme."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haEnteIstruttore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega un prodotto pensionistico all'ente istruttore prescelto in fase di domanda. Il legame \u00E8 presente solo se l'istanza di gestione pensionistica associata al prodotto pensionistico \u00E8 la Totalizzazione o il Cumulo."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haEnteIstruttore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha ente istruttore"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haEnteIstruttore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has competent body"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFamigliaDiTitolarePP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFamigliaDiTitolarePP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFamigliaDiTitolarePP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFamigliaDiTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFamigliaDiTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FamigliaDiTitolareDiPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFamigliaDiTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a pension benefit to the possible family of the PB holder, if existing. If a holder has a family, this is indispensably linked to this holder even if over time its components, which are person roles, can change."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFamigliaDiTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega una prestazione pensionistica all'eventuale famiglia del titolare della prestazione, se esistente. Nel caso un titolare abbia una famiglia questa \u00E8 indisolubilmente legata a tale titolare anche se nel tempo i suoi componenti, che sono ruoli di persona, possono cambiare."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFamigliaDiTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha famiglia di titolare PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFamigliaDiTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has PB holder family"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFondoPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFondoPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFondoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFondoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FondoPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFondoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a pension product to the pension fund chosen in the application phase."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFondoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega un prodotto pensionistico al fondo pensionistico prescelto in fase di domanda."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFondoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha fondo pensionistico"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFondoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has pension fund"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFormulario> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFormulario> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFormulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDocumentoAllegato> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFormulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Formulario> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFormulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a type of document to its form."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFormulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega un tipo di documento al suo formulario."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFormulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha formulario"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFormulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has form"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGestionePensionistica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGestionePensionistica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGestionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGestionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGestionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a pension product to the pension scheme chosen in the application phase."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGestionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega un prodotto pensionistico alla gestione pensionistica prescelta in fase di domanda."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGestionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha gestione pensionistica"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGestionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has pension scheme"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGruppoServizioPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGruppoServizioPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGruppoServizioPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGruppoServizioPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GruppoServizioPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGruppoServizioPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a pension product to the pension service group chosen in the application phase."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGruppoServizioPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega un prodotto pensionistico al gruppo servizio pensionistico prescelto in fase di domanda."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGruppoServizioPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha gruppo servizio pensionistico"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGruppoServizioPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has pension service group"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haNazioneEstera> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haNazioneEstera> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haNazioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AttivitaEstera> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haNazioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEstera> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haNazioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a work abroad with the foreign nation in which it took place."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haNazioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega una attivit\u00E0 svolta all'estero con la nazione estera in cui si \u00E8 svolta."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haNazioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha nazione estera"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haNazioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has foreign nation"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPPReversibile> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPPReversibile> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPPReversibile> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> _:genid2 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPPReversibile> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a pension application to a pension benefit of a PB Deceased. This association is required if the requested Pension service is a survivor's pension. The indicated pension benefit must be in the state of termination by the death of the holder."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPPReversibile> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega una domanda di pensione ad una prestazione pensionistica di un dante causa. Questa associazione \u00E8 presente nel caso in cui il Servizo pensionistico richiesto \u00E8 Pensione di Reversibilit\u00E0. La prestazione pensionistica indicata deve essere in stato di cessazione per decesso del titolare."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPPReversibile> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha PP reversibile"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPPReversibile> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has PB reversible"@en .
_:genid2 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid2 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTitolarePP> .
_:genid2 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DanteCausaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPeriodoACarico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPeriodoACarico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPeriodoACarico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPeriodoACarico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoACarico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPeriodoACarico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship between a PB Holder family member role and the time interval in which he was declared tax dependent on said holder."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPeriodoACarico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione tra un ruolo di Componenete di famiglia di Titolare PP e l'intervallo di tempo in cui \u00E8 stato dichiarato fiscalmente a carico di detto titolare."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPeriodoACarico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha periodo fiscalmente a carico"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPeriodoACarico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has tax dependent period"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPeriodoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPeriodoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AttivitaEstera> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPeriodoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoAttivitaEstera> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPeriodoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a work abroad to its period of carrying out, that is, to the time interval in which it took place. It is an alternative to the use of the property CL:hasAdressInTime if it is not necessary to indicate the location of residence at the foreign state."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPeriodoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega una attivit\u00E0 svolta all'estero al suo periodo di svolgimento cio\u00E8 all'intervallo di tempo in cui \u00E8 avvenuta. \u00C8 alternativo all'uso della propriet\u00E0 CLV:hasAdressinTime nel caso in cui non sia necessario indicare la localit\u00E0 di residenza presso lo stato estero."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPeriodoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha periodo attivit\u00E0 estera"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPeriodoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has foreign activity period"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a PB application status to the configured pension product. An application can have only one associated pension product and, if the application has been validated, the link with a pension product is mandatory."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega uno stato di domanda PP al prodotto pensionistico configurato. Una domanda pu\u00F2 avere un solo prodotto pensionistico associato e, se la domanda \u00E8 stata validata, il legame con un prodotto pensionistico \u00E8 obbligatorio."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha prodotto pensionistico"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has pension product"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEstero> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEstero> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AttivitaEstera> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionisticoEstero> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship between a work abroad and the related foreign pension product. Only the activities carried out at nations in agreement with Italy (EU or bilateral) participate in this relationship."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione tra una attivit\u00E0 estera e il relativo prodotto pensionistico estero. Solo le attivit\u00E0 svolte presso nazioni in convenzione con l'Italia (UE o bilaterale) partecipano a questa relazione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha prodotto pensionistico estero"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has foreign pension product"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEsteroCollegato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEsteroCollegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEsteroCollegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionisticoEstero> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEsteroCollegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a pension application the foreign pension product useful for assessing the right to pension."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEsteroCollegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega una domanda di pensionamento al prodotto pensionistico estero utile per l'accertamento del diritto alla pensione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEsteroCollegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha prodotto pensionistico estero collegato"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEsteroCollegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has foreign pension product linked"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoDiImpresa> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoDiImpresa> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoDiImpresa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoDiImpresa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Associa una persona ad un suo reddito percepito in funzione di una sua attivit\u00E0 d'impresa."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoDiImpresa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It associates a person with their income received as a function of their business activity."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoDiImpresa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha reddito di impresa"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoDiImpresa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has business income"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoPersonale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoPersonale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoPersonale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:genid3 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoPersonale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Associa una persona ad un suo reddito."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoPersonale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Associate a person with their income."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoPersonale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha reddito personale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoPersonale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has personal income"@en .
_:genid3 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid3 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime> .
_:genid3 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid4 .
_:genid4 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid4 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid5 .
_:genid5 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP> .
_:genid5 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid6 .
_:genid6 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> .
_:genid6 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRichiedentePP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRichiedentePP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRichiedentePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRichiedentePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RichiedentePP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRichiedentePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a pension application to his applicant."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRichiedentePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega una domanda di pensione al suo richiedente."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRichiedentePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha richiedente PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRichiedentePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has PB applicant"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSedeDiCompetenzaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSedeDiCompetenzaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSedeDiCompetenzaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SedeDiCompetenzaDiPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSedeDiCompetenzaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSedeDiCompetenzaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a competence INPS office for a pension benefit valid in a period to the relative INPS Office."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSedeDiCompetenzaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega l'istanza di Sede INPS di competenza per una prestazione pensionistica, valida in un certo periodo, alla relativa sede INPS."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSedeDiCompetenzaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha sede di competenza PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSedeDiCompetenzaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has PB competence office"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haServizioPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haServizioPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haServizioPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haServizioPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haServizioPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a pension product to the pension service chosen in the application phase."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haServizioPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega un prodotto pensionistico al servizio pensionistico prescelto in fase di domanda."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haServizioPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha servizio pensionistico"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haServizioPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has pension service"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSvoltoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSvoltoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSvoltoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:genid7 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSvoltoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AttivitaEstera> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSvoltoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship between the PB holder and its activity carried out abroad in a certain period."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSvoltoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione tra il titolare PP e una sua attivit\u00E0 svolta all'estero in un determinato periodo."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSvoltoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha svolto attivit\u00E0 estera"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSvoltoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has worked abroad"@en .
_:genid7 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid7 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime> .
_:genid7 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiDelegato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiDelegato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiDelegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiDelegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiDelegato> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiDelegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a PB delegate to its type."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiDelegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega un delegato PP al suo tipo."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiDelegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha tipo di delegato"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiDelegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has delegate type"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiEliminazionePP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiEliminazionePP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiEliminazionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiEliminazionePP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiEliminazionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiEliminazionePP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiEliminazionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a PB deletion status to the cause of the elimination."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiEliminazionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega uno stato di eliminazione PP alla causa dell'eliminazione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiEliminazionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha tipo di eliminazione PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiEliminazionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has PB deletion type"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiEsitoPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiEsitoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:genid8 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiEsitoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiEsitoPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiEsitoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a procedure to the result of his assessment."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiEsitoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega un procedimento al risultato del suo esame."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiEsitoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha tipo di esito PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiEsitoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has PB outcome type"@en .
_:genid8 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid8 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid9 .
_:genid9 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiIstruttoriaDiPP> .
_:genid9 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid10 .
_:genid10 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiValidazioneDiDomandaPP> .
_:genid10 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiPensione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiPensione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiPensione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a pension product to the pension type chosen in the application phase."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega un prodotto pensionistico al tipo di pensione prescelto in fase di domanda."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha tipo di pensione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has pension type"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiReddito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiReddito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiReddito> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Associa ad un reddito la sua fonte di provenienza."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Associate its source of origin with an income."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha tipo di reddito"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has income type"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDocumentoAllegato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDocumentoAllegato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDocumentoAllegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDocumentoAllegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDocumentoAllegato> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDocumentoAllegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds an attached document with its only type."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDocumentoAllegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega un documento allegato con il suo unico tipo."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDocumentoAllegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha tipo documento allegato"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDocumentoAllegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has attached document type"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTitolarePP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds a pension performance to his owner. In particular cases it is admitted that the same benefit has more holders such as, for example, in the case of the surviving spouse who requires the service also for the minor child who is an entitled."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega una prestazione pensionistica al suo titolare. In casi particolari \u00E8 ammessa la possibilit\u00E0 che una stessa prestazione abbia pi\u00F9 titolari come, ad esempio, nel caso del coniuge di un superstite che richiede la prestazione anche per il figlio minore avente diritto."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha titolare PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has PB holder"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTutelaGiuridica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTutelaGiuridica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTutelaGiuridica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTutelaGiuridica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TutelaGiuridica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTutelaGiuridica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship between PB Holder and any Legal protection assigned to him. Only one Legal protection is associated with a PB Holder."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTutelaGiuridica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione tra Titolare PP e l'eventuale Tutela giuridica a lui assegnata. A un Titolare PP \u00E8 associata una sola Tutela giuridica."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTutelaGiuridica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha tutela giuridica"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTutelaGiuridica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has legal protection"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haUfficioPagatore> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haUfficioPagatore> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haUfficioPagatore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatoreDiPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haUfficioPagatore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haUfficioPagatore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Binds the paying office request for a pension benefit valid for a certain period to the relative paying office."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haUfficioPagatore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lega l'istanza di ufficio pagatore di una prestazione pensionistica, valida in un certo periodo, al relativo ufficio pagatore."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haUfficioPagatore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ha ufficio pagatore"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haUfficioPagatore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has payer office"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaGestitaDa> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaGestitaDa> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaGestitaDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaGestitaDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Defines the relationship between the PagamentoPrestazionePensionistica class and the SedeINPS class"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaGestitaDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Definisce la relazione tra la classe PagamentoPrestazionePensionistica e la classe SedeINPS"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaGestitaDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pagamento prestazione pensionistica gestita da"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaGestitaDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "payment benefit pension managed by"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaRelativaA> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaRelativaA> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaRelativaA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaRelativaA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaRelativaA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Defines the relationship between the PagamentoPrestazionePensionistica class and the PrestazionePensionistica class"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaRelativaA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Definisce la relazione tra la classe PagamentoPrestazionePensionistica e la classe PrestazionePensionistica"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaRelativaA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pagamento prestazione pensionistica relativa a"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaRelativaA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "payment pension benefit related to"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoA> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoA> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Defines the relationship between the PagamentoPrestazionePensionistica class and the TitolarePP class"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Definisce la relazione tra la classe PagamentoPrestazionePensionistica e la classe TitolarePP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pagamento prestazione pensionistica viene erogato a"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "paymentPensionBenefitIsPaidTo"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoDa> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoDa> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Defines the relationship between the PagamentoPrestazionePensionistica class and the UfficioPagatore class"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Definisce la relazione tra la classe PagamentoPrestazionePensionistica e la classe UfficioPagatore"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pagamento prestazione pensionistica viene erogato da"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoDa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "payment pension benefitIs provided by"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAGruppo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAGruppo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAGruppo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAGruppo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAGruppo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioDiGruppo> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAGruppo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship between a pension service and the group service concerning him."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAGruppo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione tra un servizio pensionistico e il servizio di gruppo che lo riguarda."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAGruppo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "group sharing"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAGruppo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "partecipa a gruppo"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiPensione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiServizioDiGruppo> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship between a pension type and the group service type concerning him."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione tra un tipo di pensione e il tipo di servizio di gruppo che lo riguarda."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "group service sharing"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "partecipa a servizio di gruppo"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pensioneEsteraCorrispostaIn> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pensioneEsteraCorrispostaIn> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pensioneEsteraCorrispostaIn> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneEstera> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pensioneEsteraCorrispostaIn> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEstera> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pensioneEsteraCorrispostaIn> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship between a pension received abroad and the country in which it is paid."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pensioneEsteraCorrispostaIn> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione tra una pensione percepita all'estero e la nazione in cui viene erogata."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pensioneEsteraCorrispostaIn> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "foreign pension paid in"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pensioneEsteraCorrispostaIn> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pensione estera corrisposta in"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaErogataTramite> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaErogataTramite> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaErogataTramite> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaErogataTramite> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaErogataTramite> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Defines the relationship between the PrestazionePensionistica class and the PagamentoPrestazionePensionistica class"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaErogataTramite> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Definisce la relazione tra la classe PrestazionePensionistica e la classe PagamentoPrestazionePensionistica"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaErogataTramite> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pension benefit paid through"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaErogataTramite> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "prestazione pensionistica erogata tramite"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaInCaricoA> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaInCaricoA> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaInCaricoA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaInCaricoA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaInCaricoA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Defines the relationship between the PrestazionePensionistica class and the SedeINPS class"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaInCaricoA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Definisce la relazione tra la classe PrestazionePensionistica e la classe SedeINPS"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaInCaricoA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pension benefit in charge of"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaInCaricoA> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "prestazione pensionistica in carico a"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaRichiamataDaEnte> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaRichiamataDaEnte> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaRichiamataDaEnte> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Defines the relationship between the  class PrestazionePensionistica and the Ente class"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaRichiamataDaEnte> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Definisce la relazione tra la classe PrestazionePensionistica e la classe Ente"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaRichiamataDaEnte> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pension benefit recalled by institution"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaRichiamataDaEnte> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "prestazione pensionistica richiamata da ente"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaComparto> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaComparto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:genid11 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaComparto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CompartoPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaComparto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Associa a un fondo pensionistico i suoi comparti. Un comparto \u00E8 associato ad uno e un solo fondo."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaComparto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Associates with a pension fund its sub-funds. A sub-fund is associated with one and only one fund."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaComparto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "raggruppa comparto"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaComparto> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "sub-fund grouping"@en .
_:genid11 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid11 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid12 .
_:genid11 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid13 .
_:genid12 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaFondo> .
_:genid13 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid13 <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> _:genid14 .
_:genid14 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestioneExINPDAP> .
_:genid14 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaFondo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaFondo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaFondo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaFondo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FondoPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaFondo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Associa a una gestione pensionistica i suoi fondi. Un fondo appartiene ad una e un sola gestione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaFondo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Associates with a pension scheme its funds. A fund belongs to one and a single scheme."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaFondo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "fund grouping"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaFondo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "raggruppa fondo"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaGestione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaGestione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiServizioDiGruppo> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaGestione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaGestione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship between a pension group service type that is a pension profile with a pension scheme that admits that profile. Each scheme must admit at least one pension profile."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaGestione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione tra un tipo di servizio di gruppo ovvero una forma pensionistica con una gestione che ammette tale forma pensionistica. Ciascuna gestione deve ammettere almeno una forma pensionistica."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaGestione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pension scheme grouping"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaGestione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "raggruppa gestione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaServizio> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaServizio> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaServizio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GruppoServizioPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaServizio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioDiGruppo> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaServizio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship between a pension service group and the group service concerning him."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaServizio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione tra un gruppo servizio pensionistico e il servizio di gruppo che lo riguarda."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaServizio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "grouping service"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaServizio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "raggruppa servizio"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioDiGruppo> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiServizioDiGruppo> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship between a pair composed of service group and pension service and the related triple composed of service group, pension service and type of pension."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione tra una coppia gruppo e servizio pensionistico e la relativa tripla gruppo e servizio pensionistico e tipo di pensione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "raggruppa tipo"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "type grouping"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipologia> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipologia> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipologia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiPensione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipologia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipologiaDiPensione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipologia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relationship between a type of pension and a species of pension that specializes its pension form. Not all types have associated species."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipologia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relazione tra un tipo di pensione e una tipologia di pensione che ne specializza la forma pensionistica. Non tutti i tipi hanno delle tipologie associate."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipologia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "grouping species"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipologia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "raggruppa tipologia"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/relativaAProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/relativaAProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/relativaAProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/relativaAProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/relativaAProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Defines the relationship between the PrestazionePensionistica class and the ProdottoPensionistico class"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/relativaAProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Definisce la relazione tra la classe PrestazionePensionistica e la classe ProdottoPensionistico"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/relativaAProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "related to pension product"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/relativaAProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "relativa a prodotto pensionistico"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/statoDiPagamentoConsultatoDaTitolarePrestazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/statoDiPagamentoConsultatoDaTitolarePrestazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/statoDiPagamentoConsultatoDaTitolarePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDelPagamento> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/statoDiPagamentoConsultatoDaTitolarePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/statoDiPagamentoConsultatoDaTitolarePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Defines the relationship between the StatoDelPagamento class and the TitolarePP class"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/statoDiPagamentoConsultatoDaTitolarePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Definisce la relazione tra la classe StatoDiPagamento e la classe TitolarePP" .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/statoDiPagamentoConsultatoDaTitolarePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "stato di pagamento consultato da titolare prestazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/statoDiPagamentoConsultatoDaTitolarePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "status of payment consulted by pension benefit owner"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/titolarePrestazioneHaIndirizzo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/titolarePrestazioneHaIndirizzo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/titolarePrestazioneHaIndirizzo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Indirizzo> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/titolarePrestazioneHaIndirizzo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Defines the relationship between the class TitolarePP and the Indirizzo class"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/titolarePrestazioneHaIndirizzo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Definisce la relazione tra la classe TitolarePP e la classe Indirizzo"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/titolarePrestazioneHaIndirizzo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pension benefit holder has address"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/titolarePrestazioneHaIndirizzo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "titolare prestazione ha indirizzo"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/vieneConsultatoTramiteStatoDelPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/vieneConsultatoTramiteStatoDelPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/vieneConsultatoTramiteStatoDelPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/vieneConsultatoTramiteStatoDelPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDelPagamento> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/vieneConsultatoTramiteStatoDelPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Defines the relationship between the PagamentoPrestazionePensionistica class and the StatoDelPagamento class"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/vieneConsultatoTramiteStatoDelPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Definisce la relazione tra la classe PagamentoPrestazionePensionistica e la classe StatoDiPagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/vieneConsultatoTramiteStatoDelPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "is consulted through payment status"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/vieneConsultatoTramiteStatoDelPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "viene consultato tramite stato di pagamento"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/BIC> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/BIC> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/BIC> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/BIC> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/BIC> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Bank Identifier Code: codice identificativo di una banca (o di una sua dipendenza) utilizzato dal sistema di messaggistica bancaria internazionale SWIFT; pu\u00F2 anche essere denominato direttamente codice SWIFT."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/BIC> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Bank Identifier Code: identification code of a bank (or one of its dependencies) used by SWIFT, the international banking messaging system; it can also be directly called SWIFT code."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/BIC> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "BIC"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/BIC> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "BIC"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CAB> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CAB> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CAB> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:genid15 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CAB> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CAB> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Bank dependency identifier. It can be an alternative identification of an office."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CAB> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice di Avviamento Bancario: identiifcativo delle dipendenze bancarie. Pu\u00F2 essere un identificativo alternativo di un ufficio."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CAB> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "CAB"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CAB> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "bank code"@en .
_:genid15 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid15 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid16 .
_:genid15 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore> .
_:genid16 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/COV/hasAlternativeIdentifier> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/IBAN> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/IBAN> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/IBAN> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:genid17 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/IBAN> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/IBAN> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification Bank Account Number: code that uniquely identifies, internationally, the bank or postal account of a customer at a financial intermediary. The IBAN code are made up of 27 characters and consist of: two characters of the national theme (\"IT\" for those referring to Italy), two control numbers, calculated on the basis of the other characters of the IBAN, CIN code (Control Internal Number), a character that serves to verify the correct transcription of the next 22 characters, ABI code (five characters assigned by the Italian banking association to identify the bank), CAB code (bank code), made up of five characters to identify the dependency of the credit institution identified by the ABI code, 12 characters for the account number (preceded by the zero in the event that the account number was less than 12 characters)."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/IBAN> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification Bank Account Number: codice che identifica in maniera univoca, a livello internazionale, il conto, corrente o postale, di un cliente presso un intermediario finanziario. I codici IBAN sono formati da 27 caratteri e sono composti da: due caratteri della sigla nazionale (\u201CIT\u201D per quelli riferiti all'Italia), due numeri di controllo, calcolati sulla base degli altri caratteri dell\u2019IBAN, codice CIN (Control Internal Number), un carattere che serve a verificare la corretta trascrizione dei successivi 22 caratteri, codice ABI (cinque caratteri assegnati dall\u2019Associazione Bancaria Italiana per identificare la banca), codice CAB (Codice di avviamento bancario),formato da cinque caratteri per individuare la dipendenza dell\u2019istituto di credito identificato dal codice ABI, 12 caratteri per il numero di conto corrente (preceduto dagli zero nel caso in cui il numero del conto fosse inferiore ai 12 caratteri)."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/IBAN> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "IBAN"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/IBAN> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "IBAN"@it .
_:genid17 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid17 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid18 .
_:genid18 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CartaPrepagata> .
_:genid18 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid19 .
_:genid19 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario> .
_:genid19 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid20 .
_:genid20 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrentePostale> .
_:genid20 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid21 .
_:genid21 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoBancarioNominativo> .
_:genid21 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/canaleDiProvenienza> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/canaleDiProvenienza> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/canaleDiProvenienza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/canaleDiProvenienza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/canaleDiProvenienza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indica la modalit\u00E0 di presentazione della domanda di pensione adottata dal richiedente o dal suo delegato (telematico, etc.)."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/canaleDiProvenienza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indicates the method of submitting the application for a pension adopted by the applicant or by his delegate (electronic, etc.)."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/canaleDiProvenienza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "canale di provenienza"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/canaleDiProvenienza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "origin channel"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/causalePagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/causalePagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/causalePagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/causalePagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indica la causale del pagamento della prestazione pensionistica erogata"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/causalePagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indicates the reason for the payment of the pension benefit paid"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/causalePagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "pension benefit payment causal"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/causalePagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "causale pagamento prestazione pensionistica"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceABI> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceABI> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceABI> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:genid22 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceABI> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceABI> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice identificativo di un soggetto finanziario nell'ambito della classificazione stabilita dall'ABI (Associazione Bancaria Italiana). Pu\u00F2 essere un identificativo alternativo di una organizzazione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceABI> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification code of a financial entity within the classification established by the ABI (Italian Banking Association). It can be an alternative identification of an organization."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceABI> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ABI code"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceABI> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice ABI"@it .
_:genid22 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid22 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid23 .
_:genid22 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid24 .
_:genid23 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/COV/hasAlternativeIdentifier> .
_:genid24 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid24 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/COV/hasSupportUnit> .
_:genid24 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceAreaUtenza> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceAreaUtenza> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceAreaUtenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AreaUtenza> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceAreaUtenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Code that identifies the user area"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceAreaUtenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice che identifica l'area utenza"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceAreaUtenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice area utenza"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceAreaUtenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "user area code"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCaratterePrestazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCaratterePrestazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCaratterePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCaratterePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:genid25 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCaratterePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Code that identifies pension benefit character. It can assume two values: periodic or occasional."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCaratterePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice che identifica il carattere della prestazione. Pu\u00F2 assumere due valori: periodico o occasionale."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCaratterePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice carattere prestazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCaratterePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pension benefit character code"@en .
_:genid25 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid25 <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> _:genid26 .
_:genid26 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/1> .
_:genid26 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid27 .
_:genid27 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/2> .
_:genid27 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCategoriaPensione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCategoriaPensione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCategoriaPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCategoriaPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice identificativo del fondo pensionistico."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCategoriaPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification code of the pension category."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCategoriaPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice categoria pensione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCategoriaPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pension category code"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceEnteIstruttore> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceEnteIstruttore> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceEnteIstruttore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/EnteIstruttore> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceEnteIstruttore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice identificativo dell'ente istruttore."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceEnteIstruttore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification code of the competent body"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceEnteIstruttore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice ente istruttore"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceEnteIstruttore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "competent body code"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFiscaleOperatoreEnte> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFiscaleOperatoreEnte> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFiscaleOperatoreEnte> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Ente> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFiscaleOperatoreEnte> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice fiscale dell'operatore dell'ente che richiama il servizio"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFiscaleOperatoreEnte> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Tax code of the operator of the institution that calls the service"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFiscaleOperatoreEnte> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice fiscale operatore ente"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFiscaleOperatoreEnte> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "tax code operator institution"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFondoPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFondoPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFondoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FondoPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFondoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice identificativo del fondo pensionistico."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFondoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification code of the pension fund."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFondoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice fondo pensionistico"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFondoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pension fund code"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFrazionario> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFrazionario> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFrazionario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPostale> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFrazionario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFrazionario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identificativo di un ufficio postale."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFrazionario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Post office identifier."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFrazionario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice frazionario"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFrazionario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "post office code"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceGestionePensionistica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceGestionePensionistica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceGestionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceGestionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice identificativo della gestione pensionistica."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceGestionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification code of the scheme pension."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceGestionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice gestione pensionistica"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceGestionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pension scheme code"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceIdentificativoPagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceIdentificativoPagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceIdentificativoPagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceIdentificativoPagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Code identifying the payment of the pension benefit"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceIdentificativoPagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice che identifica il pagamento della prestazione pensionistica"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceIdentificativoPagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice identificativo pagamento prestazione pensionistica"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceIdentificativoPagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pension benefit payment identification code"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice identificativo del prodotto pensionistico."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification code of the pension product"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice prodotto pensionistico"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pension product code"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceSIUSSPensione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceSIUSSPensione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceSIUSSPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaSIUSSPensione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceSIUSSPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice SIUSS che identifica la prestazione pensionistica"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceSIUSSPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "SIUSS code that identifies the pension benefit"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceSIUSSPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice SIUSS pensione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceSIUSSPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pension SIUSS code"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceTipoDiReddito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceTipoDiReddito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceTipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiReddito> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceTipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceTipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice identificativo della tipologia di reddito."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceTipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification code of the type of income."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceTipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice tipo di reddito"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceTipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "income type code"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceTipoPensione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceTipoPensione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceTipoPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiPensione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceTipoPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice identificativo del tipo di pensione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceTipoPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification code of the pension type."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceTipoPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "pension type code"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceTipoPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice tipo pensione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceUfficioEnte> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceUfficioEnte> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceUfficioEnte> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Ente> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceUfficioEnte> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice fiscale dell'operatore dell'ente che richiama il servizio"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceUfficioEnte> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Tax code of the operator of the institution that calls the service"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceUfficioEnte> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "codice ufficio ente"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceUfficioEnte> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "institution office code"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/contoCointestato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/contoCointestato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/contoCointestato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:genid28 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/contoCointestato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/contoCointestato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Boolean property that allows to indicate whether the account used for the pension's accredit is a joint account."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/contoCointestato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Propriet\u00E0 booleana che consente di indicare se il conto utilizzato per l'accredito della pensione \u00E8 cointestato."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/contoCointestato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "conto cointestato"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/contoCointestato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "joint account"@en .
_:genid28 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid28 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid29 .
_:genid29 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario> .
_:genid29 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid30 .
_:genid30 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrentePostale> .
_:genid30 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid31 .
_:genid31 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoBancarioNominativo> .
_:genid31 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid32 .
_:genid32 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoPostaleNominativo> .
_:genid32 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataAcquisizioneDomandaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataAcquisizioneDomandaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataAcquisizioneDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiBozzaDiDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataAcquisizioneDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataAcquisizioneDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Acquisition date of the pension application."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataAcquisizioneDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Data di acquisizione della domanda di pensione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataAcquisizioneDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB application acquisition date"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataAcquisizioneDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data acquisizione domanda PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataCaricamentoDocumento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataCaricamentoDocumento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataCaricamentoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataCaricamentoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataCaricamentoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Data di acquisizione del documento. Il documento \u00E8 solitamente acquisito telematicamente, la data \u00E8 quindi quella di caricamento."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataCaricamentoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Date of acquisition of the document. The document is usually acquired electronically, the date is therefore the one of uploading."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataCaricamentoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data caricamento documento"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataCaricamentoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "document upload date"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaEliminazionePrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaEliminazionePrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaEliminazionePrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaEliminazionePrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Data della decorrenza dell'eliminazione della prestazione pensionistica qualora non sia vigente"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaEliminazionePrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Effective date of elimination of pension benefit if not in force"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaEliminazionePrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data decorrenza eliminazione prestazione pensionistica"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaEliminazionePrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "effective elimination date of pension benefit"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPagamentoPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPagamentoPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPagamentoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPagamentoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPagamentoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Data di inizio pagamento della prestazione pensionistica."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPagamentoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The start payment date of the pension benefit."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPagamentoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB payment effective date"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPagamentoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data decorrenza pagamento PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Data della decorrenza originaria della prestazione pensionistica"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Original effective date of pension benefit"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data decorrenza prestazione pensionistica"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pension benefit effective date"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPresuntaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPresuntaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPresuntaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPresuntaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPresuntaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Data di decorrenza della pensione in base alla normativa vigente. Viene indicata dal richiedente in fase di presentazione della domanda."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPresuntaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Date of the start of the pension based on current legislation. It is indicated by the applicant during the submission of the application."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPresuntaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB presumed effective date"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPresuntaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data decorrenza presunta PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDiNaturalizzazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDiNaturalizzazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDiNaturalizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CittadinoItalianoPerNaturalizzazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDiNaturalizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDiNaturalizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Data in cui una persona ha acquisto la cittadinanza italiana per naturalizzazione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDiNaturalizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Date on which a person became an Italian citizen by naturalization."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDiNaturalizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data di naturalizzazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDiNaturalizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "naturalization date"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataErogazioneOccasionale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataErogazioneOccasionale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataErogazioneOccasionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataErogazioneOccasionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Il campo \u201Cdata di erogazione\u201D deve essere compilato in caso di prestazioni occasionali (una tantum) e in esso va riportata la data di erogazione effettiva della prestazione al beneficiario. In caso di prestazioni periodiche, il Sistema richiede invece la compilazione dei campi \u201Cdata inizio\u201D e \u201Cdata fine\u201D prestazione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataErogazioneOccasionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The \u201Cdate of provision\u201D field must be filled in in the case of occasional (one-off) services and the date of actual provision of the service to the beneficiary must be reported in it. In the case of periodic services, the System instead requires the completion of the \u201Cstart date\u201D and \u201Cend date\u201D fields of the service."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataErogazioneOccasionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data erogazione occasionale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataErogazioneOccasionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "occasional delivery date"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataEventoErogazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataEventoErogazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataEventoErogazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataEventoErogazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La data dell\u2019evento \u00E8 la data che d\u00E0 diritto alla prestazione; in questo campo pu\u00F2 essere inserita la data del bando di concorso o della deliberazione comunale o la data della domanda del beneficiario a seconda del tipo di prestazione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataEventoErogazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The event date is the date that gives right to the benefit; in this field you can enter the date of the competition announcement or municipal resolution or the date of the beneficiary's application depending on the type of benefit."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataEventoErogazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data evento erogazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataEventoErogazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "disbursement event date"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataFinePrestazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataFinePrestazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataFinePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataFinePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Data nella quale termina il periodo di percezione della prestazione. Deve essere compilato solo in caso di prestazione periodica."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataFinePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Date on which the period for receiving the benefit ends. It must be filled out only in the case of periodic services."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataFinePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data fine prestazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataFinePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "end date of performance"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataInizioPrestazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataInizioPrestazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataInizioPrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataInizioPrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Actual start date of service. It must be filled out only in the case of periodic services."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataInizioPrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Data effettiva di inizio prestazione. Deve essere compilato solo in caso di prestazione periodica."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataInizioPrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data inizio prestazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataInizioPrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "start date of performance"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValitaFormulario> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValitaFormulario> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValitaFormulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Formulario> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValitaFormulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValitaFormulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the start date of the validity of the published form."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValitaFormulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 la data di inizio validit\u00E0 del formulario pubblicato."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValitaFormulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data valit\u00E0 formulario"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValitaFormulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "form validity date"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValutaPagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValutaPagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValutaPagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValutaPagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indica la data di valuta del pagamento della prestazione pensionistica erogata"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValutaPagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indicates the value date of payment of the pension benefit paid"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValutaPagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "data valuta pagamento prestazione pensionistica"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValutaPagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pension benefit payment date currency"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneAreaUtenza> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneAreaUtenza> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneAreaUtenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AreaUtenza> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneAreaUtenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> " User area description"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneAreaUtenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Descrizione dell'area utenza"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneAreaUtenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> " user area description"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneAreaUtenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrizione area utenza"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneAttivitaEstera> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AttivitaEstera> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Additional note regarding a period of work performed abroad."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Annotazione aggiuntiva riguardante un periodo di lavoro svolto all'estero."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrizione attivit\u00E0 estera"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "work abroad description"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCaratterePrestazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCaratterePrestazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCaratterePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCaratterePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:genid33 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCaratterePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> " Descrizione del carattere prestazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCaratterePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Pension benefit character description"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCaratterePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> " pension benefit character description"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCaratterePrestazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrizione carattere prestazione"@it .
_:genid33 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid33 <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> _:genid34 .
_:genid34 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/occasionale> .
_:genid34 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid35 .
_:genid35 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/periodico> .
_:genid35 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCategoriaPensione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCategoriaPensione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCategoriaPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCategoriaPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Description of pension category type."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCategoriaPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Descrizione della tipologia di categoria pensione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCategoriaPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrizione categoria pensione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCategoriaPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pension category description"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DatoreDiLavoro> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Descriptive text of the employer specifying, in particular, name, location and address."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Testo descrittivo del datore di lavoro ove indicare, in particolare, nome, localit\u00E0 e indirizzo."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrizione datore di lavoro"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "employer description"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDetrazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDetrazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneDiImposta> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Property referring to the class Tax deduction which explicit the reason of the applied deduction."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Propriet\u00E0 riferita alla classe Detrazione di imposta che esplicita la motivazione della detrazione applicata."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrizione detrazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "tax deduction description"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDettaglioDichiarazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the text that expresses the detailed element of the declaration."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il testo che esprime l'elemento di dettaglio della dichiarazione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "declaration detail description"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrizione dettaglio di dichiarazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDichiarazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDichiarazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDichiarazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the text that expresses the declaration."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il testo che esprime la dichiarazione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "declaration description"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrizione dichiarazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneEnteIstruttore> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneEnteIstruttore> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneEnteIstruttore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/EnteIstruttore> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneEnteIstruttore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Description of competent body type."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneEnteIstruttore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Descrizione della tipologia di ente istruttore."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneEnteIstruttore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "competent body description"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneEnteIstruttore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrizione ente istruttore"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneFondoPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneFondoPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneFondoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FondoPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneFondoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Description of pension fund type."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneFondoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Descrizione della tipologia di fondo pensionisitco."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneFondoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrizione fondo pensionistico"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneFondoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pension fund description"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneGestionePensionistica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneGestionePensionistica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneGestionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneGestionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Description of pension scheme type."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneGestionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Descrizione della tipologia di gestione pensionistica."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneGestionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrizione gestione pensionistica"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneGestionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pension scheme description"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizionePensioneSIUSS> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizionePensioneSIUSS> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizionePensioneSIUSS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaSIUSSPensione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizionePensioneSIUSS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Description of the SIUSS code that identifies the service"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizionePensioneSIUSS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Descrizione del codice SIUSS che identifica la prestazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizionePensioneSIUSS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "SIUSS pension description"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizionePensioneSIUSS> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrizione pensione SIUSS"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneTipoDiReddito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneTipoDiReddito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneTipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiReddito> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneTipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneTipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Description of income type."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneTipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Descrizione della tipologia di reddito."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneTipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrizione tipo di reddito"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneTipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "income type description"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneTipoPensione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneTipoPensione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneTipoPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiPensione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneTipoPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Description of pension type."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneTipoPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Descrizione del tipo di pensione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneTipoPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "descrizione tipo pensione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneTipoPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pension type description"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/fonteDiProvenienza> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/fonteDiProvenienza> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/fonteDiProvenienza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/fonteDiProvenienza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/fonteDiProvenienza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indica la tipologia di soggetto che ha inoltrato la domanda di pensione (Patronato, Contact Center, etc.)."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/fonteDiProvenienza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indicates the type of subject that has submitted the pension applicant (\"patronato\", contact center, etc.)."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/fonteDiProvenienza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "fonte di provenienza"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/fonteDiProvenienza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "origin source"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/identificativoDocumento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/identificativoDocumento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/identificativoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/identificativoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/identificativoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice identificativo del documento. Se valorizzato identifica un documento gi\u00E0 nella disponibilit\u00E0 del ricevente quindi non \u00E8 necessario caricare il file contenente il documento richiesto."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/identificativoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification code of the document. If valued, identify a document already in the availability of the recipient therefore it is not necessary to upload the file containing the required document."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/identificativoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "document ID"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/identificativoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "identificativo documento"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoDetrazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoDetrazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneDiImposta> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indica l'importo della detrazione applicata."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indicates the amount of the applied deduction."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "importo detrazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "tax deduction amount"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoPagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoPagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoPagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoPagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indica l'importo del pagamento della prestazione pensionistica erogata"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoPagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Indicates the payment amount of the pension benefit paid"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoPagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "importo pagamento prestazione pensionistica"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoPagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pension benefit payment amount"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoReddito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoReddito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Amount of money received in the time interval."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Somma di denaro percepita nell'intervallo di tempo."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "importo reddito"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "income amount"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoRedditoInValuta> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoRedditoInValuta> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoRedditoInValuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RedditoEstero> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoRedditoInValuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoRedditoInValuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Amount of money received in the time interval expressed in a currency other than the Euro."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoRedditoInValuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Somma di denaro percepita nell'intervallo di tempo espressa in valuta diversa dall'Euro."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoRedditoInValuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "currency income amount"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoRedditoInValuta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "importo reddito in valuta"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoTotaleErogato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoTotaleErogato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoTotaleErogato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoTotaleErogato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Calculated data, for the periodic performance all the amounts are added, for the occasional performance defined by the single amount"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoTotaleErogato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Dato calcolato, per la prestazione periodica si sommano tutti gli importi, per la prestazione occasionale definito dal singolo importo"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoTotaleErogato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "importo totale erogato"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoTotaleErogato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "total amount disbursed"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/infoNaturalizzazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/infoNaturalizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CittadinoItalianoPerNaturalizzazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/infoNaturalizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/infoNaturalizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Informazione rilevante ai fini dell'identificazione della persona naturalizzata (nome e cognome genitori, nome e cognome alla nascita, nome e cognome precedenti)"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/infoNaturalizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relevant information for the purpose of identifying the naturalized person (name and surname parents, name and surname at birth, previous name and surname)"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/infoNaturalizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Naturalization Information"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/infoNaturalizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "informazioni naturalizzazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/invioCertificazionePensioneEstera> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/invioCertificazionePensioneEstera> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/invioCertificazionePensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneEstera> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/invioCertificazionePensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "How to send the foreign pension certification."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/invioCertificazionePensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Modalit\u00E0 di invio della certificazione della pensione estera."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/invioCertificazionePensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "foreign pension certification forwarding"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/invioCertificazionePensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "invio certificazione pensione estera"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/istituzionePensioneEstera> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/istituzionePensioneEstera> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/istituzionePensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneEstera> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/istituzionePensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/istituzionePensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Foreign entity providing pension benefits."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/istituzionePensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Soggetto estero che eroga prestazioni pensionistiche."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/istituzionePensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "foreign pension institution"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/istituzionePensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "istituzione pensione estera"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/messaggioValidazioneDomandaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/messaggioValidazioneDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiValidazioneDiDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/messaggioValidazioneDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/messaggioValidazioneDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Description of the state of validation of the pension application with any reporting of the anomalies found and the warnings for the times and ways of their remediation."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/messaggioValidazioneDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Descrizione dello stato di validazione della domanda di pensione con eventuale segnalazione delle anomalie riscontrate e le avvertenze per i tempi e i modi del loro  risanamento."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/messaggioValidazioneDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB application validation message"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/messaggioValidazioneDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "messaggio validazione domanda PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeDocumento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeDocumento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the name of the file containing the document to be attached. This name is attributed by the person who uploads the document."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il nome del file contenente il documento da allegare. Tale nome \u00E8 attribuito dal soggetto che carica il documento."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "document name"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "nome documento"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeTipoDocumento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeTipoDocumento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeTipoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDocumentoAllegato> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeTipoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeTipoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Denominazione della tipologia di documento."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeTipoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Name of the document type."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeTipoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "document type name"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeTipoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "nome tipo documento"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/notaDomandaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/notaDomandaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/notaDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/notaDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/notaDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Annotazione testuale associata ad una domanda in cui indicare ulteriori informazioni."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/notaDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Text annotation associated with an application in which to indicate more information."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/notaDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB application note"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/notaDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "nota domanda PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroAssicurazioneEstera> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroAssicurazioneEstera> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroAssicurazioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionisticoEstero> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroAssicurazioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroAssicurazioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identificativo personale dell'assicurazione sociale attribuito da una nazione estera presso cui \u00E8 stato svolta una attivit\u00E0."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroAssicurazioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Social security number attributed to a person by a foreign nation in which he carried out an activity."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroAssicurazioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "foreign social security number"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroAssicurazioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numero assicurazione estera"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroCertificatoPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroCertificatoPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroCertificatoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroCertificatoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroCertificatoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification of a pension benefit. It is attributed when a pension application is accepted and certified. Any questions following the first will merge into the same benefit, keeping the certificate number unchanged."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroCertificatoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identificativo di una prestazione pensionistica. \u00C8 attribuito quando una domanda di pensione viene accettata e certificata. Eventuali domande successive alla prima confluiranno nella stessa prestazione, mantenendo invariato il numero di certificato."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroCertificatoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB certificate number"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroCertificatoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numero certificato PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroDomandaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroDomandaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiAcquisitaDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice identificativo di una domanda di pensione validata."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification code of a validated pension application."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB application number"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numero domanda PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroLibrettoPostale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroLibrettoPostale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroLibrettoPostale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoPostaleNominativo> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroLibrettoPostale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroLibrettoPostale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice identificativo di una libretto di risparmio postale."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroLibrettoPostale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification code of a postal passbook."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroLibrettoPostale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numero libretto postale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroLibrettoPostale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "postal passbook number"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroPraticaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroPraticaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroPraticaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiIstruttoriaDiPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroPraticaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroPraticaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Codice identificativo di una pratica inerente ad una prestazione pensionistica."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroPraticaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identification code of a practice relating to a pension benefit."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroPraticaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB practice number"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroPraticaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numero pratica PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/obbligatorietaTipoDocumento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/obbligatorietaTipoDocumento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/obbligatorietaTipoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDocumentoAllegato> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/obbligatorietaTipoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/obbligatorietaTipoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Boolean property indicating whether the document to be attached is mandatory."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/obbligatorietaTipoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Propriet\u00E0 booleana che indica l'eventuale obbligatoriet\u00E0 del documento da allegare."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/obbligatorietaTipoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "document type mandatory"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/obbligatorietaTipoDocumento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "obbligatoriet\u00E0 tipo documento"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/percentualeFamiliareACarico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/percentualeFamiliareACarico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/percentualeFamiliareACarico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoACarico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/percentualeFamiliareACarico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/percentualeFamiliareACarico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indica la percentuale fiscalmente a carico del contribuente di un suo familiare."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/percentualeFamiliareACarico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indicates the percentage fiscally dependent for the taxpayer of one of his family members."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/percentualeFamiliareACarico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "dependent family percentage"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/percentualeFamiliareACarico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "percentuale familiare a carico"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/periodoErogazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/periodoErogazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/periodoErogazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/periodoErogazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Number of months considered. If the benefit is periodic (e.g. monthly), the data must generally be transmitted at least quarterly. For each quarter transmitted, the \u201Cbenefit start date\u201D must be changed (e.g. 1 January, 1 April, 1 July, 1 October, \u2026). In this case, the monthly amount, if different in each month, can be the average value of the amount received in the three months (e.g. 100 + 120 + 80 = 300/3 = \u20AC100); in the BX215 \u201CPeriod of payment\u201D field, \u201C3\u201D must be indicated (number of months considered)."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/periodoErogazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Numero di mesi considerati. Se la prestazione \u00E8 periodica (es. mensile) i dati, in via generale, devono essere trasmessi almeno con cadenza trimestrale. Per ogni trimestre trasmesso deve essere modificata la \u201Cdata inizio prestazione\u201D (es. 1\u00B0 gennaio, 1\u00B0 aprile, 1\u00B0 luglio, 1\u00B0 ottobre, \u2026). In questo caso l\u2019importo mensile, se diverso in ciascun mese, pu\u00F2 essere il valore medio dell\u2019importo percepito nei tre mesi (es. 100 + 120 + 80 = 300/3 = 100 \u20AC); nel campo BX215 \u201CPeriodo erogazione\u201D va indicato \u201C3\u201D (numero di mesi considerati)."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/periodoErogazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "disbursement period"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/periodoErogazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "periodo erogazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/presenzaIndirizzoEstero> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/presenzaIndirizzoEstero> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/presenzaIndirizzoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/presenzaIndirizzoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Boolean indicator for foreign addresses"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/presenzaIndirizzoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indicatore booleano per gli indirizzi esteri"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/presenzaIndirizzoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "presence of foreign address"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/presenzaIndirizzoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "presenza indirizzo estero"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazioneVigente> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazioneVigente> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazioneVigente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazioneVigente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> " Propriet\u00E0 booleana che consente di indicare se la prestazione pensionistica \u00E8 in essere oppure no"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazioneVigente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Boolean property that allows you to indicate whether the pension benefit is in place or not"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazioneVigente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pension benefit in force"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazioneVigente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "prestazione vigente"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/redditoNonDichiarato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/redditoNonDichiarato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/redditoNonDichiarato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/redditoNonDichiarato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/redditoNonDichiarato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Boolean property indicating a willingness not to declare a person's income for the associated calendar year."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/redditoNonDichiarato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Propriet\u00E0 booleana che indica la volont\u00E0 di non dichiarare il reddito di una persona per l'anno solare associato."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/redditoNonDichiarato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "reddito non dichiarato"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/redditoNonDichiarato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "undeclared income"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/richiestaConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/richiestaConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/richiestaConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/richiestaConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/richiestaConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Boolean property indicating the request to use the work periods carried out abroad to assess the right to pension. This possibility is granted only for activities carried out in foreign countries that have entered into a bilateral agreement with Italy or the EU."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/richiestaConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Propriet\u00E0 booleana che indica la richiesta di utilizzare i periodi di lavoro effettuati all'estero per accertare il diritto alla pensione. Questa possiblit\u00E0 \u00E8 concessa solo per attivit\u00E0 svolte in nazioni estero che hanno stipulato un accordo bilaterale con l'Italia o con la UE."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/richiestaConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "international convention request"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/richiestaConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "richiesta convenzione internazionale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/rinunciaDetrazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/rinunciaDetrazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/rinunciaDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneTitolarePP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/rinunciaDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/rinunciaDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Boolean property that indicates the will not to take advantage of the tax deduction due."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/rinunciaDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Propriet\u00E0 booleana che indica la volont\u00E0 di non usufruire della detrazione fiscale spettante."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/rinunciaDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "rinuncia detrazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/rinunciaDetrazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "tax deduction waiver"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/siglaPensione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/siglaPensione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/siglaPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/siglaPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Acronym that identifies the pension benefit composed of the second part of the pension identification code and its description."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/siglaPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sigla che identifica la prestazione pensionistica composto dalla seconda parte del codice identificativo della pensione e la sua descrizione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/siglaPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pension acronym"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/siglaPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "sigla pensione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoIndirizzo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoIndirizzo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoIndirizzo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Indirizzo> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoIndirizzo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:genid36 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoIndirizzo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "indica la tipologia di indirizzo e pu\u00F2 assumere due valori: residenza o domicilio"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoIndirizzo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "indicates the type of address and can take two values: residence or domicile"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoIndirizzo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "address type"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoIndirizzo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "tipo indirizzo"@it .
_:genid36 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid36 <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> _:genid37 .
_:genid37 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/domicilio> .
_:genid37 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid38 .
_:genid38 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/residenza> .
_:genid38 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPensioneEstera> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPensioneEstera> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneEstera> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Tipologia della pensione percepita all'estero."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Type of pension received abroad."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "foreign pension type"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "tipo pensione estera"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPeriodoEstero> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPeriodoEstero> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPeriodoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoAttivitaEstera> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPeriodoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Tipologia di attivit\u00E0 svolta nel periodo di permenenza all'estero."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPeriodoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Type of activity carried out during the period of permanence abroad."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPeriodoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "tipo periodo estero"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPeriodoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "work abroad type"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneDanteCausaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneDanteCausaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneDanteCausaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SuperstiteDiDanteCausaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneDanteCausaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneDanteCausaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Tipo di relazione parentale tra il Dante causa PP ed un suo superstite"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneDanteCausaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Type of parental relationship between the PB Deceased and one of his survivors."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneDanteCausaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB deceased relationship type"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneDanteCausaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "tipo relazione dante causa PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneTitolarePP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneTitolarePP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Tipo di relazione parentale tra il Titolare PP e un suo familiare."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Type of parental relationship between the PB Holder and one of his family members."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB holder relationship type"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "tipo relazione titolare PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRichiestaPensioneEstera> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRichiestaPensioneEstera> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRichiestaPensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRichiestaPensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRichiestaPensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La propriet\u00E0 indica la modalit\u00E0 con cui si vogliono utilizzare i periodi contributivi versati in una nazione estera convenzionata. I possibili valori sono: - \"Pensione italiana ed estera\": si attiva un collegamento con l\u2019estero per chiedere anche la pensione estera, i contributi versati all\u2019estero saranno utili per il diritto a pensione in Italia ma non utili per per la misura; - \"Pensione italiana\": non si attiva il collegamento con l\u2019estero ma ci si limita a chiedere la contribuzione estera utile al perfezionamento del diritto contributivo per la pensione in Italia; - \"Pensione estera\": caso in cui il richiedente \u00E8 gi\u00E0 titolare di pensione italiana e, all\u2019et\u00E0 pensionabile estera, chiede la pensione estera, in questa opzione l\u2019INPS si limita a effettuare il collegamento con l\u2019estero e a notificare la \u2018decisione\u2019 estera al richiedente quando arriva."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRichiestaPensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The property indicates how to use the contributory periods paid in a conventioned foreign nation. The possible values are: - \"Italian and foreign pension\": a connection with the foreign institution is activated to also request the foreign pension, the contributions paid abroad will be useful for the right to pension in Italy but not useful for the measure; - \"Italian pension\": the connection with abroad is not activated but the foreign contribution is used to establish the right to pension in Italy; - \"foreign pension\": the applicant is already the holder of Italian pension and asks for the foreign pension, in this option INPS makes the connection with the foreign institution and notifies the foreign 'decision' to the applicant when he arrives."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRichiestaPensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "foreign pension request type"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRichiestaPensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "tipo richiesta pensione estera"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/valoreDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/valoreDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DettaglioDiDichiarazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/valoreDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/valoreDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the value declared in the associated declaration detail if the latter requires the indication of a value."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/valoreDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il valore dichiarato nel dettaglio di dichiarazione associato qualora quest'ultimo preveda l'indicazione di un valore."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/valoreDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "declaration detail value"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/valoreDettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "valore dettaglio di dichiarazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/valoreDichiarazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/valoreDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Dichiarazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/valoreDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/valoreDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is the value declared in the associated declaration if the latter requires the indication of a value."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/valoreDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 il valore dichiarato nella dichiarazione associata qualora quest'ultima preveda l'indicazione di un valore."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/valoreDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "declaration value"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/valoreDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "valore dichiarazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/versioneFormulario> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/versioneFormulario> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/versioneFormulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Formulario> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/versioneFormulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/versioneFormulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indica la versione del formulario. Il contenuto del formulario pu\u00F2 infatti nel tempo cambiare dando luogo a diverse versioni di cui solo la pi\u00F9 recente viene pubblicata."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/versioneFormulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indicates the version of the form. In fact, the content of the form can in time change giving rise to different versions of which only the most recent is published."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/versioneFormulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "form version"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/versioneFormulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "versione formulario"@it .
<https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/CLV/Country> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/Office> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/Alive> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/Family> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/CPV/ItalianCitizen> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/l0/Object> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/onto/l0/Sequence> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiAgente> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiPersona> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiPersona> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid39 .
_:genid39 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid39 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid40 .
_:genid39 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid40 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDocumentoDi> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiPersonaDeceduta> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiPersonaViva> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid41 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/SedeINPS> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid45 .
_:genid41 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid41 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid42 .
_:genid41 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid43 .
_:genid42 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaGestitaDa> .
_:genid43 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid43 <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> _:genid44 .
_:genid44 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/INPS> .
_:genid44 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid45 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid45 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid46 .
_:genid45 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid46 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaInCaricoA> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AmministratoreDiSostegno> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AmministratoreDiSostegno> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Specialization of a Tutorial role that admits the subjects responsible for the protection, with the lower possible limitation of the ability to act, of people without or in part of autonomy in carrying out the functions of daily life, through temporary or permanent support interventions. (L. 6/2004)"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AmministratoreDiSostegno> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Specializzazione di Figura tutoriale che accoglie i soggetti preposti alla tutela, con la minore limitazione possibile della capacit\u00E0 di agire, di persone prive in tutto o in parte di autonomia nell\u2019espletamento delle funzioni di vita quotidiana, mediante interventi di sostegno temporaneo o permanente. (L. 6/2004)"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AmministratoreDiSostegno> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Amministratore di sostegno"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AmministratoreDiSostegno> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Support administrator"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AreaUtenza> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AreaUtenza> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid47 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AreaUtenza> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid49 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AreaUtenza> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid50 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AreaUtenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indica le 3 aree per il quale il beneficiario \u00E8 stato preso in carico dai servizi sociali (famiglia e minori, disabilit\u00E0/nonautosufficienza e povert\u00E0 ed esclusione sociale) da indicare obbligatoriamente nel caso in cui sia comunicata a sistema lapresa in carico."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AreaUtenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indicates the 3 areas for which the beneficiary has been taken in charge by social services (family and minors, disability/non-self-sufficiency and poverty and social exclusion) to be indicated mandatorily in the event that the taking in charge is communicated to the system."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AreaUtenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Area Utenza"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AreaUtenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "User Area"@en .
_:genid47 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid47 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid48 .
_:genid47 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid48 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAreaUtenza> .
_:genid49 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid49 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceAreaUtenza> .
_:genid49 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid50 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid50 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneAreaUtenza> .
_:genid50 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AssociazioneSindacale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AssociazioneSindacale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classification of trade union associations for which INPS can be delegated for the collection of contributions."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AssociazioneSindacale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classificazione delle associazioni sindacali per le quali si pu\u00F2 delegare l'INPS per la riscossione dei contributi."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AssociazioneSindacale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Associazione sindacale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AssociazioneSindacale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Trade union association"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AttivitaEstera> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AttivitaEstera> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid51 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AttivitaEstera> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid52 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Class of instances of activities carried out abroad by a PB Holder. Each instance is associated with a temporal period and a foreign nation in which the activity took place. Only for foreign nations with conventions, EU or bilateral agreements, on social security, is also associated with an employer, an address linked to the associated period, through the CLV:hasAdressInTime, and a foreign pension product identified by the insurance number."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classe delle istanze di attivit\u00E0 svolte all'estero da parte di un Titolare PP. A ciascuna istanza \u00E8 associato un periodo temporale e una Nazione estera in cui si \u00E8 svolta l'attivit\u00E0. Solo per nazioni estere per cui viggono degli accordi, Ue o bilaterali, in materia di sicurezza sociale, all'attivit\u00E0 \u00E8 associato anche un datore di lavoro, un indirizzo legato al periodo associato, tramite la relazione CLV:hasAdressinTime, e un prodotto pensionistico estero identificato dal numero di assicurazione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Attivit\u00E0 estera"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Work abroad"@en .
_:genid51 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid51 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haNazioneEstera> .
_:genid51 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid52 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid52 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid53 .
_:genid52 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid53 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSvoltoAttivitaEstera> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AventeDirittoPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AventeDirittoPP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid54 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AventeDirittoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SuperstiteDiDanteCausaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AventeDirittoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An Alive Person role of who has the requirements to take advantage of the pension benefit of a PB Deceased. It is subclass of PB Deceased Survivor. To access the service, it must submit the relative application or, in particular conditions, be indicated in the context of one application submitted by another entitled becoming co-holder with the latter of the new pension benefit."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AventeDirittoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ruolo di Persona Viva di chi ha i requisiti per usufruire delle prestazioni pensionistiche di un dante causa. \u00C8 sottoclasse di Superstite di dante causa PP. Per accedere alla prestazione deve presentare la relativa domanda ovvero, in particolari condizioni, venir indicato nell'ambito di una domanda presentata da un'altro avente diritto divenendo co-titolare con quest'ultimo della nuova prestazione pensionistica."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AventeDirittoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Avente diritto PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AventeDirittoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Entitled"@en .
_:genid54 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid54 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid55 .
_:genid54 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid55 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAventeDiritto> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CartaPrepagata> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CartaPrepagata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Conto di pagamento PP che colleziona i conti che sono carte prepagate intestate al Titolare PP. La propriet\u00E0 IBAN identifica la specifica carta."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CartaPrepagata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of PB Payment account which collects the accounts which are prepaid cards in the name of the PB Holder. The IBAN property identifies the specific card."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CartaPrepagata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Carta prepagata"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CartaPrepagata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Prepaid card"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaPP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid56 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaPP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid58 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifica la prestazione pensionistica erogata dall'INPS. Permette di risalire al tipo di trattamento che viene erogato. Ciascun trattamento \u00E8, infatti, individuato tramite un apposito acronimo che esprime il fondo erogante e/o la tipologia di trattamento."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifies the pension benefit provided by INPS. It allows you to trace the type of treatment that is paid. In fact, each treatment is identified through a acronym that expresses the fund and/or the pension profile."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Categoria PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Category"@en .
_:genid56 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid56 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid57 .
_:genid56 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid57 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaPP> .
_:genid58 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid58 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/siglaPensione> .
_:genid58 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaSIUSSPensione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaSIUSSPensione> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid59 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaSIUSSPensione> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid61 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaSIUSSPensione> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid62 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaSIUSSPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Class identifying the SIUSS performance category. Only social and non-contributory pension benefits have an associated SIUSS code"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaSIUSSPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classe che identifica la categoria prestazione SIUSS. Solo prestazioni pensionistiche assistenziali e non contributive possiedono un codice SIUSS associato"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaSIUSSPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Categoria SIUSS Pensione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CategoriaSIUSSPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pension SIUSS Category"@en .
_:genid59 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid59 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid60 .
_:genid59 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid60 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haCategoriaSIUSSPensione> .
_:genid61 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid61 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceSIUSSPensione> .
_:genid61 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid62 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid62 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizionePensioneSIUSS> .
_:genid62 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CittadinoItalianoPerNaturalizzazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CittadinoItalianoPerNaturalizzazione> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid63 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CittadinoItalianoPerNaturalizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/ItalianCitizen> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CittadinoItalianoPerNaturalizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di CPV:ItalianCitizen che raggruppa le persone che hanno acquisito la cittadinanza italiana per naturalizzazione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CittadinoItalianoPerNaturalizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclasses of CPV:ItalianCitizen that groups the people who have acquired Italian citizenship by naturalization."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CittadinoItalianoPerNaturalizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Cittadino Italiano per naturalizzazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CittadinoItalianoPerNaturalizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Italian citizen by naturalization"@en .
_:genid63 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid63 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDiNaturalizzazione> .
_:genid63 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CompartoPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CompartoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifica ulteriori specializzazioni di un fondo pensionistico nell'ambito della gestione INPS - Gestione Dipendenti Pubblici."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CompartoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifies further specializations of a Pension fund in the INPS - Public Dependent Scheme."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CompartoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Comparto pensionistico"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CompartoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pension sub-fund"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid64 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid72 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An Alive Person role attributed to the people who are part of the family unit of the PB Holder. The property \"PB holder relation type\" indicates the degree of kinship. The participation of a person in a family unit can change over time by losing or acquiring this role to the person."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ruolo di Persona Viva attribuito alle persone che fanno parte del nucleo famigliare del Titolare PP. La propriet\u00E0 \"tipo relazione titolare PP\" ne indica il grado di parentela. La partecipazione di una persona ad un nucleo famigliare pu\u00F2 cambiare nel tempo facendo perdere o acquisire questo ruolo alla persona."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Componente di famiglia di titolare di PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Holder family member"@en .
_:genid64 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid64 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid65 .
_:genid64 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid66 .
_:genid65 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime> .
_:genid68 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid68 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/belongsToFamily> .
_:genid68 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FamigliaDiTitolareDiPP> .
_:genid67 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:genid68 .
_:genid67 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid69 .
_:genid70 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid70 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/hasParentalRelationshipWith> .
_:genid70 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid71 .
_:genid71 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid71 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime> .
_:genid71 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> .
_:genid69 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:genid70 .
_:genid69 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid66 <http://www.w3.org/2002/07/owl#intersectionOf> _:genid67 .
_:genid66 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid72 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid72 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneTitolarePP> .
_:genid72 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConiugeDiTitolarePP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConiugeDiTitolarePP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid73 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConiugeDiTitolarePP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid78 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConiugeDiTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConiugeDiTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An Alive Person role attributed to the person conjugated with the PB Holder. To take this role, the person must necessarily have the Italian tax code. It is subclass of PB Holder family member."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConiugeDiTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ruolo di Persona Viva attribuito alla persona coniugata con il Titolare PP. Per assumere tale ruolo la persona deve necessariamente possedere il codice fiscale. \u00C8 sottoclasse di Componente di famiglia di titolare di PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConiugeDiTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Coniuge di titolare PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConiugeDiTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB holder spouse"@en .
_:genid73 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid73 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid74 .
_:genid73 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid75 .
_:genid74 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime> .
_:genid75 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid75 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid76 .
_:genid75 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid77 .
_:genid76 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/isConsortOf> .
_:genid77 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid77 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime> .
_:genid77 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> .
_:genid78 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid78 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid79 .
_:genid78 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid79 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConiugeDiTitolarePP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Conto di pagamento PP che colleziona i conti che sono conti correnti bancari intestati al Titolare PP. La propriet\u00E0 IBAN identifica lo specifico conto. \u00C8 possibile indicare la co-titolarit\u00E0 del conto tramite la propriet\u00E0 conto cointestato. Pu\u00F2 avere la propriet\u00E0 BIC."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of PB Payment account which groups the bank accounts registered to the PB Holder. The IBAN property identifies the specific account. It is possible to indicate the co-titularity of the account through the joint account property. It can have the BIC property."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Bank account"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Conto corrente bancario"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteEstero> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteEstero> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid80 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid87 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Conto corrente bancario il cui Ufficio pagatore \u00E8 una Dipendenza estera di banca. Deve obbligatoriamente avere la propriet\u00E0 BIC."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Bank account whose Payer office is a Foreign bank dependency. Must have the BIC property."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Conto corrente estero"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Foreign current account"@en .
_:genid80 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid80 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid81 .
_:genid80 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid82 .
_:genid81 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haContoDiPagamento> .
_:genid83 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaItalianaDiBanca> .
_:genid83 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid84 .
_:genid85 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid85 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddresss> .
_:genid85 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid86 .
_:genid86 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid86 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasCountry> .
_:genid86 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEstera> .
_:genid84 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:genid85 .
_:genid84 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid82 <http://www.w3.org/2002/07/owl#intersectionOf> _:genid83 .
_:genid82 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid87 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid87 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/BIC> .
_:genid87 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrentePostale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrentePostale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Conto di pagamento PP che colleziona i conti che sono conti correnti postali intestati al Titolare PP. La propriet\u00E0 IBAN identifica lo specifico conto. \u00C8 possibile indicare la co-titolarit\u00E0 del conto tramite la propriet\u00E0 conto cointestato."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrentePostale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of PB Payment account which groups the postal accounts registered to the PB Holder. The IBAN property identifies the specific account. It is possible to indicate the co-titularity of the account through the joint account property. It can have the BIC property."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrentePostale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Conto corrente postale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrentePostale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Postal account"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoDiPagamentoPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoDiPagamentoPP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid88 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoDiPagamentoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifica i conti di pagamento indicati dai Titolari PP per l'accredito delle somme da liquidare, raggruppandole in sottoclassi che specializzano le diverse tipologie di conto."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoDiPagamentoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifies the payment accounts indicated by the PB Holders for the accrediting of the sums to be paid, grouping them in subclasses that specialize the different types of account."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoDiPagamentoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Conto di pagamento PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoDiPagamentoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Payment account"@en .
_:genid88 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid88 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid89 .
_:genid88 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid89 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haContoDiPagamento> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid90 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Dichiarazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Dichiarazione che raggruppa quelle che asseriscono  circostanze riguardanti le attivit\u00E0 svolte dal richiedente in paesi esteri in convenzione UE o bilaterale. Sono dichiarazioni riguardanti essenzialmente dati anagrafici e/o di parentela. Tra di questi \u00E8 possibile inserire informazioni riguardanti l'acquisiszione della cittadinanza per naturalizzazione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Declaration that groups those that claim circumstances concerning the activities carried out by the applicant in foreign countries, in the EU or bilateral convention. They are declarations regarding essentially personal data and/or relationship. Among these it is possible to enter information regarding the acquisition of citizenship by naturalization."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Convenzione internazionale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ConvenzioneInternazionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "International convention"@en .
_:genid90 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid90 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid91 .
_:genid90 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid91 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConvenzioneInternazionale> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DanteCausaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DanteCausaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiPersonaDeceduta> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DanteCausaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid92 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DanteCausaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "A Dead Person role attributed to the PB Holder, potential or effective, deceased and which, as such, can transmit the accrued title."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DanteCausaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ruolo di Persona Deceduta attribuita al Titolare PP, potenziale o effettivo, deceduto e che, in quanto tale, pu\u00F2 trasmettere il titolo maturato."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DanteCausaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Dante causa PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DanteCausaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Deceased"@en .
_:genid92 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid92 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid93 .
_:genid92 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid94 .
_:genid93 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTitolarePP> .
_:genid94 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid94 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid95 .
_:genid94 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiEliminazionePP> .
_:genid95 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/l0/isLastMemberOf> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid96 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Agent role of the who uses the workforce of employees, upon payment of a fee. He is therefore the one who organizes the employee's work and is the creditor of the work performance (source: wikilabour.it)."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ruolo di Agente di colui che utilizza la forza lavoro di personale dipendente, dietro pagamento di corrispettivo. \u00C8 quindi colui che organizza il lavoro del dipendente ed \u00E8 creditore della prestazione di lavoro (fonte: wikilabour.it)."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Datore di lavoro"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DatoreDiLavoro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Employer"@en .
_:genid96 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid96 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid97 .
_:genid96 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid97 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDatoreDiLavoro> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegaRiscossioneContributiSindacali> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegaRiscossioneContributiSindacali> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid98 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegaRiscossioneContributiSindacali> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent che censisce i periodi temporali in cui \u00E8 data delega a INPS di riscuotere il contributo associativo sindacale, decurtandolo direttamente dalla prestazione pensionistica. Il titolare della prestazione fornisce o revoca la suddetta delega con specifica dichirazione. Una propriet\u00E0 della classe indica l'associazione sindacale scelta."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegaRiscossioneContributiSindacali> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Ti:TimeIndexedEvent which censor the time periods in which INPS has delegated to collect the union association contribution, reducing him directly from the pension benefit. The holder of the service provides or revokes the aforementioned delegation with a specific declaration. A property of the class indicates the chosen trade union association."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegaRiscossioneContributiSindacali> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Delega riscossione contributi sindacali"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegaRiscossioneContributiSindacali> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Trade union contributions collection delegation"@en .
_:genid98 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid98 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegaRiscossionePer> .
_:genid98 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoAllaRiscossione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoAllaRiscossione> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid99 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoAllaRiscossione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An Alive Person role who enables the direct collection of the pension in place of the PB holder."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoAllaRiscossione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ruolo di persona viva che abilita alla riscossione diretta della pensione in vece del Titolare PP."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoAllaRiscossione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Collection delegate"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoAllaRiscossione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Delegato alla riscossione"@it .
_:genid99 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid99 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid100 .
_:genid99 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid100 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDelegatoAllaRiscossione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoDomandaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoDomandaPP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid101 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An Agent role who, on behalf of a PB Applicant, draws up and submits the application for pension benefits. The role can be taken on by a person or an accredited organization, like a \"patronato\" (i.e.: union consulting office)."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ruolo di Agente che su mandato di un Richiedente PP redige e inoltra la domando di prestazione pensionistica per suo conto.Il ruolo pu\u00F2 essere assunto da una persona o da un'organizzazione accreditata, in particolare un patronato."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Delegato domanda PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Application delegate"@en .
_:genid101 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid101 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiDelegato> .
_:genid101 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreComunicazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreComunicazione> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreRichiesta> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreComunicazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Descrittore Dichiarazione che raggruppa i descrittori che esprimono una comunicazione del dichiarante (\"Io dichiaro \u2026\")."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreComunicazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Declaration Descriptor which groups the descriptors that express a communication from the declarant (\"I declare ...\")."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreComunicazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Communication descriptor"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreComunicazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Descrittore comunicazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDettaglioDichiarazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDettaglioDichiarazione> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid102 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDettaglioDichiarazione> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid104 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDettaglioDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifica il contenuto standardizzato del dettaglio di una dichiarazione. Ciascun decrittore di dettaglio \u00E8 riferito ad un solo descrittore di dichiarazione con lo scopo di estendere il contenuto della dichirazione stessa."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDettaglioDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifies the standardized detail content of a declaration. Each detail descriptor refers to only one declaration descriptor with the aim of extending the content of the declaration itself."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDettaglioDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Declaration detail descriptor"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDettaglioDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Descrittore dettaglio dichiarazione"@it .
_:genid102 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid102 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid103 .
_:genid102 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid103 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDiDettaglio> .
_:genid104 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid104 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDettaglioDiDichiarazione> .
_:genid104 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDichiarazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDichiarazione> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid105 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifica il contenuto standardizzato di una dichiarazione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifies the standardized content of a statement."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Declaration descriptor"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Descrittore dichiarazione"@it .
_:genid105 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid105 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneDichiarazione> .
_:genid105 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreRichiesta> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreRichiesta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Descrittore Dichiarazione che raggruppa i descrittori che esprimono una richiesta del dichiarante (\"Io chiedo \u2026\")."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreRichiesta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Declaration Descriptor that groups descriptors that express a request from the declarant (\"I ask...\")."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreRichiesta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Descrittore richiesta"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreRichiesta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Request descriptor"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneDiImposta> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneDiImposta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Le detrazioni d\u2019imposta costituiscono un beneficio fiscale e sono importi che, sottratti dall\u2019imposta lorda, calcolata per scaglioni di reddito, determinano una minore imposta a carico dei contribuenti. L'ente INPS ammette tali detrazioni sulle prestazioni pensionistiche previa opportuna richiesta da presentare annualmente o al momento in cui maturano, o si perdono, i requisti per ottenerla. Ne consegue che ciascuna istanza della classe \u00E8 riferita ad un periodo di validit\u00E0, perci\u00F2 la classe \u00E8 definita sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneDiImposta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Tax deductions establish a tax benefit and are amounts which, subtracted from the gross tax, calculated by income brackets, determine a lower tax burden on taxpayers. The INPS allows such deductions on pension benefits following a request to be presented annually or at the moment in which the requirements to obtain it accrue or are lost. So each instance of the class refers to a validity period, therefore the class is defined as a subclass of TI:TimeIndexedEvent."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneDiImposta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Detrazione di imposta"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneDiImposta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Tax deduction"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneFamiliareACarico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneFamiliareACarico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid106 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneFamiliareACarico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneTitolarePP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneFamiliareACarico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Specializzazione di Detrazione di imposta riguardante le detrazioni inerenti ai familiari fiscalmente a carico del Titolare PP."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneFamiliareACarico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Tax deduction specialization regarding deductions relating to family members who are tax dependent on the PB Holder."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneFamiliareACarico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Detrazione familiare a carico"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneFamiliareACarico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Tax dependent deduction"@en .
_:genid106 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid106 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid107 .
_:genid106 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid107 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/abilitaDetrazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneTitolarePP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Specialization of Tax Deduction regarding the income of the PB Holder. Since when the deadlines apply, these deductions are automatically activated by the institution, if the holder wants to renounce them it is necessary to make an explicit request."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Specializzazione di Detrazione di Iimposta riguardante i redditi del Titolare PP. Poich\u00E9 quando ricorrono i termini, queste detrazioni vengono attivate automaticamente dall'ente, nel caso si voglia rinunciarvi \u00E8 necessario presentarne esplicita richiesta."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Detrazione titolare PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneTitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Holder deduction"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid108 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid109 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Detail element of a declaration. It makes explicit the relationship between a declaration, the detail element of the declaration, expressed by a detail descriptor, and any value attributed to the declared detail. May bind to other declaration details to represent their inter-dependency."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Elemento di dettaglio di una dichiarazione. Esplicita la relazione tra una dichiarazione, l'elemento di dettaglio della dichiarazione, espresso da un descrittore di dettaglio, e un eventuale valore attribuito al dettaglio dichiarato. Pu\u00F2 legarsi ad altri dettagli di dichiarazione per rappresentare la loro inter-dipendenza."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Declaration detail"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DettaglioDiDichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Dettaglio Di Dichiarazione"@it .
_:genid108 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid108 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDettaglioDichiarazione> .
_:genid108 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid109 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid109 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid110 .
_:genid109 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid110 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDettaglioDiDichiarazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Dichiarazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Dichiarazione> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid111 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Dichiarazione> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid112 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Dichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Act of declaring or requesting which establishes a state, an event, a condition, a belonging, a will, which can take on legal validity. It makes explicit the relationship between a person role asserting the declaration, an object to be declared, expressed by a descriptor, and a possible value attributed to the declared object. May include a chain of declaration details."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Dichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Atto del dichiarare o del richiedere con cui si sancisce uno stato, un evento, una condizione, una appartenenza, una volont\u00E0, etc. che pu\u00F2 assumere validit\u00E0 giuridica. Esplicita la relazione tra un ruolo di persona che asserisce la dichiarazione, un oggetto da dichiarare, espresso da un descrittore, e un eventuale valore attribuito all'oggetto dichiarato. Pu\u00F2 includere una catena di dettagli della dichiarazione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Dichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Declaration"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Dichiarazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Dichiarazione"@it .
_:genid111 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid111 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDescrittoreDichiarazione> .
_:genid111 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid112 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid112 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid113 .
_:genid112 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid113 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haDichiarazionePerPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaEsteraDiBanca> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaEsteraDiBanca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Ufficio pagatore che classifica le localizzazioni operative di una banca collocate al di fuori del territorio italiano (vedi Dipendenza italiana di banca)."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaEsteraDiBanca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Payer office that groups the operational locations of a bank located outside the Italian territory (see Italian bank dependency)."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaEsteraDiBanca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Dipendenza estera di banca"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaEsteraDiBanca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Foreign bank dependency"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaItalianaDiBanca> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaItalianaDiBanca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Ufficio pagatore che raggruppa le localizzazioni operative di una banca collocate in Italia che erogano il servizio di pagamento di pensione ad un qualche Titolare PP. L\u2019espressione generica di dipedenza riassume i diversi termini (agenzia, filiale, succursale, sede, rappresentanza, sportello) variamente graduati, nella particolare organizzazione di ciascuna banca, che pu\u00F2 attribuire denominazione, ordinamento, importanza e funzioni diverse alle proprie dipendenze. \u00C8 superclasse di Sportello di pagamento, essendo abilitata anche questa forma di pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaItalianaDiBanca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Payer office that groups the operational locations of a bank placed in Italy that provide the pension payment service to some PP holder. The generic expression of dependency summarizes the different terms (agency, branch, head office, representation, counter) variously graduated, in the particular organization of each bank, which can attribute denomination, system, importance and different functions to its dependencies. It is superclass of Payment desk, since this form of payment is also enabled."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaItalianaDiBanca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Dipendenza italiana di banca"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaItalianaDiBanca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Italian bank dependency"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid114 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid115 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid116 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid118 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid119 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/l0/Object> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Insieme di istanze di documenti allegati a domande di pensione. \u00C8 sottoclasse di L0:Object per evidenziare l'invariabilit\u00E0 nel tempo delle istanze. Un documento allegato \u00E8 associato al ruolo di persona a cui il documento si riferisce."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Set of document instances attached to pension application. It is a subclass of L0:Object to highlight the invariability of the instances over time. Each attached document is associated with the person role to which the document refers."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Attached document"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DocumentoAllegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Documento allegato"@it .
_:genid114 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid114 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/eDocumentoDi> .
_:genid114 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid115 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid115 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDocumentoAllegato> .
_:genid115 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid116 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid116 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid117 .
_:genid116 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid117 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haAllegatoPerPP> .
_:genid118 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid118 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataCaricamentoDocumento> .
_:genid118 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid119 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid119 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeDocumento> .
_:genid119 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Ente> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Ente> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid120 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Ente> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid121 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Ente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Ente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid122 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Ente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Class that identifies the institution calling the service "@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Ente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classe che identifica l'ente chiamante il servizio"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Ente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ente"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Ente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Institution"@en .
_:genid120 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid120 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceFiscaleOperatoreEnte> .
_:genid120 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid121 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid121 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceUfficioEnte> .
_:genid121 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid122 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid122 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid123 .
_:genid122 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid123 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaRichiamataDaEnte> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/EnteIstruttore> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/EnteIstruttore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifica i possibili enti che possono istruire una richiesta di pensione in regime di totalizzazione o di cumulo. Nel contesto delle domande di pensione rivolte a INPS, quest'ultimo \u00E8 l'unico ente istruttore possibile e la classe accoglie le istanze INPS - Gestione Privata e INPS - Gestione Pubblica, che rappresentano le diverse modalit\u00E0 di istruttoria previste dall'ente."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/EnteIstruttore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifies the possible bodies that can process a pension application under the totalization or cumulus scheme. In the context of pension application addressed to INPS, the latter is the only possible competent body and the instances of the class are: INPS - Private Dependent Scheme and INPS - Public Dependent Scheme, which represent the different assessment methods envisaged by the body."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/EnteIstruttore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Competent body"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/EnteIstruttore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ente istruttore"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FamigliaDiTitolareDiPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FamigliaDiTitolareDiPP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid124 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FamigliaDiTitolareDiPP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid127 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FamigliaDiTitolareDiPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/Family> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FamigliaDiTitolareDiPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifica i nuclei famigliari dei titolari PP. \u00C8 sottoclasse di CPV:Family."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FamigliaDiTitolareDiPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifies the family units of the PB holders. It is subclass of CPV: Family."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FamigliaDiTitolareDiPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Famiglia di titolare di PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FamigliaDiTitolareDiPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Holder family"@en .
_:genid124 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid124 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid125 .
_:genid124 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid126 .
_:genid125 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/belongsToFamily> .
_:genid126 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid126 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime> .
_:genid126 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> .
_:genid127 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid127 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid128 .
_:genid127 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid128 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFamigliaDiTitolarePP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FiguraTutoriale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FiguraTutoriale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid129 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FiguraTutoriale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An Agent role that aggregates the different legal roles provided for by the regulation responsible for the protection, support and legal assistance of incapable or not-self -sufficient subjects for age, disabilities or inability."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FiguraTutoriale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ruolo di Agente che aggrega i le diverse figure giuridiche previsei dalla norma deputate alla tutela, sostegno e assistenza legale di soggetti incapaci o non autosufficienti per et\u00E0, disabilit\u00E0 o inabilit\u00E0."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FiguraTutoriale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Figura tutoriale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FiguraTutoriale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Tutorial role"@en .
_:genid129 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid129 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid130 .
_:genid129 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TutelaGiuridica> .
_:genid130 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FondoPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FondoPensionistico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid131 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FondoPensionistico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid133 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FondoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifica i collettori finanziari nei quali sono accumulati i contributi raccolti presso gli iscritti a una gestione previdenziale. Ciascun fondo fa parte di una gestione con cui condivide le modalit\u00E0 di contribuzione. A seconda del tipo di attivit\u00E0 svolta dal lavoratore contribuente o dal suo datore di lavoro, i contributi versati confluiscono in uno specifico fondo che li amministra in autonomia. "@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FondoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifies the financial collectors in which the contributions collected at the members of a social security schemes are accumulated. Each fund is part of a scheme with which it shares the contribution methods. Depending on the type of activity carried out by the taxpayer worker or by his employer, the contributions paid flow into a specific fund that administers them independently."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FondoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Fondo pensionistico"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FondoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pension fund"@en .
_:genid131 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid131 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid132 .
_:genid131 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid132 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFondoPensionistico> .
_:genid133 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid133 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid134 .
_:genid133 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid134 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaFondo> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Formulario> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Formulario> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid135 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Formulario> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid136 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Formulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/l0/Object> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Formulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Collection of models of documents prepared for compilation. Like the Attached document class, it is subclass of L0: Object. For some types of document, the compilation of dedicated modules is required which must first be downloaded then completed by the applicant therefore uploaded as documents to be attached in relation to the type of document that provides for this form."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Formulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Collezione di modelli di documento predisposti per la compilazione. Come la classe Documento allegato, \u00E8 sottoclasse di L0:Object. Per alcuni tipi di documento \u00E8 prevista la compilazione di formulari dedicati che devono essere prima scaricati, poi compilati a cura del richiedente quindi caricati come documenti da allegare in relazione al tipo di documento che prevede tale formulario."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Formulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Form"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Formulario> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Formulario"@it .
_:genid135 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid135 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValitaFormulario> .
_:genid135 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid136 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid136 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/versioneFormulario> .
_:genid136 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestionePensionistica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestionePensionistica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid137 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifica i sistemi di assicurazione previdenziale previsti dalla norma. Ciascuna gestione adotta un diverso sistema di contribuzione da applicare ai lavoratori ad essa iscritti, definendo, ad esempio, la base imponibile, la misura e le modalit\u00E0 di versamento dei contributi. La competenza della gestione \u00E8 definita dal tipo di lavoro svolto e dal rapporto di lavoro instaurato."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifies the social security insurance systems provided for by the law. Each scheme adopts a different contribution system to be applied to the workers enrolled to it, defining, for example, the tax base, the measure and methods of paying contributions. The competence of the scheme is defined by the type of work done and by the employment relationship established."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Gestione pensionistica"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pension scheme"@en .
_:genid137 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid137 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid138 .
_:genid137 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid138 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaGestione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GruppoServizioPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GruppoServizioPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classification of grouping of pension services. The grouping can consider the nature of the service, the object of the service or the condition of those who require it."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GruppoServizioPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classificazione di raggruppamenti di servizi pensionistici. Il raggruppamento pu\u00F2 tener conto della natura del servizio, dell'oggetto del servizio o della condizione di chi lo richiede."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GruppoServizioPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Gruppo servizio pensionistico"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GruppoServizioPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pension service group"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Indirizzo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Indirizzo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid139 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Indirizzo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid141 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Indirizzo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Indirizzo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Entity that defines a person's address"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Indirizzo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Entit\u00E0 che definisce l'indirizzo di una persona"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Indirizzo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Address"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Indirizzo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Indirizzo"@it .
_:genid139 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid139 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid140 .
_:genid139 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid140 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/titolarePrestazioneHaIndirizzo> .
_:genid141 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid141 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoIndirizzo> .
_:genid141 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoBancarioNominativo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoBancarioNominativo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Conto di pagamento PP che colleziona i conti che sono libretti (di risparmio) bancari nominativi intestati al Titolare PP. La propriet\u00E0 IBAN identifica lo specifico conto. \u00C8 possibile indicare la co-titolarit\u00E0 del conto tramite la propriet\u00E0 conto cointestato."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoBancarioNominativo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of PB Payment account which groups the nominative bank passbook registered to the PB Holder. The IBAN property identifies the specific account. It is possible to indicate the co-titularity of the account through the joint account property."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoBancarioNominativo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Libretto bancario nominativo"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoBancarioNominativo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Nominative bank passbook"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoPostaleNominativo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoPostaleNominativo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid142 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoPostaleNominativo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Conto di pagamento PP che colleziona i conti che sono libretti (di risparmio) postale nominativi intestati al Titolare PP. Il numero di libretto postale identifica lo specifico conto. \u00C8 possibile indicare la co-titolarit\u00E0 del libretto tramite la propriet\u00E0 conto cointestato."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoPostaleNominativo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of PB Payment account which groups the nominative postal passbook registered to the PB Holder. The IBAN property identifies the specific account. It is possible to indicate the co-titularity of the account through the joint account property."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoPostaleNominativo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Libretto postale nominativo"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoPostaleNominativo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Nominative postal passbook"@en .
_:genid142 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid142 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroLibrettoPostale> .
_:genid142 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEstera> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/CLV/Country> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di CLV:Country."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of CLV:Country."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Foreign nation"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Nazione estera"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneBilaterale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneBilaterale> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneUE> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneBilaterale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Nazione estera che classifica gli stati extracomunitari con i quali l\u2019Italia ha stipulato una Convenzione Bilaterale in materia di sicurezza sociale."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneBilaterale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Foreign nation that classifies the non-EU States with which Italy has entered into a bilateral convention on social security."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneBilaterale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Foreign nation bilateral convention"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneBilaterale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Nazione estera convenzione bilaterale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneUE> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneUE> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Nazione estera che classifica gli stati che applicano i regolamenti UE in materia di sicurezza sociale. Ne fanno parte gli Stati UE e quelli extracomunitari che hanno stipulato la convenzione con l'UE vale a dire la Svizzera, il Regno Unito, gli stati SEE (Norvegia, Islanda, Liechtenstein)."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneUE> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Foreign nation that classifies the states that apply EU regulations on social security. It includes the EU and non-EU States that have entered in the convention with the EU like Switzerland, the United Kingdom, the SEE states (Norway, Iceland, Liechtenstein)."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneUE> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Foreign nation EU convention"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneUE> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Nazione estera convenzione UE"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid143 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid144 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid145 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid146 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid147 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid148 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid150 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid151 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid152 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid153 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid154 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid155 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La classe rappresenta i pagamenti di una prestazione pensionistica effettuati da un ufficio pagatore ad un titolare di una prestazione pensionistica."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The class represents pension benefit payments made by a paying office to a pension benefit holder."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pagamento Prestazione Pensionistica"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PagamentoPrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Payment of Pension Benefit"@en .
_:genid143 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid143 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaGestitaDa> .
_:genid143 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid144 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid144 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaRelativaA> .
_:genid144 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid145 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid145 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoA> .
_:genid145 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid146 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid146 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoDa> .
_:genid146 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid147 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid147 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/vieneConsultatoTramiteStatoDelPagamento> .
_:genid147 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid148 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid148 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid149 .
_:genid148 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid149 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaErogataTramite> .
_:genid150 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid150 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/causalePagamentoPrestazionePensionistica> .
_:genid150 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid151 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid151 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceIdentificativoPagamentoPrestazionePensionistica> .
_:genid151 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid152 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid152 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataEventoErogazione> .
_:genid152 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid153 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid153 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataValutaPagamentoPrestazionePensionistica> .
_:genid153 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid154 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid154 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoPagamentoPrestazionePensionistica> .
_:genid154 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid155 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid155 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/importoTotaleErogato> .
_:genid155 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneEstera> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneEstera> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid156 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneEstera> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid157 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneEstera> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid158 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RedditoEstero> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Specialization of foreign income concerning pension income received abroad."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Specializzazione di Reddito estero riguardante i redditi da pensione percepiti all'estero."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Foreign pension"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pensione estera"@it .
_:genid156 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid156 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pensioneEsteraCorrispostaIn> .
_:genid156 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid157 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid157 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/invioCertificazionePensioneEstera> .
_:genid157 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid158 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid158 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPensioneEstera> .
_:genid158 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoACarico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoACarico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid159 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoACarico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid161 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoACarico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoACarico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di TI:TimeInterval che classifica i periodi di tempo in cui un familiare, tipicamente un figlio, \u00E8 fiscalmente a carico del Titolare PP."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoACarico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Ti:TimeInterval that classifies the periods of time in which a family member, typically a child, is fiscally dependent by the PB Holder."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoACarico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Periodo fiscalmente a carico"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoACarico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Tax dependent period"@en .
_:genid159 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid159 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid160 .
_:genid159 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid160 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haPeriodoACarico> .
_:genid161 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid161 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/percentualeFamiliareACarico> .
_:genid161 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid162 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di TI:TimeInterval che classifica i periodi in cui un Titolare PP ha svolto attivit\u00E0 lavorativa all'estero. Il periodo indicato \u00E8 caratterizzato da un tipo. Al periodo pu\u00F2 essere associato un indirizzo tramire la relazione TI:atTime."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of TI:TimeInterval which classifies the periods in which a PB Holder carried out work abroad. The indicated period is characterized by a type. The period can be associated with an address through the TI:atTime relationship."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Periodo attivit\u00E0 estera"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoAttivitaEstera> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Work abroad period"@en .
_:genid162 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid162 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoPeriodoEstero> .
_:genid162 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid163 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid164 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid165 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid166 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid168 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid169 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid170 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid171 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Instantiation of pension benefits provided by the INPS. The pension performance is one of the different forms of protection and assistance of workers who materialize in the provision of sums of money or other utilities, and prepared to cover situations of need in which workers or their family can come to find themselves following certain events attributable or not to carry out the work and aimed at guaranteeing the continuity of income. In the case of the pension, is protected the impossibility of the percipient to ensure an income for itself and its family for some reasons, in particular for the overcoming of a certain age or seniority of service or for illness or for death. To financially support these protections, a mandatory contribution taxation is envisaged, i.e. the payment of specific charges (contributions), on the remuneration paid to each worker. Pension benefits are paid only if the interested party has submitted a specific application. In general, a pension benefit can embrace more applications submitted by the same applicant and identifies the social security relationship between an applicant and INPS, starting from the sending of the first pension application up to the termination by the death of the benefit holder (the survivors will give rise to a new pension performance). In this sense, the class is subclass of L0: Collection allowing to collect, with the property Lo:hasMember, the set of events (subclasses of TI:TimeIndexedEvent) inherent to the benefit that followed over time. In this ontology the subjects, events and, in general, the elements defined in relation to the Pension Benefit show, for brevity, the acronym PB."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Istanziazione delle prestazioni pensionistiche erogate dall'ente INPS. La prestazione pensionistica rientra tra le diverse forme di tutela ed assistenza dei lavoratori che si traducono nell\u2019erogazione di prestazioni di somme di denaro o altre utilit\u00E0, e predisposte in relazione a situazioni di bisogno in cui i lavoratori stessi o i loro famigliari possono venire a trovarsi in seguito al verificarsi di determinati eventi riconducibili o meno allo svolgimento dell\u2019attivit\u00E0 lavorativa e finalizzate sostanzialmente a garantire la continuit\u00E0 del reddito. Nel caso della pensione viene tutelata l'impossibilit\u00E0 del percipiente di assicurare un reddito per se e per i famigliari a proprio carico per sopraggiunti motivi ostativi, in particolare per il superamento di una certa et\u00E0 o anzianita di servizio o per malattia o per decesso. Per sostenere finanziariamente tali tutele \u00E8 prevista una imposizione contributiva obbligatoria, ossia il pagamento di specifici oneri (contributi), sulla retribuzione corrisposta a ciascun lavoratore. Le prestazioni pensionistiche non vengono erogate \u201Cd\u2019ufficio\u201D dall\u2019Ente, ma soltanto se l\u2019interessato/assicurato ha presentato un\u2019apposita domanda. In generale una prestazione pensionistica pu\u00F2 abbracciare pi\u00F9 domande presentate da uno stesso richiedente e identifica il rapporto previdenziale in essere tra detto richiedente e l'ente INPS, a partire dall'invio della prima domanda di pensione fino alla terminazione per decesso del titolare della prestazione (gli eventuali superstiti daranno luogo a una nuova prestazione pensionistica). In tal senso la classe \u00E8 sottoclasse di L0:Collection consentendo di raccogliere tramite la propriet\u00E0 L0:hasMember l'insieme degli eventi (definiti tramite la classe TI:TimeIndexedEvent) inerenti la prestazione succedutesi nel tempo. In questa ontologia i soggetti, gli eventi e, in generale, gli elementi definti in relazione alla Prestazione Pensionistica presentano, per brevit\u00E0, l'acronimo PP."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pension benefit"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Prestazione pensionistica"@it .
_:genid163 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid163 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaErogataTramite> .
_:genid163 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid164 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid164 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazionePensionisticaInCaricoA> .
_:genid164 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid165 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid165 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/relativaAProdottoPensionistico> .
_:genid165 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid166 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid166 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid167 .
_:genid166 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid167 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaRelativaA> .
_:genid168 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid168 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCaratterePrestazione> .
_:genid168 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid169 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid169 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataDecorrenzaPrestazionePensionistica> .
_:genid169 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid170 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid170 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCaratterePrestazione> .
_:genid170 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid171 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid171 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/prestazioneVigente> .
_:genid171 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid172 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid173 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid174 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid175 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid176 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid177 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Costituisce l'oggetto della domanda di pensione ovvero la ragione per cui si ha diritto alla prestazione pensionistica. Lo specifico prodotto viene individuato mediante la combinazione di un insieme di caratteristiche ciascuna delle quali coglie uno specifico aspetto o della sitazione attuale del richiedente o della sua vita, lavorativa e personale, pregressa."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Forms the subject of the pension application that is the reason why you are entitled to pension benefit. The specific product is identified through the combination of a set of characteristics each of which captures a specific aspect or of the applicant current condition or of his previous life, working and personal."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pension product"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Prodotto pensionistico"@it .
_:genid172 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid172 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haFondoPensionistico> .
_:genid172 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid173 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid173 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGestionePensionistica> .
_:genid173 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid174 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid174 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haGruppoServizioPensionistico> .
_:genid174 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid175 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid175 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haServizioPensionistico> .
_:genid175 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid176 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid176 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiPensione> .
_:genid176 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid177 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid177 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid178 .
_:genid177 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid178 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/relativaAProdottoPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionisticoEstero> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionisticoEstero> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid179 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionisticoEstero> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid181 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionisticoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "It is a pension product achieved at a foreign nation following an activity carried out at this nation. He is identified by his insurance number without specifying further details."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionisticoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "\u00C8 un prodotto pensionistico conseguito presso una nazione estera a seguito di una attivit\u00E0 svolta presso tale nazione. Viene identificato dal suo numero di assicurazione senza specificarne ulteriori dettagli. "@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionisticoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Foreign pension product"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ProdottoPensionisticoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Prodotto pensionistico estero"@it .
_:genid179 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid179 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid180 .
_:genid179 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid180 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEstero> .
_:genid181 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid181 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroAssicurazioneEstera> .
_:genid181 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RappresentanteLegale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RappresentanteLegale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Specialization of the Tutorial role that admit the subjects to whom the law confers the power to perform legal acts and shops in the name and on behalf of another person (represented)."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RappresentanteLegale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Specializzazione di Figura tutoriale che accoglie i soggetti ai quali la legge conferisce il potere di compiere atti e negozi giuridici in nome e per conto di un altro soggetto (rappresentato)."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RappresentanteLegale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Attorney"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RappresentanteLegale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Rappresentante legale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid182 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent che istanzia i flussi di ricchezza acquisiti da una persona, fisica o giuridica, nell'intervallo di tempo indicato, solitamento un anno solare. In questo contesto rileva i redditi percepiti dal Titolare PP e dai suoi famigliari. Per determinate tipologie di titolare PP (autonomi, artigiani, commercianti) \u00E8 rilevato anche il reddito d'impresa. Oltre al perido, il reddito \u00E8 caratterizzato da un importo e una tipologia cio\u00E8 la fonte del reddito."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Ti:TimeIndexedEvent who specifies the flows of wealth acquired by a person, physical or legal, in the interval of time indicated, normaly a solar year. In this context are detected the incomes received by the PB Holder and his families. For certain types of holder (autonomous, artisans, traders), business income is also detected. In addition to the period, the income is characterized by an amount and a type of income."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Income"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Reddito"@it .
_:genid182 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid182 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid183 .
_:genid184 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid184 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid185 .
_:genid184 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid185 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoDiImpresa> .
_:genid183 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:genid184 .
_:genid183 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid186 .
_:genid187 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid187 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid188 .
_:genid187 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid188 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoPersonale> .
_:genid186 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:genid187 .
_:genid186 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RedditoEstero> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RedditoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RedditoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di reddito che colleziona le istanze di reddito prodotte all'estero. In questo caso gli importi sono indicati anche in valuta estera (se diversa dall'euro)."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RedditoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Income that collects the instances of income produced abroad. In this case, the amounts are also indicated in foreign currency (if different from the euro)."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RedditoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Foreign income"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RedditoEstero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Reddito estero"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RichiedentePP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RichiedentePP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid189 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RichiedentePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An Alive Person role attributed to those who submit a new Pension Benefit application. The person with a PB Applicant role also assumes the role of PD Holder when the application is accepted. A person can assume the role of PB Holder even not having the role of PB Applicant such as, for example, in the case of entitled minors and cohabitants."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RichiedentePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ruolo di Persona Viva attribuito a chi presenta una domanda di nuova Prestazione Pensionistica. La persona con ruolo Richiedente PP assume anche il ruolo di Titolare PP nel momento in cui la domanda viene accettata. Una persona pu\u00F2 assumere il ruolo di Titolare PP anche non avendo il ruolo di Richiedente PP come, ad esempio, nel caso di aventi diritto minorenni e conviventi."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RichiedentePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Applicant"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RichiedentePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Richiedente PP"@it .
_:genid189 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid189 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid190 .
_:genid189 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid190 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRichiedentePP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SedeDiCompetenzaDiPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SedeDiCompetenzaDiPP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid191 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SedeDiCompetenzaDiPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent che censisce i periodi temporali in cui una Sede INPS \u00E8 competente per una prestazione pensionistica."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SedeDiCompetenzaDiPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Ti:TimeIndexedEvent which censors the time periods for which an INPS Office is competent for a pension benefit."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SedeDiCompetenzaDiPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Competence INPS office"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SedeDiCompetenzaDiPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sede di competenza di PP"@it .
_:genid191 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid191 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haSedeDiCompetenzaPP> .
_:genid191 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid192 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid194 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Instantiation of the relationship between a service and its group of belonging."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Istanziazione della relazione tra un servizio e il suo gruppo di appartenenza. "@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Group service"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Servizio di gruppo"@it .
_:genid192 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid192 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid193 .
_:genid192 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid193 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAGruppo> .
_:genid194 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid194 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid195 .
_:genid194 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid195 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaServizio> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioPensionistico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classification of services operating in the pension area. They can identify a specific category of pensions, namely, a generic pension product."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classificazione di servizi che operano in ambito pensionistico. Possono identificare una specifica categoria di pensioni cio\u00E8 un generico prodotto pensionistico."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pension service"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioPensionistico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Servizio pensionistico"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SportelloDiPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SportelloDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid196 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SportelloDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Ufficio pagatore che permette la riscossione diretta delle somme liquidate presso l'ufficio stesso. Tale servizio pu\u00F2 essere erogato sia da un Ufficio postale sia da una Dipendenza italiana di banca, entrambe sue superclassi.Questa forma di pagamento permette la nomina di un Delegato alla riscossione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SportelloDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Paying office that allows the direct collection of the sums paid at the office itself. This service can be provided by both a Post office and an Italian bank dependency, both super-classes of this. This form of payment allows the appointment of a Collection Delegate."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SportelloDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Payment desk"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SportelloDiPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sportello di pagamento"@it .
_:genid196 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid196 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid197 .
_:genid197 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaItalianaDiBanca> .
_:genid197 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid198 .
_:genid198 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPostale> .
_:genid198 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDelPagamento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDelPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid199 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDelPagamento> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid200 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDelPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDelPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La classe rappresenta il servizio INPS stato di pagamento che d\u00E0 accesso alla consultazione di tutti i pagamenti ricevuti da un titolare di una prestazione pensionistica."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDelPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The class represents the INPS payment status service which gives access to the consultation of all payments received from a holder of a pension benefit."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDelPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Payment Status"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDelPagamento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Stato Di Pagamento"@it .
_:genid199 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid199 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/statoDiPagamentoConsultatoDaTitolarePrestazione> .
_:genid199 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid200 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid200 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid201 .
_:genid200 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid201 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/vieneConsultatoTramiteStatoDelPagamento> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiAcquisitaDomandaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiAcquisitaDomandaPP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid202 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiAcquisitaDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid203 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiAcquisitaDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Stato di domanda che classifica le domande trasmesse e accettate. Alle domande in questo stato \u00E8 assegnato un numero di domanda (protocollo)."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiAcquisitaDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of PB Application status that classifies the applications transmitted and accepted. Applications in this state is assigned an application number (protocol)."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiAcquisitaDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Application acquired status"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiAcquisitaDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Stato di acquisita domanda PP"@it .
_:genid202 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid202 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroDomandaPP> .
_:genid202 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid203 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid203 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionistico> .
_:genid203 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiBozzaDiDomandaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiBozzaDiDomandaPP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid204 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiBozzaDiDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Stato di domanda che classifica le domande non ancora completate e/o inviate."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiBozzaDiDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of PB Application Status that classifies the applications not yet completed and/or sent."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiBozzaDiDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Draft application status"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiBozzaDiDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Stato di bozza di domanda PP"@it .
_:genid204 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid204 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/dataAcquisizioneDomandaPP> .
_:genid204 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiCertificazionePP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiCertificazionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent che istanzia il periodo in cui una prestazione pensionistica \u00E8 certificata cio\u00E8 risulta concessa ma non ancora erogata. In generale, \u00E8 successivo allo stato di istruttoria e precedente allo stato di fruizione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiCertificazionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Ti:TimeIndexedEvent who instantiates the period in which a pension benefit is certified, that is, it is granted but not yet paid. In general, it is following the state of proceeding and preceding the state of fruition."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiCertificazionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Certification status"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiCertificazionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Stato di certificazione PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid205 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid206 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid207 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Class of applications submitted by an applicant or his delegate to obtain a pension performance. Each application has a life cycle, being able to assume different states over time. It is subclass of Ti:TimeIndexedEvent. More than one application can refer to the same benefit; the applications following the first must indicate the pension performance already in place."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classe delle domande presentate da un richiedente o da un suo delegato per ottenere una prestazione pensionistica. Ciascuna domanda ha un ciclo di vita potendo assumere stati diversi nel tempo. \u00C8 sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent. A una stessa prestazione possono riferirsi pi\u00F9 di una domanda; le domande successive alla prima dovranno indicare la prestazione pensionistica gi\u00E0 in essere."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Application status"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Stato di domanda PP"@it .
_:genid205 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid205 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRichiedentePP> .
_:genid205 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid206 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid206 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/canaleDiProvenienza> .
_:genid206 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid207 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid207 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/fonteDiProvenienza> .
_:genid207 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiEliminazionePP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiEliminazionePP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid208 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiEliminazionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid209 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiEliminazionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent che istanzia lo stato di cessazione della prestazione pensionistica, tipicamente per il decesso del titolare. Un opportuno codice indica il motivo della cessazione. Le istanze della classe partecipano alla relazione L0:hasLastMember con la prestazione a cui si riferiscono."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiEliminazionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Ti:TimeIndexedEvent who instantiates the state of cessation of the pension benefit, typically for the death of the owner. An appropriate code indicates the reason for termination. The instances of the class participate in the L0:hasLastMember with the benefits to which they refer."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiEliminazionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Deletion status"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiEliminazionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Stato di eliminazione PP"@it .
_:genid208 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid208 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTipoDiEliminazionePP> .
_:genid208 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid209 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid209 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid210 .
_:genid209 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> .
_:genid210 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/l0/hasLastMember> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiFruizionePP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiFruizionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent che istanzia il periodo in cui una prestazione pensionistica \u00E8 erogata al suo titolare."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiFruizionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Ti:TimeIndexedEvent who instantiates the period in which a pension benefit is provided to his holder."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiFruizionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Fruition status"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiFruizionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Stato di fruizione PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiIstruttoriaDiPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiIstruttoriaDiPP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid211 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiIstruttoriaDiPP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiValidazioneDiDomandaPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiIstruttoriaDiPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Class of proceedings made to evaluate the grantability of a pension benefit requested. The procedure can deploy in more successive stages. It is subclass of Ti:TimeIndexedEvent. The instructed procedure is assigned a practice number and, if it has received an evaluation, an outcome."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiIstruttoriaDiPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classe dei procedimenti istruiti per valutare la concedibilit\u00E0 di una prestazione pensionistica richiesta. Il procedimento pu\u00F2 dispiegarsi in pi\u00F9 fasi successive. \u00C8 sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent. Al procedimento istruito viene assegnato un numero di pratica e, se ha ricevuto una valutazione, un esito."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiIstruttoriaDiPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Proceeding status"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiIstruttoriaDiPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Stato di istruttoria di PP"@it .
_:genid211 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid211 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/numeroPraticaPP> .
_:genid211 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiPrimaIstanzaDiPraticaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiPrimaIstanzaDiPraticaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiIstruttoriaDiPP> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiPrimaIstanzaDiPraticaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Stato di istruttoria di PP che classifica le pratiche di riconoscimento del diritto ad una prestazione pensionistica in fase di prima istanza."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiPrimaIstanzaDiPraticaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of PB Proceeding status that classifies the practices of recognition of the right to a pension benefit in the first instance phase."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiPrimaIstanzaDiPraticaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB First instance practice status"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiPrimaIstanzaDiPraticaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Stato di prima istanza di pratica PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiValidazioneDiDomandaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiValidazioneDiDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Stato di domanda che classifica le domande trasmesse e non ancora accettate per la presenza di problemi tecnici o difformit\u00E0 nel contenuto della domanda. Le istanze delle domande in questo stato hanno delle propriet\u00E0 che motivano lo stato di attesa di validazione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiValidazioneDiDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of PB Application status that classifies the applications transmitted and not yet accepted due to the presence of technical problems or discrepancy in the content of the application. The instances of the applications in this state have properties that motivate the state of waiting for validation."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiValidazioneDiDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Application validation status"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiValidazioneDiDomandaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Stato di validazione di domanda PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SuperstiteDiDanteCausaPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SuperstiteDiDanteCausaPP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid212 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SuperstiteDiDanteCausaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid213 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SuperstiteDiDanteCausaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An Alive Person role attributed to people who have a relationship of kinship with a PB Deceased. The \"PB deceased relationship type\" property indicates the type of relationship."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SuperstiteDiDanteCausaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ruolo di Persona Viva attribuito a persone che hanno una relazione di parentela con un Dante causa PP. La propriet\u00E0 \"tipo relazione dante causa PP\" indica il tipo di relazione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SuperstiteDiDanteCausaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Deceased survivor"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SuperstiteDiDanteCausaPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Superstite di dante causa PP"@it .
_:genid212 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid212 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRelazioneDanteCausaPP> .
_:genid212 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid213 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid213 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid214 .
_:genid213 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid215 .
_:genid214 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime> .
_:genid216 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/Alive> .
_:genid216 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid217 .
_:genid218 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid218 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/CPV/hasParentalRelationshipWith> .
_:genid218 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid219 .
_:genid219 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid219 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime> .
_:genid219 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DanteCausaPP> .
_:genid217 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:genid218 .
_:genid217 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid215 <http://www.w3.org/2002/07/owl#intersectionOf> _:genid216 .
_:genid215 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiDelegato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiDelegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifica le tipologie di delegato."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiDelegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifies the types of a delegate."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiDelegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Delegate type"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiDelegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Tipo di delegato"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiEliminazionePP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiEliminazionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifica i motivi di eliminazione di una prestazione pensionistica."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiEliminazionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifies the reasons for eliminating a pension benefit."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiEliminazionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Deletion type"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiEliminazionePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Tipo di eliminazione PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiEsitoPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiEsitoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifica le tipologie di risultato prodotte dall'analisi di una domanda di pensione."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiEsitoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifies the types of outcome produced by the assessment of a pension application."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiEsitoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Outcome type"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiEsitoPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Tipo di esito PP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiPensione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classification of the pension form based on applicable legislation."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classificazione della forma pensionistica sulla base della normativa applicabile."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pension type"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Tipo di pensione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiReddito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiReddito> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid220 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiReddito> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid221 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Fonte del reddito percepito nel periodo. Ha un codice e una descrizione. In alcuni casi pu\u00F2 riferire un periodo inferiore all'anno solare in cui \u00E8 percepito. "@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Source of income earned in the period. It has a code and a description. In some cases it may refer to a period shorter than the calendar year in which it is received."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Income type"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiReddito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Tipo di reddito"@it .
_:genid220 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid220 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceTipoDiReddito> .
_:genid220 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid221 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid221 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneTipoDiReddito> .
_:genid221 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid222 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid224 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Instantiation of the relationship between a pension type and the associated pension group and pension service pair. The instantiated object gives rise to the ternary relationship that identifies the actual existing pension product net of the specification offered by the species."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Istanziazione della relazione tra un tipo di pensione e la coppia gruppo e servizio pensionistico associata. L'oggetto istanziato da luogo alla relazione ternaria che identifica l'effettivo prodotto pensionistico esistente al netto della specificazione offerta dalla tipologia."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Group service type"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDiServizioDiGruppo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Tipo di servizio di gruppo"@it .
_:genid222 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid222 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid223 .
_:genid222 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid223 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/partecipaAServizioDiGruppo> .
_:genid224 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid224 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid225 .
_:genid224 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid225 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipo> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDocumentoAllegato> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDocumentoAllegato> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid226 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDocumentoAllegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifica le tipologie di documento che \u00E8 possibile allegare."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDocumentoAllegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifies the types of documents that can be attached."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDocumentoAllegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Attached document type"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipoDocumentoAllegato> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Tipo documento allegato"@it .
_:genid226 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid226 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/nomeTipoDocumento> .
_:genid226 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipologiaDiPensione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipologiaDiPensione> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid227 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipologiaDiPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Caratterizzazione della forma pensionistica che individua specifiche condizioni e relativi benefici previsti dalla normativa."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipologiaDiPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Characterization of the pension form that identifies specific conditions and related benefits provided for by the legislation."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipologiaDiPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pension species "@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TipologiaDiPensione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Tipologia di pensione"@it .
_:genid227 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid227 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid228 .
_:genid227 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid228 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/raggruppaTipologia> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid229 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid230 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid232 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid234 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An Alive Person role attributed to the recipient of a Pension Benefit."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ruolo di Persona Viva attribuito al percettore di una Prestazione Pensionistica."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Holder"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Titolare PP"@it .
_:genid229 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid229 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/titolarePrestazioneHaIndirizzo> .
_:genid229 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid230 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid230 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid231 .
_:genid230 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid231 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTitolarePP> .
_:genid232 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid232 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid233 .
_:genid232 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid233 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoA> .
_:genid234 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid234 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid235 .
_:genid234 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid235 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/statoDiPagamentoConsultatoDaTitolarePrestazione> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TutelaGiuridica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TutelaGiuridica> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid236 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TutelaGiuridica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/l0/Sequence> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TutelaGiuridica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Conceptually represents the legal institution by which protection is provided to people who are unable, in whole or in part, to have independently of their rights and duties. Specifically, the instances of the class, which is subclass of L0:Sequence, collect the succession of the tutorial roles, which are timed roles of agents, associated with a PB Holder to provide him with adequate protection."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TutelaGiuridica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Concettualmente rappresenta l'istituto giuridico mediante il quale viene fornita una tutela a persone che non sono in grado, in tutto o in parte, di disporre in autonomia dei propri diritti e doveri. Nello specifico le istanze della classe, che \u00E8 sottoclasse di L0:Sequence, collezionano la successione delle Figure tutoriali, che sono ruoli temporizzati di agenti, associate a un Titolare PP per fornirgli l'adeguata tutela."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TutelaGiuridica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Legal protection"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TutelaGiuridica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Tutela giuridica"@it .
_:genid236 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid236 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid237 .
_:genid236 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid237 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haTutelaGiuridica> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Tutore> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Tutore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Specialization of a Tutorial role that admits the subjects responsible for the protection of people who, as minors or interdicts, are unable to personally take care of their interests and with respect to which he assumes the role of legal representative of the incapable, with representation powers e asset management."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Tutore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Specializzazione di Figura tutoriale che accoglie i soggetti preposti alla tutela di persone che, in quanto minori o interdetti, non sono in grado di curare personalmente i propri interessi e rispetto alle quali assume il ruolo di legale rappresentante dell'incapace, con poteri di rappresentanza e di gestione del patrimonio. (art. 357 c.c.)"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Tutore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Legal guardian"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Tutore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Tutore"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid238 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid240 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/COV/Office> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifica le dipendenze dei Soggetti pagatori scelte dai Titolari PP per la liquidazione della prestazione pensionistica. \u00C8 una sottoclasse della classe COV:Office. L'ufficio \u00E8 ubicato all'indirizzo specificato dalla relazione CLV:hasAddress. Pu\u00F2 avere la propriet\u00E0 CAB come identificatore alternativo. Presso l'ufficio pagatore \u00E8 attestato il conto su cui liquidare le somme dovute ovvero poterle ritirare allo sportello ove possibile."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Classifies the dependencies of the Payers chosen by the PB Holders for the liquidation of the pension. It's a subclass of COV:Office. The office is located at the address specified through the relationship CLV:hasAddress. It can have the CAB attribute as an alternative identifier. At the Payer office there is the account on which to pay the amount due or to withdraw them to the counter where possible."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Paying office"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ufficio pagatore"@it .
_:genid238 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid238 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid239 .
_:genid238 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid239 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haUfficioPagatore> .
_:genid240 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid240 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid241 .
_:genid240 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid241 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/pagamentoPrestazionePensionisticaVieneErogatoDa> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatoreDiPP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatoreDiPP> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid242 .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatoreDiPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent che censisce i periodi temporali in cui una prestazione pensionistica ha un determinato ufficio pagatore."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatoreDiPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Ti:TimeIndexedEvent which censors the time periods in which a pension benefit has a certain payer office."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatoreDiPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "PB Paying office"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatoreDiPP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ufficio pagatore di PP"@it .
_:genid242 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid242 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haUfficioPagatore> .
_:genid242 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPostale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPostale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sottoclasse di Ufficio pagatore che raggruppa le localizzazioni operative di Poste Italiane dislocate sul territorio italiano che erogano il servizio di pagamento di pensione ad un qualche Titolare PP. \u00C8 superclasse di Sportello di pagamento, essendo abilitata anche questa forma di pagamento."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPostale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Subclass of Paying office that groups the operating locations of Poste Italiane located on the Italian territory that provide the pension payment service to some PB holder. It is superclass of Payment desk, since this form of payment is also enabled."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPostale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Post office"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPostale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ufficio postale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII> <http://purl.org/dc/terms/identifier> "DirezioneCentraleTII" .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII> <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "INPS - Central Management of Information Technology and Innovations"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII> <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "INPS - Direzione Centrale Tecnologia, Informatica e Innovazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII> <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn> "INPS - Direzione Centrale Tecnologia, Informatica e Innovazione" .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/DirezioneCentraleTII> <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail> <mailto:dc.tecnologiainformaticaeinnovazione@postacert.inps.gov.it> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps> <http://purl.org/dc/terms/identifier> "inps" .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps> <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "Istituto nazionale della previdenza sociale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/inps> <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "National institute for Social Security"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td> <http://purl.org/dc/terms/identifier> "TD" .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td> <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "Digital Transformation Team"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/organization/td> <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "Team per la Trasformazione Digitale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-N-TRIPLES> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-N-TRIPLES> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-N-TRIPLES> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-N-TRIPLES> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-N-TRIPLES> <http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL> <https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/pensions/latest> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-N-TRIPLES> <http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL> <https://raw.githubusercontent.com/INPS-it/NDC/main/assets/ontologies/pensions/latest/pensions.n3> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-N-TRIPLES> <http://purl.org/dc/terms/description> "Questa \u00E8 la distribuzione N-TRIPLES dell'ontologia INPS relativa alle entit\u00E0 e alle relazioni che descrivono la prestazione pensionistica erogata dall'istituto. Tra di esse troviamo, ad esempio, i vari stati in cui si puo trovare la domanda o le diverse modalit\u00E0 di pagamento con cui INPS eroga la prestazione al cittadino."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-N-TRIPLES> <http://purl.org/dc/terms/description> "This is the distribution in N-TRIPLES of the INPS Ontology about entities and relationships that describe the pension benefit provided by the institution. These include, for example, the states in which the application can be found or the different payment methods wherewith INPS provides the service to the citizen."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-N-TRIPLES> <http://purl.org/dc/terms/format> <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_N_TRIPLES> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-N-TRIPLES> <http://purl.org/dc/terms/license> <http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-N-TRIPLES> <http://purl.org/dc/terms/title> "Distribuzione N-TRIPLES dell'ontologia INPS - pensioni"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-N-TRIPLES> <http://purl.org/dc/terms/title> "N-TRIPLES distribution of the INPS ontology - pensions"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-TURTLE> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-TURTLE> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-TURTLE> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-TURTLE> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-TURTLE> <http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL> <https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/pensions/latest> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-TURTLE> <http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL> <https://raw.githubusercontent.com/INPS-it/NDC/main/assets/ontologies/pensions/latest/pensions.ttl> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-TURTLE> <http://purl.org/dc/terms/description> "Questa \u00E8 la distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia INPS relativa alle entit\u00E0 e alle relazioni che descrivono la prestazione pensionistica erogata dall'istituto. Tra di esse troviamo, ad esempio, i vari stati in cui si puo trovare la domanda o le diverse modalit\u00E0 di pagamento con cui INPS eroga la prestazione al cittadino."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-TURTLE> <http://purl.org/dc/terms/description> "This is the distribution in RDF/Turtle of the INPS Ontology about entities and relationships that describe the pension benefit provided by the institution. These include, for example, the states in which the application can be found or the different payment methods wherewith INPS provides the service to the citizen."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-TURTLE> <http://purl.org/dc/terms/format> <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-TURTLE> <http://purl.org/dc/terms/license> <http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-TURTLE> <http://purl.org/dc/terms/title> "Distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia INPS - pensioni"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-TURTLE> <http://purl.org/dc/terms/title> "RDF/Turtle distribution of the INPS ontology - pensions"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-XML> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-XML> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-XML> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-XML> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-XML> <http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL> <https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/pensions/latest> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-XML> <http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL> <https://raw.githubusercontent.com/INPS-it/NDC/main/assets/ontologies/pensions/latest/pensions.owl> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-XML> <http://purl.org/dc/terms/description> "Questa \u00E8 la distribuzione RDF/XML dell'ontologia INPS relativa alle entit\u00E0 e alle relazioni che descrivono la prestazione pensionistica erogata dall'istituto. Tra di esse troviamo, ad esempio, i vari stati in cui si puo trovare la domanda o le diverse modalit\u00E0 di pagamento con cui INPS eroga la prestazione al cittadino."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-XML> <http://purl.org/dc/terms/description> "This is the distribution in RDF/XML of the INPS Ontology about entities and relationships that describe the pension benefit provided by the institution. These include, for example, the states in which the application can be found or the different payment methods wherewith INPS provides the service to the citizen."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-XML> <http://purl.org/dc/terms/format> <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-XML> <http://purl.org/dc/terms/license> <http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-XML> <http://purl.org/dc/terms/title> "Distribuzione RDF/XML dell'ontologia INPS - pensioni"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/data/pensions/distribution/PENSIONS-RDF-XML> <http://purl.org/dc/terms/title> "RDF/XML distribution of the INPS ontology - pensions"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/INPS> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AnzianitaAnticipataVecchiaia> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AnzianitaAnticipataVecchiaia> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GruppoServizioPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AnzianitaAnticipataVecchiaia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An instance of the Pension service group class that aggregates the services concerning the three pension forms mentioned."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AnzianitaAnticipataVecchiaia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Istanza della classe Gruppo servizio pensionistico che aggrega i servizi inerenti le tre forme pensionistiche citate."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AnzianitaAnticipataVecchiaia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Anzianit\u00E0 - anticipata - vecchiaia"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AnzianitaAnticipataVecchiaia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Seniority Early Old-age"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Cumulo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Cumulo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An instance of Pension scheme that identifies the possibility of accessing the pension benefit by adding the periods of enrollment to different schemes for free to have a single pension, even in cases where the contribution requirements required for the individual scheme have not actually been accrued. The specificity of the calculation of the pension through cumulation contribution consists in the fact that the amount is calculated taking into consideration the rules provided for by each fund. The pension allowance, in other words, is calculated pro-rata considering the different systems of each scheme. The cumulus can be used both to achieve the regular old -age pension and to arrive at early retirement."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Cumulo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Istanza di Gestione pensionistica che identifica la possibilit\u00E0 di accedere alla prestanzione pensionistica sommando gratuitamente i periodi di iscrizione a enti diversi per avere un'unica pensione, anche nei casi in cui non siano stati effettivamente maturati i requisiti contributivi richiesti per le singole gestioni. La specificit\u00E0 del calcolo della pensione tramite cumulo contributivo consiste nel fatto che l\u2019importo si calcola tenendo in considerazione le regole previste da ciascun fondo. L\u2019assegno pensionistico, in altre parole, \u00E8 calcolato pro-rata tenendo conto dei diversi ordinamenti di ogni gestione. Il cumulo gratuito pu\u00F2 essere utilizzato sia per il raggiungimento della regolare pensione di vecchiaia, sia per arrivare alla pensione anticipata."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Cumulo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Cumulo"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Cumulo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Cumulus scheme"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestioneExINPDAP> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestioneExINPDAP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An instance of Pension scheme that identifies the one intended for employees of the public administration that is all those who in the past were headed by the INPDAP (Istituto Nazionale Previdenza Dipendenti Pubblica Amministrazione)) now suppressed and whose members have merged into INPS - Public Dependent Scheme."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestioneExINPDAP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Istanza di Gestione pensionistica che identifica la gestione destinata ai dipendenti dell'amministrzione pubblica ovvero tutti coloro che in passato facevano capo all'INPDAP (Istituto Nazionale Previdenza Dipendenti Pubblica Amministrazione) ora soppresso e i cui iscritti sono confluiti in INPS Gestione Dipendenti Pubblici."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestioneExINPDAP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ex-INPDAP scheme "@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestioneExINPDAP> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Gestione ex-INPDAP"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiAnzianita-Anticipata> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiAnzianita-Anticipata> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiAnzianita-Anticipata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An instance of Pension service class that identifies the pension products referable to early retirement, that is, the pension treatment that a worker can also achieve before the fulfillment of the registry age provided for by the law for retirement, provided that he is in possession of specific contribution requirements. The early retirement replaces the so -called seniority pension, in force until 31/12/2011 and still requested if the requirements on the indicated date are met."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiAnzianita-Anticipata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Istanza della classe Servizio pensionistico che identifica i prodotti pensionistici riferibili alla pensione anticipata cio\u00E8 il trattamento pensionistico che un lavoratore pu\u00F2 conseguire anche prima del compimento dell\u2019et\u00E0 anagrafica prevista dalla legge per il pensionamento, purch\u00E9 egli sia in possesso di specifici requisiti contributivi. La pensione anticipata sostituisce la cd. pensione di anzianit\u00E0, in vigore fino al 31/12/2011 e ancora richiedibile se soddisfatti i requisiti alla data indicata."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiAnzianita-Anticipata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pensione di anzianit\u00E0 - anticipata"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiAnzianita-Anticipata> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Seniority pension - early retirement"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiReversibilita> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiReversibilita> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiReversibilita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An instance of the Pension service class that identifies the recognized pension products, in the event of the death of the pensioner, in favor of the surviving family members, namely, the spouse, also separated or divorced with divorce allowance, the children and equivalent, and to very specific and residual conditions - in the absence of spouse and children - also parents or celibate brothers and unmarried sisters."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiReversibilita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Istanza della classe Servizio pensionistico che identifica i prodotti pensionistici riconosciuti, in caso di decesso del pensionato, in favore dei familiari superstiti ovvero il coniuge, anche separato o divorziato con assegno divorzile, i figli ed equiparati, e a ben precise e residuali condizioni \u2013 in assenza di coniuge e figli - anche i genitori o i fratelli celibi e le sorelle nubili."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiReversibilita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pensione di reversibilit\u00E0"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiReversibilita> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Survivor's pension"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiVecchiaia> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiVecchiaia> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ServizioPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiVecchiaia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An instance of the Pension service class that identifies the pension products referable to the old -age pension, that is, the pension treatment envisaged for all people who, due to the advanced age, are no longer able to ensure an income by carrying out a work activity. The granting of the treatment is subordinate, as well as to the termination of the work activity and the achievement of a certain insurance seniority, above all to the achievement of a certain registry age (so -called \"retirement age\")."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiVecchiaia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Istanza della classe Servizio pensionistico che identifica i prodotti pensionistici riferibili alla pensione di vecchiaia cio\u00E8 il trattamento pensionistico previsto per tutte le persone che, a causa dell\u2019et\u00E0 avanzata, non sono pi\u00F9 in grado di assicurarsi un reddito mediante lo svolgimento di un\u2019attivit\u00E0 di lavoro. La concessione del trattamento \u00E8 subordinato, oltre che alla cessazione dell\u2019attivit\u00E0 di lavoro e al conseguimento di una certa anzianit\u00E0 assicurativa, soprattutto al raggiungimento di una determinata et\u00E0 anagrafica (c.d. \u201Cet\u00E0 pensionabile\u201D)."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiVecchiaia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Old-age pension"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PensioneDiVecchiaia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Pensione di vecchiaia"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Superstiti> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Superstiti> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GruppoServizioPensionistico> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Superstiti> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An instance of the Pension service group class that aggregates the services dedicated to the survivors of a pensioner or an insured."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Superstiti> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Istanza della classe Gruppo Servizio Pensionistico che aggrega i servizi dedicati ai superstiti di un pensionato o di un assicurato."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Superstiti> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Superstiti"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Superstiti> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Survivors"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Totalizzazione> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Totalizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "An instance of Pension scheme that identifies the possibility of accessing the pension benefit even if during working life it has been enrolled in various schemes. In this case, the contribution periods accrued in different scheme (including professional funds) are added to each other for the sole purposes of the right to pension, i.e. to achieve the contribution provided for by the legislation. The service will be provided by the INPS which will receive pension shares from previous schemes which, added one with the others, will constitute the pension totalized. The calculation of the pension is carried out with the contribution system, therefore any scheme will pay with the entirely contributory method its own treatment fee (pro-rata). The right to make use of totalization is free."@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Totalizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Istanza di Gestione pensionistica che identifica la possibilit\u00E0 di accedere alla prestanzione pensionistica anche se durante la vita lavorativa si \u00E8 stati iscritti a diversi enti o gestioni. In questo caso i periodi contributivi maturati presso soggetti diversi (comprese le casse professionali) sono sommati tra loro ai soli fini del diritto alla pensione, ossia per raggiungere la contribuzione prevista dalla normativa. La prestazione verr\u00E0 erogata dall'INPS che ricever\u00E0 dai precedenti enti la loro quota di pensione che, sommata con le altre, costituir\u00E0 la pensione totalizzata. Il calcolo della pensione viene effettuato col sistema contributivo, quindi ogni gestione liquida con il metodo interamente contributivo, la propria quota di trattamento (pro-rata). La facolt\u00E0 di avvalersi della totalizzazione \u00E8 gratuita."@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Totalizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Totalization scheme"@en .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Totalizzazione> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Totalizzazione"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/domicilio> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/domicilio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "domicilio"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/occasionale> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/occasionale> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "occasionale"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/periodico> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/periodico> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "periodico"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/residenza> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/residenza> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "residenza"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/1> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/1> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "1"@it .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/2> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/2> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "2"@it .
_:genid243 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid243 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid244 .
_:genid243 <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid248 .
_:genid244 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CartaPrepagata> .
_:genid244 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid245 .
_:genid245 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario> .
_:genid245 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid246 .
_:genid246 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrentePostale> .
_:genid246 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid247 .
_:genid247 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoBancarioNominativo> .
_:genid247 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid248 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid248 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/IBAN> .
_:genid248 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid249 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid249 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid250 .
_:genid249 <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid253 .
_:genid250 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CartaPrepagata> .
_:genid250 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid251 .
_:genid251 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario> .
_:genid251 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid252 .
_:genid252 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoBancarioNominativo> .
_:genid252 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid253 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid253 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid254 .
_:genid253 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaItalianaDiBanca> .
_:genid254 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haContoDiPagamento> .
_:genid255 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid255 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid256 .
_:genid255 <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid260 .
_:genid256 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario> .
_:genid256 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid257 .
_:genid257 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrentePostale> .
_:genid257 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid258 .
_:genid258 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoBancarioNominativo> .
_:genid258 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid259 .
_:genid259 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoPostaleNominativo> .
_:genid259 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid260 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid260 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/contoCointestato> .
_:genid260 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid261 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid261 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid262 .
_:genid261 <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid264 .
_:genid262 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrentePostale> .
_:genid262 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid263 .
_:genid263 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoPostaleNominativo> .
_:genid263 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid264 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid264 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid265 .
_:genid264 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPostale> .
_:genid265 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haContoDiPagamento> .
_:genid266 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid266 <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> _:genid267 .
_:genid266 <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid269 .
_:genid267 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/domicilio> .
_:genid267 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid268 .
_:genid268 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/residenza> .
_:genid268 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid269 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid269 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoIndirizzo> .
_:genid269 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid270 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid270 <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> _:genid271 .
_:genid270 <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid273 .
_:genid271 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/occasionale> .
_:genid271 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid272 .
_:genid272 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/periodico> .
_:genid272 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid273 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid273 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/descrizioneCaratterePrestazione> .
_:genid273 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid274 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid274 <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> _:genid275 .
_:genid274 <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:genid277 .
_:genid275 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/1> .
_:genid275 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid276 .
_:genid276 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/2> .
_:genid276 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid277 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid277 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/codiceCaratterePrestazione> .
_:genid277 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid280 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid280 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid281 .
_:genid281 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneBilaterale> .
_:genid281 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid282 .
_:genid282 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneUE> .
_:genid282 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid279 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:genid280 .
_:genid279 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid283 .
_:genid284 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid284 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid285 .
_:genid284 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid285 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haNazioneEstera> .
_:genid283 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:genid284 .
_:genid283 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid278 <http://www.w3.org/2002/07/owl#intersectionOf> _:genid279 .
_:genid278 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid278 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid286 .
_:genid286 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid286 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid287 .
_:genid286 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid288 .
_:genid287 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasCountry> .
_:genid288 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid288 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid289 .
_:genid288 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid290 .
_:genid289 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/CLV/withAddress> .
_:genid290 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid290 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime> .
_:genid290 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoAttivitaEstera> .
_:genid291 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid291 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid292 .
_:genid291 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FiguraTutoriale> .
_:genid292 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AmministratoreDiSostegno> .
_:genid292 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid293 .
_:genid293 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RappresentanteLegale> .
_:genid293 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid294 .
_:genid294 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Tutore> .
_:genid294 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid295 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid295 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid296 .
_:genid295 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoDiPagamentoPP> .
_:genid296 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CartaPrepagata> .
_:genid296 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid297 .
_:genid297 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario> .
_:genid297 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid298 .
_:genid298 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrentePostale> .
_:genid298 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid299 .
_:genid299 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoBancarioNominativo> .
_:genid299 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid300 .
_:genid300 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoPostaleNominativo> .
_:genid300 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid301 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid301 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid302 .
_:genid301 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiPersonaViva> .
_:genid302 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP> .
_:genid302 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid303 .
_:genid303 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoAllaRiscossione> .
_:genid303 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid304 .
_:genid304 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RichiedentePP> .
_:genid304 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid305 .
_:genid305 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SuperstiteDiDanteCausaPP> .
_:genid305 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid306 .
_:genid306 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> .
_:genid306 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid307 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid307 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid308 .
_:genid307 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/RuoloDiAgente> .
_:genid308 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DatoreDiLavoro> .
_:genid308 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid309 .
_:genid309 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoDomandaPP> .
_:genid309 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid310 .
_:genid310 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FiguraTutoriale> .
_:genid310 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid311 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid311 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid312 .
_:genid311 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent> .
_:genid312 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegaRiscossioneContributiSindacali> .
_:genid312 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid313 .
_:genid313 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneDiImposta> .
_:genid313 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid314 .
_:genid314 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito> .
_:genid314 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid315 .
_:genid315 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SedeDiCompetenzaDiPP> .
_:genid315 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid316 .
_:genid316 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiCertificazionePP> .
_:genid316 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid317 .
_:genid317 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> .
_:genid317 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid318 .
_:genid318 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiEliminazionePP> .
_:genid318 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid319 .
_:genid319 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiFruizionePP> .
_:genid319 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid320 .
_:genid320 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiIstruttoriaDiPP> .
_:genid320 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid321 .
_:genid321 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatoreDiPP> .
_:genid321 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid322 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid322 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid323 .
_:genid322 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid333 .
_:genid323 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegaRiscossioneContributiSindacali> .
_:genid323 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid324 .
_:genid324 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneDiImposta> .
_:genid324 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid325 .
_:genid325 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito> .
_:genid325 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid326 .
_:genid326 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SedeDiCompetenzaDiPP> .
_:genid326 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid327 .
_:genid327 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiCertificazionePP> .
_:genid327 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid328 .
_:genid328 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> .
_:genid328 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid329 .
_:genid329 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiEliminazionePP> .
_:genid329 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid330 .
_:genid330 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiFruizionePP> .
_:genid330 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid331 .
_:genid331 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiIstruttoriaDiPP> .
_:genid331 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid332 .
_:genid332 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatoreDiPP> .
_:genid332 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid333 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid333 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid334 .
_:genid333 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PrestazionePensionistica> .
_:genid334 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember> .
_:genid335 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid335 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid336 .
_:genid335 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreDichiarazione> .
_:genid336 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreComunicazione> .
_:genid336 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid337 .
_:genid337 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DescrittoreRichiesta> .
_:genid337 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid338 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid338 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid339 .
_:genid338 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneDiImposta> .
_:genid339 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneFamiliareACarico> .
_:genid339 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid340 .
_:genid340 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneTitolarePP> .
_:genid340 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid341 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid341 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid342 .
_:genid341 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatore> .
_:genid342 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaEsteraDiBanca> .
_:genid342 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid343 .
_:genid343 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaItalianaDiBanca> .
_:genid343 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid344 .
_:genid344 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPostale> .
_:genid344 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid345 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid345 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid346 .
_:genid345 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEstera> .
_:genid346 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneBilaterale> .
_:genid346 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid347 .
_:genid347 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneUE> .
_:genid347 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid348 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid348 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid349 .
_:genid348 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> .
_:genid349 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiAcquisitaDomandaPP> .
_:genid349 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid350 .
_:genid350 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiBozzaDiDomandaPP> .
_:genid350 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid351 .
_:genid351 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiValidazioneDiDomandaPP> .
_:genid351 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid352 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid352 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid353 .
_:genid352 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestionePensionistica> .
_:genid354 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid354 <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> _:genid355 .
_:genid355 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Cumulo> .
_:genid355 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid356 .
_:genid356 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Totalizzazione> .
_:genid356 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid353 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:genid354 .
_:genid353 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid357 .
_:genid358 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid358 <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> _:genid359 .
_:genid359 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestioneExINPDAP> .
_:genid359 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid357 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:genid358 .
_:genid357 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid360 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid360 <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> _:genid361 .
_:genid360 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization> .
_:genid361 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/core/INPS> .
_:genid361 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid362 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid362 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haNazioneEstera> .
_:genid362 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid363 .
_:genid362 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid366 .
_:genid363 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid363 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid364 .
_:genid364 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneBilaterale> .
_:genid364 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid365 .
_:genid365 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneUE> .
_:genid365 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid366 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid366 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAdressinTime> .
_:genid366 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid367 .
_:genid367 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid367 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime> .
_:genid367 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/PeriodoAttivitaEstera> .
_:genid368 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid368 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionistico> .
_:genid368 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid369 .
_:genid368 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid376 .
_:genid369 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid369 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEsteroCollegato> .
_:genid369 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid370 .
_:genid370 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid370 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid371 .
_:genid370 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid372 .
_:genid371 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEstero> .
_:genid372 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid372 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haNazioneEstera> .
_:genid372 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid373 .
_:genid373 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid373 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid374 .
_:genid374 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneBilaterale> .
_:genid374 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid375 .
_:genid375 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneUE> .
_:genid375 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid376 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid376 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haConvenzioneInternazionale> .
_:genid376 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid377 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid377 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionistico> .
_:genid377 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid378 .
_:genid377 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:genid385 .
_:genid378 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid378 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEsteroCollegato> .
_:genid378 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid379 .
_:genid379 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid379 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid380 .
_:genid379 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid381 .
_:genid380 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haProdottoPensionisticoEstero> .
_:genid381 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid381 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haNazioneEstera> .
_:genid381 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid382 .
_:genid382 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid382 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:genid383 .
_:genid383 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneBilaterale> .
_:genid383 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid384 .
_:genid384 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEsteraConvenzioneUE> .
_:genid384 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid385 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid385 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/tipoRichiestaPensioneEstera> .
_:genid385 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> .
_:genid386 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid386 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid387 .
_:genid386 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:genid388 .
_:genid386 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/NazioneEstera> .
_:genid387 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasCountry> .
_:genid388 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid388 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid389 .
_:genid388 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaEsteraDiBanca> .
_:genid389 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddresss> .
_:genid390 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses> .
_:genid390 <http://www.w3.org/2002/07/owl#members> _:genid391 .
_:genid391 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/AmministratoreDiSostegno> .
_:genid391 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid392 .
_:genid392 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RappresentanteLegale> .
_:genid392 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid393 .
_:genid393 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Tutore> .
_:genid393 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid394 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses> .
_:genid394 <http://www.w3.org/2002/07/owl#members> _:genid395 .
_:genid395 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/CartaPrepagata> .
_:genid395 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid396 .
_:genid396 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrenteBancario> .
_:genid396 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid397 .
_:genid397 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ContoCorrentePostale> .
_:genid397 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid398 .
_:genid398 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoBancarioNominativo> .
_:genid398 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid399 .
_:genid399 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/LibrettoPostaleNominativo> .
_:genid399 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid400 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses> .
_:genid400 <http://www.w3.org/2002/07/owl#members> _:genid401 .
_:genid401 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/ComponenteDiFamigliaDiTitolareDiPP> .
_:genid401 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid402 .
_:genid402 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoAllaRiscossione> .
_:genid402 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid403 .
_:genid403 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/RichiedentePP> .
_:genid403 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid404 .
_:genid404 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SuperstiteDiDanteCausaPP> .
_:genid404 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid405 .
_:genid405 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/TitolarePP> .
_:genid405 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid406 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses> .
_:genid406 <http://www.w3.org/2002/07/owl#members> _:genid407 .
_:genid407 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DatoreDiLavoro> .
_:genid407 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid408 .
_:genid408 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegatoDomandaPP> .
_:genid408 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid409 .
_:genid409 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/FiguraTutoriale> .
_:genid409 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid410 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses> .
_:genid410 <http://www.w3.org/2002/07/owl#members> _:genid411 .
_:genid411 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DelegaRiscossioneContributiSindacali> .
_:genid411 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid412 .
_:genid412 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DetrazioneDiImposta> .
_:genid412 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid413 .
_:genid413 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Reddito> .
_:genid413 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid414 .
_:genid414 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/SedeDiCompetenzaDiPP> .
_:genid414 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid415 .
_:genid415 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiCertificazionePP> .
_:genid415 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid416 .
_:genid416 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiDomandaPP> .
_:genid416 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid417 .
_:genid417 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiEliminazionePP> .
_:genid417 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid418 .
_:genid418 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiFruizionePP> .
_:genid418 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid419 .
_:genid419 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiIstruttoriaDiPP> .
_:genid419 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid420 .
_:genid420 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPagatoreDiPP> .
_:genid420 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid421 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses> .
_:genid421 <http://www.w3.org/2002/07/owl#members> _:genid422 .
_:genid422 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaEsteraDiBanca> .
_:genid422 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid423 .
_:genid423 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/DipendenzaItalianaDiBanca> .
_:genid423 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid424 .
_:genid424 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/UfficioPostale> .
_:genid424 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid425 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses> .
_:genid425 <http://www.w3.org/2002/07/owl#members> _:genid426 .
_:genid426 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiAcquisitaDomandaPP> .
_:genid426 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid427 .
_:genid427 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiBozzaDiDomandaPP> .
_:genid427 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid428 .
_:genid428 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/StatoDiValidazioneDiDomandaPP> .
_:genid428 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid429 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid429 <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> _:genid430 .
_:genid429 <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> _:genid432 .
_:genid430 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Cumulo> .
_:genid430 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:genid431 .
_:genid431 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/Totalizzazione> .
_:genid431 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid432 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:genid432 <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> _:genid433 .
_:genid433 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/GestioneExINPDAP> .
_:genid433 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:genid434 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid434 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid435 .
_:genid434 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid434 <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> _:genid436 .
_:genid435 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoDiImpresa> .
_:genid436 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:genid436 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> _:genid437 .
_:genid436 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
_:genid437 <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://w3id.org/italia/social-security/onto/pensions/haRedditoPersonale> .